(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[100],{

/***/ "./_posts/2019-03-20-o-kolorach-niebieski-cz-dot-2.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9236231/ello-optimized-37278dff.jpg", alt: "Fotografia przedstawia popiersie kobiety w niebieskim makija\u017Cu i siwych w\u0142osach. Kobieta ma usta pomalowane na czarno. Ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." })),
            React.createElement("h2", null, "IKB"),
            React.createElement("p", null, "Yves Klein by\u0142 ekscentrycznym artyst\u0105 XX wieku. By\u0142 tw\u00F3rc\u0105 obiekt\u00F3w, obraz\u00F3w, fotografii, instalacji, scenografii teatralnych. Tworzy\u0142, a w zasadzie performowa\u0142 obrazy bez u\u017Cycia p\u0119dzla \u2013 do nak\u0142adanie farby na p\u0142\u00F3tno s\u0142u\u017Cy\u0142y mu cia\u0142a nagich modelek. Niebieskie plamy uk\u0142ada\u0142y si\u0119 w abstrakcyjne kompozycje mniej lub bardziej kojarzone z ludzkim cia\u0142em. Prekursor tzw. monochrom\u00F3w, czyli p\u0142\u00F3cien pokrytych jednym kolorem. Opatentowa\u0142 sw\u00F3j ulubiony odcie\u0144 ultramaryny, kt\u00F3ry widnieje w tabelach kolor\u00F3w jako International Klein Blue. Chocia\u017C artysta spe\u0142nia\u0142 si\u0119 kreuj\u0105c prace w przer\u00F3\u017Cnych mediach pozosta\u0142 kojarzony z niebieskimi powierzchniami. Praktycznie od lat 50-tych u\u017Cywa\u0142 ju\u017C tylko i wy\u0142\u0105cznie swojego odcienia b\u0142\u0119kitu."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    "prace Klein'a znajdziesz ",
                    React.createElement("a", { href: "http://www.yvesklein.com/" }, "tutaj"))),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9236238/ello-optimized-cace7e22.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety z szarymi w\u0142osami i czarnymi ustami na niebieskim tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Niebieski poniedzia\u0142ek"),
            React.createElement("p", null, "Pewien uczony z Uniwersytetu Cardiff wprowadzi\u0142 w 2004 roku termin \u2018Blue Monday\u2019 (ang. niebieski poniedzia\u0142ek). Brytyjczyk wyznaczy\u0142 dat\u0119 najbardziej depresyjnego dnia w roku za pomoc\u0105 wzoru matematycznego, kt\u00F3ry uwzgl\u0119dnia\u0142 czynniki psychologiczne, ekonomiczne i meteorologiczne. Wed\u0142ug oblicze\u0144 najbardziej przygn\u0119biaj\u0105ca doba w roku wypada w trzeci poniedzia\u0142ek stycznia nowego roku. Jest to czas, kiedy budzimy si\u0119 ze \u015Bwiadomo\u015Bci\u0105 niedotrzymania postanowie\u0144 noworocznych, ko\u0144cz\u0105 nam si\u0119 terminy p\u0142atno\u015Bci \u015Bwi\u0105tecznych kredyt\u00F3w. Dodatkowo dzie\u0144 wci\u0105\u017C jest bardzo kr\u00F3tki i ciemny. Niedobory wit. D w naszych organizmach skutkuj\u0105 spadkiem si\u0142 i odporno\u015Bci."),
            React.createElement("p", null, "Wok\u00F3\u0142 tej teorii wci\u0105\u017C kr\u0105\u017Cy sporo plotek i kontrowersji. Jedni twierdz\u0105, \u017Ce jest to przys\u0142owiowa \u2018bujda na resorach\u2019, inni faktycznie odczuj\u0105 skutki swoich zad\u0142u\u017Ce\u0144 w postaci z\u0142ego samopoczucia w\u0142a\u015Bnie w ten dzie\u0144. Wszystko zale\u017Cy od naszych osobistych do\u015Bwiadcze\u0144. Postarajmy si\u0119 zatem ustanawia\u0107 postanowienia noworoczne w zgodzie z naszymi mo\u017Cliwo\u015Bciami, precyzujmy je dok\u0142adnie. Korzystajmy z mo\u017Cliwo\u015Bci urlopu w ciep\u0142ych krajach i suplementacji, a wtedy na niebieski poniedzia\u0142ek czeka\u0107 b\u0119dziemy z ut\u0119sknieniem, bo b\u0119dzie on oznacza\u0142 kolejny dobry dzie\u0144."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9236239/ello-optimized-f80a8a2d.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia popiersia kobiety w artystycznym makija\u017Cu na niebieskim tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Niebieski w psychologii"),
            React.createElement("p", null, "Czy zastanawia\u0142e\u015B/a\u015B si\u0119 kiedy\u015B dlaczego kolor niebieski zarezerwowany jest dla firm zwi\u0105zanych ze sprawami finansowymi, bank\u00F3w? Dlaczego politycy na wa\u017Cne spotkania wybieraj\u0105 koszul\u0119 w jasnym, b\u0142\u0119kitnym odcieniu? Kolor ten bowiem budzi w drugiej osobie zaufanie, a nam, kt\u00F3rzy go nosimy dodaje lekko\u015Bci i pewno\u015Bci siebie. Niebieskie loga bank\u00F3w przyci\u0105gaj\u0105 nas, potencjalnych klient\u00F3w bardziej ni\u017C logotypy, w kt\u00F3rych znajduje si\u0119 kolor czerwony (ostrzegawczy). Wyst\u0119puje wi\u0119ksze prawdopodobie\u0144stwo, \u017Ce zaufamy w\u0142a\u015Bnie tej sp\u00F3\u0142ce, kt\u00F3ra w swojej identyfikacji wizualnej zawiera kolor niebieski i tej osobie, kt\u00F3ra nosi b\u0142\u0119kitny ko\u0142nierzyk. Na odcienie tej barwy powinni jednak uwa\u017Ca\u0107 producenci opakowa\u0144 \u017Cywno\u015Bci. W naturze sk\u0142adnik\u00F3w spo\u017Cywczych w kolorze niebieskim jest niewiele, a niekt\u00F3re z nich s\u0105 truj\u0105ce. Dlatego najprawdopodobniej po\u015Br\u00F3d sklepowych p\u00F3\u0142ek nie si\u0119gniemy po produkt w pude\u0142ku tego koloru. Jest to z kolei \u015Bwietna alternatywa dla opakowa\u0144 \u017Cywno\u015Bci dietetycznej. Niebieski dodatkowo zmniejszy apetyt os\u00F3b staraj\u0105cych si\u0119 zrzuci\u0107 kilka kilogram\u00F3w."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9236237/ello-optimized-8fd43119.jpg", alt: "Fotografia przedstawia popiersie kobiety z czarnymi ustami i szarymi w\u0142osami. Kobieta ma twarz zwr\u00F3con\u0105 w praw\u0105 stron\u0119." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Jean-Gabriel Causse, 'Niesamowita moc kolor\u00F3w', Wydawnictwo Sonia Draga, Katowice 2015. Wydanie I"),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://pl.wikipedia.org/wiki/Blue_Monday" }, "https://pl.wikipedia.org/wiki/Blue_Monday")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);