(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[102],{

/***/ "./_posts/2019-04-04-symbolizm-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Symboli\u015Bci pragn\u0119li dotrze\u0107 w rejony niedost\u0119pne poznaniu racjonalnemu. Wierzyli w moc intuicji i pod\u015Bwiadomo\u015B\u0107. Ich zdaniem naturalistyczne przedstawienia nie s\u0105 w stanie odda\u0107 istoty rzeczy, kt\u00F3ra le\u017Cy po tajemniczej stronie niematerialnego poznania. \u015Awiat poznawany zmys\u0142ami jest u\u0142ud\u0105. Obraz prawdziwego \u015Bwiata najlepiej oddaje symbol."),
            React.createElement("p", null, "Symbolizm rozwija\u0142 si\u0119 w drugiej po\u0142. XIX wieku, g\u0142\u00F3wnie we Francji i Belgii. W 1886 roku opublikowano manifest symbolizmu autorstwa m\u0142odych francuskich poet\u00F3w. Wielkim zwolennikiem symbolizmu w Polsce by\u0142 Zenon Przesmycki (pseudonim Miriam)."),
            React.createElement("p", null, "Nie jeste\u015Bmy w stanie sprecyzowa\u0107 konkretnych cech malarstwa symbolicznego. Wed\u0142ug tw\u00F3rc\u00F3w tego okresu obraz jako samodzielny byt nie musi odnosi\u0107 si\u0119 do niczego innego poza umys\u0142em jego tw\u00F3rcy. W wi\u0119kszo\u015Bci przypadk\u00F3w dzie\u0142a symboliczne nios\u0105 ze sob\u0105 otwart\u0105 furtk\u0119 do r\u00F3\u017Cnorakich interpretacji g\u0142\u00F3wnie poprzez niedos\u0142owne przedstawienia. Ich tre\u015B\u0107 bywa cz\u0119sto \u2018zaszyfrowana\u2019 za symbolami postaci i gest\u00F3w ujawniaj\u0105cych swoje znaczenie dopiero po wnikliwej analizie."),
            React.createElement("p", null, "Du\u017Cy wp\u0142yw na malarstwo symbolicznie mia\u0142 Gustave Moreau i Arnold B\u00F6cklin."),
            React.createElement("p", null, "W Polsce za czo\u0142owych przedstawicieli symbolizmu uwa\u017Ca si\u0119 Jacka Malczewskiego, J\u00F3zefa Mehoffera, Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego, W\u0142adys\u0142awa Podkowi\u0144skiego."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/dd08db50-d9c1-46fe-954d-1f66d05e619d/ello-09b12066-adcf-4e51-b780-ee35d7f3b1a6.jpeg", alt: "Obraz przedstawia cztery obrazy olejne znanych artyst\u00F3w na jasno-szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/df3c6e96-c0a4-4874-b0d6-d27874d8c06c/ello-af7460ba-0e5d-4b62-a26d-375dd0869629.jpeg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia obraz\u00F3w znanych artyst\u00F3w i jedno zdj\u0119cie twarzy kobiety w makija\u017Cu. Wszystko na szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/009a368b-66c5-45e4-ab8e-537365156a25/ello-b2a02d49-40cf-4187-b1b1-9dabc23f36cf.jpeg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy obrazy znanych artyst\u00F3w na jasno-szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/232f5170-7c01-4f31-94a8-de0fba4b5fff/ello-4cdd8408-c83b-42b5-b3d7-8c261fced55f.jpeg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia dzie\u0142 znanych artyst\u00F3w i jedno zdj\u0119cie modelki w wielkim kapeluszu. Ca\u0142o\u015B\u0107 na szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/5b3bfc52-2b13-4335-9146-a6a496d56a0a/ello-fbe5a042-6d33-432e-b43d-2dbde4173a8a.jpeg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia obraz\u00F3w, obrazy s\u0105 numerowane i znajduj\u0105 si\u0119 na szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/18403673-a829-4d52-b9bf-c6b5b5bc6027/ello-0b1934cd-65dc-42e0-96b7-a0360b012645.jpeg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cia dzie\u0142 znanych artyst\u00F3w na szarym tle. Jeden z obraz\u00F3w znajduje si\u0119 w z\u0142otej ramie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/9d877715-46df-4e7a-ad82-2834241f2f0d/ello-3d62eeed-dc09-43fb-85e5-d08f93b481b8.jpeg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cia obraz\u00F3w znanych polskich malarzy na szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/39b71d0d-cc7c-4bbe-8c96-0750af53dea9/ello-e1bce3c5-b476-4f14-92bf-9ae33b5ba2a2.jpeg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia. Na jednym z nich widzimy witra\u017C, na drugim obraz olejny, trzecie przedstawia kobiet\u0119 z bujnymi w\u0142osami. Ca\u0142o\u015B\u0107 na szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/ecaf1b88-37d3-4088-a43c-25b746bd5e9b/ello-89053968-369a-4443-80f6-0050b2ebd4cc.jpeg", alt: "Obraz przedstawia ciemne napisy na jasno-szarym tle. Nad napisami znajduje si\u0119 obraz znanego artysty." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);