(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[103],{

/***/ "./_posts/2019-04-23-wystawa-syntetyczny-folklor.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9414293/ello-optimized-e37cc570.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kolorowe graficzne kszta\u0142ty." })),
            React.createElement("p", null, "Sztuka Janka Simona jest inteligentnym asambla\u017Cem etnicznej przesz\u0142o\u015Bci zestawionej z elementami futurystycznej globalizacji. Na wystawie \u2018Syntetyczny Folklor\u2019 w Centrum Sztuki Wsp\u00F3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski sztuczna inteligencja pisze komentarz do wci\u0105\u017C \u017Cywej sytuacji spo\u0142ecznej i przemys\u0142owej. Artysta bada r\u00F3wnie\u017C temat geografii kulturowej, zadaje pytanie o uniwersalno\u015B\u0107 tre\u015Bci w zale\u017Cno\u015Bci od szeroko\u015Bci geograficznych, w kt\u00F3rych zosta\u0142y umiejscowione. Wiele jest obecnie artyst\u00F3w-badaczy, kt\u00F3rzy sztuki nie traktuj\u0105 jako pojedyncza forma ekspresji, lecz szereg zale\u017Cnych od siebie r\u00F3wna\u0144 i niewiadomych. Zadaj\u0105 pytania, badaj\u0105, kr\u0105\u017C\u0105 wok\u00F3\u0142 tematu eksploruj\u0105c go z ka\u017Cdej mo\u017Cliwej strony. Testy w sztuce s\u0105 na porz\u0105dku dziennym. Testuje si\u0119 ju\u017C nie tylko nowe techniki malarskie, ale w\u0142asne formy bada\u0144, kt\u00F3re w zasadzie nauk\u0119 stawiaj\u0105 na poziomie sztuki (lub odwrotnie). Janek Simon nale\u017Cy do grona takich artyst\u00F3w-badaczy, kt\u00F3ry trudne w zrozumieniu s\u0142owa ubiera w proste, prymitywne formy. I to si\u0119 ceni."),
            React.createElement("h2", null, "Drukarka Trzy De i afryka\u0144skie figurki"),
            React.createElement("p", null, "Spaceruj\u0105c po uliczkach wystawy niejednokrotnie spotykam na swojej drodze kolorowe rze\u017Aby niewielkich rozmiar\u00F3w. Figury zlepione z etnicznych motyw\u00F3w Afryki, Indii, Ameryki Po\u0142udniowej wydrukowane zosta\u0142y na drukarce 3d. \u2018Polyethnic\u2019 prezentuje mnogo\u015B\u0107 przynale\u017Cno\u015Bci do grup etnicznych . Figury konstruuj\u0105 nowe j\u0119zyki kulturowe \u0142\u0105cz\u0105c przysz\u0142o\u015B\u0107 z dziedzictwem kulturowym i ewolucj\u0105 ludzko\u015Bci. We mnie takie skrajne \u0142\u0105czenie futurystycznej technologii z ludowymi przedstawieniami wywo\u0142uje uczucie podobne do doliny niesamowito\u015Bci. To tworzenie zupe\u0142nie nowych tre\u015Bci z istniej\u0105cego ju\u017C spadku. To przeniesienie prymitywnych wierze\u0144 ludzko\u015Bci na wy\u017Cszy level ewolucji i pytanie o to, czy tak zdekonstruowana to\u017Csamo\u015B\u0107 niesie ze sob\u0105 jakie\u015B znaczenie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9414298/ello-optimized-dbb8e15a.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na jednym z nich widzimy obraz znanego artysty na bia\u0142ej \u015Bcianie, a na drugim fragment kolorowej rze\u017Aby." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9414301/ello-optimized-9a29e300.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych widzimy wn\u0119trze galerii sztuki i obrazy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9414305/ello-optimized-619f4bb0.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia przestrzeni z bia\u0142ymi \u015Bcianami i szklanymi elementami." })),
            React.createElement("h2", null, "Nollywood"),
            React.createElement("p", null, "Warto\u015B\u0107 nigeryjskiego przemys\u0142u filmowego szacuj\u0119 si\u0119 w granicach 50 milion\u00F3w dolar\u00F3w. Afryka\u0144ska kinematografia opiera si\u0119 g\u0142\u00F3wnie na produkcjach wideo rozpowszechnianych w formie kaset, p\u0142yt dvd, video cd, kt\u00F3re rozchodz\u0105 si\u0119 w niebotycznie szybkim t\u0119pie. W okresie kinowego apogeum nigeryjscy dystrybutorzy wypuszczali 50 film\u00F3w tygodniowo, co doprowadzi\u0142o do chwilowej recesji i spadku produkcji. W Nollywood filmy powstaj\u0105 w rekordowym tempie \u2013 jedno, pe\u0142ne dzie\u0142o kinowe postaje w tydzie\u0144. Janek Simon od pi\u0119ciu lat pracuje nad realizacj\u0105 remake\u2019u s\u0142ynnego filmu Andrzeja Wajdy \u2018Popi\u00F3\u0142 i Diament\u2019 w nigeryjskim przemy\u015Ble filmowym. Co stanie si\u0119 z histori\u0105 o polskim kontek\u015Bcie, kiedy zostanie przet\u0142umaczona na zupe\u0142nie inny kod kulturowy? Na nowo napisany scenariusz przenosi posta\u0107 Ma\u0107ka Che\u0142mickiego (dzia\u0142acza podziemia antykomunistycznego) w realia wojny w Biafrze (wojna domowa w Nigerii, kt\u00F3ra poch\u0142on\u0119\u0142a ponad p\u00F3\u0142tora miliona ofiar). Film na poziomie znaczenia spo\u0142ecznego stanie si\u0119 analogi\u0105 obrazu Wajdy, kt\u00F3ry jako pierwszy zekranizowa\u0142 w\u0105tek antykomunistycznego podziemia po II wojnie \u015Bwiatowej."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Co to w\u0142a\u015Bciwie znaczy, \u017Ce co\u015B jest blisko lub daleko?")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9414307/ello-optimized-3a863730.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych widzimy kolorowy plakat na bia\u0142ej \u015Bcianie, oraz fragment ksi\u0105\u017Cki." })),
            React.createElement("h2", null, "Zupe\u0142nie nowe twarze"),
            React.createElement("p", null, "Sie\u0107 neuronowa stanowi syntetyczn\u0105 struktur\u0119 przeprowadzaj\u0105c\u0105 procesy obliczeniowe poprzez rz\u0119dy element\u00F3w zwanych sztucznymi neuronami. Struktury sieci neuronowych por\u00F3wnuje si\u0119 do struktur ludzkiego m\u00F3zgu. Janek Simon stworzy\u0142 sie\u0107, kt\u00F3ra nauczy\u0142a si\u0119 generowa\u0107 twarze nowych Polak\u00F3w na podstawie 10 tysi\u0119cy portret\u00F3w rzeczywistych obywateli Polski. \u015Aciana pokryta portretami syntetycznie wygenerowanych, \u2018nowych\u2019 Polak\u00F3w stanowi przyk\u0142ad produkcji tre\u015Bci przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Stoj\u0105c naprzeciwko \u015Bciany portret\u00F3w przypominaj\u0105cej pomnik martyrologii, b\u0119d\u0105c jednocze\u015Bnie \u015Bwiadomym nieistnienia przedstawionych na niej os\u00F3b dochodz\u0119 do wewn\u0119trznie skrajnych uczu\u0107 niepokoju i fascynacji. Spekulacja na temat profilowania twarzy, monitorowania, segregacji i nadzoru w epoce m\u0105drych maszyn wprowadza w dr\u017Cenie moje cia\u0142o migda\u0142owate. Konsekwencje takiej zabawy s\u0105 nieuniknione."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9414323/ello-optimized-fcbb97ca.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie \u015Bciany, na kt\u00F3rej umieszczone s\u0105 portrety ludzi." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9414324/ello-optimized-fcd1c337.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia drukarki 3d, kt\u00F3ra jest w trakcie druku modelu \u017C\u00F3\u0142tego sera." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9414314/ello-optimized-923c748c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kolorowe w\u0119\u017Ce z lampami led." })),
            React.createElement("p", null, "Ca\u0142o\u015Bci ekspozycji mo\u017Cna do\u015Bwiadcza\u0107 wielopoziomowo. Mo\u017Cna j\u0105 czyta\u0107 jako powie\u015B\u0107 o utopijnym marzeniu inteligentnej przysz\u0142o\u015Bci lub jako dzienniki i wspomnienia z niedalekiej przesz\u0142o\u015Bci. Mo\u017Cna jej do\u015Bwiadcza\u0107 w spos\u00F3b kola\u017Cowy, zestawia\u0107 r\u00F3\u017Cne w\u0105tki i budowa\u0107 nowe znaczenia. Mo\u017Cna przez ni\u0105 przej\u015B\u0107 jak hipster - zaciekawiony now\u0105 technologi\u0105 lub jako rodzic pami\u0119taj\u0105cy czasy Solidarno\u015Bci z Lechem Wa\u0142\u0119s\u0105 na czele. Dla jednych b\u0119dzie to przygoda niezapomniana, pe\u0142na wizualnych wra\u017Ce\u0144 i ciekawych tre\u015Bci, dla innych \u2013 no c\u00F3\u017C \u2013 zbi\u00F3r przedmiot\u00F3w u\u0142o\u017Conych w mniej lub bardziej zrozumia\u0142y spos\u00F3b. Ale tak jest chyba z wi\u0119kszo\u015Bci\u0105 wystaw, na kt\u00F3re warto wybra\u0107 si\u0119 uprzednio zarzucaj\u0105c na siebie p\u0142aszcz badacza-odkrywcy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9414311/ello-optimized-a5bcb405.jpg", alt: "Fotografia przedstawia pomieszczenie, na \u015Brodku kt\u00F3rego stoi stolik z r\u00F3\u017Cnymi przedmiotami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9414315/ello-optimized-f8a4d52d.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kolorowych przedmiot\u00F3w le\u017C\u0105cych na stole lub na parapecie okna." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9414316/ello-optimized-6ab909f3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kolorowe przedmioty w przybli\u017Ceniu." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Lubi\u0119 wykresy, diagramy, wizualizacje danych \u2013 maj\u0105 co\u015B ze sztuki abstrakcyjnej, ale kryje si\u0119 za nimi bardzo konkretne znaczenie.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9414319/ello-optimized-66c9b9c7.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia obiekt\u00F3w w bia\u0142ych pomieszczeniach galerii sztuki." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);