(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[104],{

/***/ "./_posts/2019-05-18-make-up-inspirowany-obrazem-zielony-turban-by-tamara-lempicka.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Dzie\u0142a Tamary kojarzy chyba wi\u0119kszo\u015B\u0107 z nas. Kobiece postaci uwi\u0119zione w przestrzennej geometrii form zdaj\u0105 si\u0119 unosi\u0107 w delikatnym podnieceniu. Nawet je\u015Bli wzrok postaci na obrazie skierowany jest w stron\u0119 widza pozostaje nieobecny, dryfuj\u0105cy w kierunku sennych marze\u0144. Kubistyczne kszta\u0142ty i nasycone kolory p\u0142\u00F3cien Tamary o zawsze spotyka\u0142y si\u0119 ze spor\u0105 aprobat\u0105 publiczno\u015Bci. Tamara \u0141empicka jest najbardziej znan\u0105 malark\u0105 polskiego pochodzenia, kr\u00F3low\u0105 stylu Art d\u00E9co."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9562073/ello-optimized-aa019890.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety w zielonym turbanie na zielonym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "S\u0142odka Marysia"),
            React.createElement("p", null, "Tamara urodzi\u0142a si\u0119 jako Maria Gurwik-G\u00F3rska w zamo\u017Cnej rodzinie mecenasa, \u017Byda rosyjskiego pochodzenia oraz Malwiny z domu Dekler. Kiedy Tamara by\u0142a jeszcze ma\u0142a ojciec opu\u015Bci\u0142 rodzin\u0119. M\u0142oda malarka wychowywana by\u0142a przez matk\u0119 i dziadk\u00F3w, kt\u00F3rzy nale\u017Celi do warszawskiej elity. W 1911 roku 13-sto letnia Tamara przenios\u0142a si\u0119 do Petersburga do swoich krewnych Stifer\u00F3w. Uczestniczy\u0142a w kursach na tamtejszej Akademii Sztuk Pi\u0119knych, a wieczorami prowadzi\u0142a intensywne \u017Cycie towarzyskie i kulturalne. Stiferowie zabierali j\u0105 na elitarne wydarzenia i bale. Podczas jednego z takich bal\u00F3w pozna\u0142a swojego przysz\u0142ego m\u0119\u017Ca Tadeusza \u0141empickiego. Tamara po\u015Blubi\u0142a m\u0142odego prawnika 1916 roku w Sankt Petersburgu. Tego samego jeszcze roku przysz\u0142a na \u015Bwiat ich c\u00F3rka, Maria Krystyna nazywana Kizette."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9562080/ello-optimized-16463379.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cia twarzy kobiety z czerwonymi ustami na zielonym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Dorastaj\u0105ca Pary\u017Canka"),
            React.createElement("p", null, "Po przeprowadzce do Pary\u017Ca w 1918 roku Tamara podj\u0119\u0142a nauk\u0119 w paryskiej Acad\u00E9mie Ranson. Doskonal\u0105c sw\u00F3j malarski warsztat m\u0142oda artystka uczy\u0142a si\u0119 \u0142\u0105czy\u0107 akademickie tradycje z nowoczesnym sposobem obrazowania. W jej dzie\u0142ach na pierwszy plan wysuwa si\u0119 postkubistyczna stylizacja. Zgeometryzowane formy przyjmuj\u0105 manierystyczne przedstawienia postaci. Ca\u0142o\u015B\u0107 kompozycji jest jednak w wi\u0119kszo\u015Bci przypadk\u00F3w utrzymana w klasycznym porz\u0105dku, przemy\u015Blanej kompozycji. Tamara cz\u0119sto podr\u00F3\u017Cowa\u0142a do W\u0142och. Zachwycona renesansowym malarstwem przemyca\u0142a do swoich dzie\u0142 jasne, \u017Cywe barwy i charakterystyczne uk\u0142ady draperii. Wraz z nadej\u015Bciem lat 20-tych i trendu Art d\u00E9co m\u0142oda malarka zyskiwa\u0142a coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015B\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9562083/ello-optimized-2180f3b3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w zielonej chustce na g\u0142owie. Kobieca twarz z czerwonymi ustami odbija si\u0119 w lustrze." })),
            React.createElement("h2", null, "Dojrza\u0142a kobieta sukcesu"),
            React.createElement("p", null, "Tamara wystawia\u0142a i sprzedawa\u0142a swoje obrazy we Francji i za jej granic\u0105. Wci\u0105\u017C wzrastaj\u0105ca popularno\u015B\u0107 m\u0142odej malarki przek\u0142ada\u0142a si\u0119 na spore sukcesy finansowe. Wypracowany przez ni\u0105 styl malarski przypad\u0142 do gustu paryskim elitom. \u017Bony bogatych przedsi\u0119biorc\u00F3w chcia\u0142y w swoich salonach zawiesza\u0107 wielkoformatowe akty od \u0141empickiej. Malarka, aby wyrobi\u0107 si\u0119 z zam\u00F3wieniami na czas nieraz pracowa\u0142a po kilkana\u015Bcie godzin dziennie. Mimo, i\u017C mia\u0142a rzesze ub\u00F3stwiaj\u0105cych j\u0105 odbiorc\u00F3w Tamara spotka\u0142a si\u0119 z nieprzychylnymi opiniami ze strony krytyk\u00F3w artystycznych. P\u0142\u00F3tna krytykowano za \u2018obsceniczne sceny\u2019, a styl malowania por\u00F3wnywano do kiczu. Malarka przesz\u0142a jednak do historii jako najwybitniejsza artystka epoki Art Deco. Jej prace s\u0105 uciele\u015Bnieniem klimatu lat 20-tych."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Modelki Tamary de \u0141empickiej to kobiety nowoczesne. Nie znaj\u0105 hipokryzji i wstydu w kategoriach moralno\u015Bci bur\u017Cuazyjnej. S\u0105 opalone i ogorza\u0142e od wiatru, a ich cia\u0142a spr\u0119\u017Cyste jak cia\u0142a Amazonek.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9562086/ello-optimized-5f4ddcbb.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety w zielonym turbanie na zielonym tle. Dooko\u0142a zdj\u0119cia pojawiaj\u0105 si\u0119 graficzne zielne kszta\u0142ty." })),
            React.createElement("h2", null, "Wyemancypowana kobieta swoich czas\u00F3w"),
            React.createElement("p", null, "Styl \u017Cycia Tamary znacz\u0105co odbiega\u0142 od \u00F3wcze\u015Bnie przyj\u0119tych norm obyczajowych. Wdawa\u0142a si\u0119 ona liczne romanse zar\u00F3wno z m\u0119\u017Cczyznami, jak i z kobietami. Nie zale\u017Ca\u0142o jej na ukrywaniu fakt\u00F3w ze swojego \u017Cycia. Dekadentyzm nak\u0142adany na twarz niczym najmniej subtelny makija\u017C stanowi\u0142 element wizerunku artystki. Ostatecznie doprowadzi\u0142 tak\u017Ce do rozpadu jej ma\u0142\u017Ce\u0144stwa. W 1934 roku wysz\u0142a ponownie za m\u0105\u017C i wraz z niepokojem przed narastaj\u0105c\u0105 fal\u0105 faszyzmu w Europie wyjecha\u0142a do Stan\u00F3w Zjednoczonych. Tam na pewien czas sta\u0142a si\u0119 ulubion\u0105 portrecistk\u0105 gwiazd Hollywood. Popularno\u015B\u0107 malarki zgas\u0142a wraz ze zwrotem sztuki powojennej ku abstrakcji. Po \u015Bmierci m\u0119\u017Ca Tamara porzuci\u0142a malarstwo i przenios\u0142a si\u0119 do Meksyku, gdzie zmar\u0142a w wieku 82 lat."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "W sztuce geniusz polega na tym - cytowa\u0142a swojego przyjaciela Jeana Cocteau - \u017Ceby wiedzie\u0107, jak daleko mo\u017Cna si\u0119 posun\u0105\u0107 za daleko.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9562087/ello-optimized-22708e21.jpg", alt: "Obraz przestawia twarz kobiety z czerwonymi ustami. Kobieta ma na g\u0142owie zielon\u0105 chustk\u0119, a usta uk\u0142ada w gryma\u015Bnej minie." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z:"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("a", { href: "https://culture.pl/pl/tworca/tamara-lempicka-tamara-de-lempicka" }, "https://culture.pl/pl/tworca/tamara-lempicka-tamara-de-lempicka"),
                React.createElement("a", { href: "https://pl.wikipedia.org/wiki/Tamara_%C5%81empicka" }, "https://pl.wikipedia.org/wiki/Tamara_\u0141empicka"))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);