(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[104],{

/***/ "./_posts/2019-05-18-make-up-inspirowany-obrazem-zielony-turban-by-tamara-lempicka.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Dzie\u0142a Tamary kojarzy chyba wi\u0119kszo\u015B\u0107 z nas. Kobiece postaci uwi\u0119zione w przestrzennej geometrii form zdaj\u0105 si\u0119 unosi\u0107 w delikatnym podnieceniu. Nawet je\u015Bli wzrok postaci na obrazie skierowany jest w stron\u0119 widza pozostaje nieobecny, dryfuj\u0105cy w kierunku sennych marze\u0144. Kubistyczne kszta\u0142ty i nasycone kolory p\u0142\u00F3cien Tamary o zawsze spotyka\u0142y si\u0119 ze spor\u0105 aprobat\u0105 publiczno\u015Bci. Tamara \u0141empicka jest najbardziej znan\u0105 malark\u0105 polskiego pochodzenia, kr\u00F3low\u0105 stylu Art d\u00E9co."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9562073/ello-optimized-aa019890.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety w zielonym turbanie na zielonym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "S\u0142odka Marysia"),
            React.createElement("p", null, "Tamara urodzi\u0142a si\u0119 jako Maria Gurwik-G\u00F3rska w zamo\u017Cnej rodzinie mecenasa, \u017Byda rosyjskiego pochodzenia oraz Malwiny z domu Dekler. Kiedy Tamara by\u0142a jeszcze ma\u0142a ojciec opu\u015Bci\u0142 rodzin\u0119. M\u0142oda malarka wychowywana by\u0142a przez matk\u0119 i dziadk\u00F3w, kt\u00F3rzy nale\u017Celi do warszawskiej elity. W 1911 roku 13-sto letnia Tamara przenios\u0142a si\u0119 do Petersburga do swoich krewnych Stifer\u00F3w. Uczestniczy\u0142a w kursach na tamtejszej Akademii Sztuk Pi\u0119knych, a wieczorami prowadzi\u0142a intensywne \u017Cycie towarzyskie i kulturalne. Stiferowie zabierali j\u0105 na elitarne wydarzenia i bale. Podczas jednego z takich bal\u00F3w pozna\u0142a swojego przysz\u0142ego m\u0119\u017Ca Tadeusza \u0141empickiego. Tamara po\u015Blubi\u0142a m\u0142odego prawnika 1916 roku w Sankt Petersburgu. Tego samego jeszcze roku przysz\u0142a na \u015Bwiat ich c\u00F3rka, Maria Krystyna nazywana Kizette."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9562080/ello-optimized-16463379.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cia twarzy kobiety z czerwonymi ustami na zielonym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Dorastaj\u0105ca Pary\u017Canka"),
            React.createElement("p", null, "Po przeprowadzce do Pary\u017Ca w 1918 roku Tamara podj\u0119\u0142a nauk\u0119 w paryskiej Acad\u00E9mie Ranson. Doskonal\u0105c sw\u00F3j malarski warsztat m\u0142oda artystka uczy\u0142a si\u0119 \u0142\u0105czy\u0107 akademickie tradycje z nowoczesnym sposobem obrazowania. W jej dzie\u0142ach na pierwszy plan wysuwa si\u0119 postkubistyczna stylizacja. Zgeometryzowane formy przyjmuj\u0105 manierystyczne przedstawienia postaci. Ca\u0142o\u015B\u0107 kompozycji jest jednak w wi\u0119kszo\u015Bci przypadk\u00F3w utrzymana w klasycznym porz\u0105dku, przemy\u015Blanej kompozycji. Tamara cz\u0119sto podr\u00F3\u017Cowa\u0142a do W\u0142och. Zachwycona renesansowym malarstwem przemyca\u0142a do swoich dzie\u0142 jasne, \u017Cywe barwy i charakterystyczne uk\u0142ady draperii. Wraz z nadej\u015Bciem lat 20-tych i trendu Art d\u00E9co m\u0142oda malarka zyskiwa\u0142a coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015B\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9562083/ello-optimized-2180f3b3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w zielonej chustce na g\u0142owie. Kobieca twarz z czerwonymi ustami odbija si\u0119 w lustrze." })),
            React.createElement("h2", null, "Dojrza\u0142a kobieta sukcesu"),
            React.createElement("p", null, "Tamara wystawia\u0142a i sprzedawa\u0142a swoje obrazy we Francji i za jej granic\u0105. Wci\u0105\u017C wzrastaj\u0105ca popularno\u015B\u0107 m\u0142odej malarki przek\u0142ada\u0142a si\u0119 na spore sukcesy finansowe. Wypracowany przez ni\u0105 styl malarski przypad\u0142 do gustu paryskim elitom. \u017Bony bogatych przedsi\u0119biorc\u00F3w chcia\u0142y w swoich salonach zawiesza\u0107 wielkoformatowe akty od \u0141empickiej. Malarka, aby wyrobi\u0107 si\u0119 z zam\u00F3wieniami na czas nieraz pracowa\u0142a po kilkana\u015Bcie godzin dziennie. Mimo, i\u017C mia\u0142a rzesze ub\u00F3stwiaj\u0105cych j\u0105 odbiorc\u00F3w Tamara spotka\u0142a si\u0119 z nieprzychylnymi opiniami ze strony krytyk\u00F3w artystycznych. P\u0142\u00F3tna krytykowano za \u2018obsceniczne sceny\u2019, a styl malowania por\u00F3wnywano do kiczu. Malarka przesz\u0142a jednak do historii jako najwybitniejsza artystka epoki Art Deco. Jej prace s\u0105 uciele\u015Bnieniem klimatu lat 20-tych."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9562086/ello-optimized-5f4ddcbb.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety w zielonym turbanie na zielonym tle. Dooko\u0142a zdj\u0119cia pojawiaj\u0105 si\u0119 graficzne zielne kszta\u0142ty." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);