(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[105],{

/***/ "./_posts/2019-06-28-make-up-inspirowany-obrazem-gwiazdzista-noc-by-vincent-van-gogh.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "M\u00F3j drogi kolego Gauguin, Chcia\u0142bym Pana zawiadomi\u0107, \u017Ce w\u0142a\u015Bnie wynaj\u0105\u0142em w Arles czteropokojowy dom. I s\u0105dz\u0119, \u017Ce gdybym m\u00F3g\u0142 znale\u017A\u0107 drugiego malarza sk\u0142onnego pracowa\u0107 na Po\u0142udniu, kt\u00F3ry tak jak a by\u0142by dostatecznie poch\u0142oni\u0119ty prac\u0105, i sk\u0142onny \u017Cy\u0107 jak mnich, kt\u00F3ry odwiedza burdel raz na dwa tygodnie... to mog\u0142aby to by\u0107 dobra robota... M\u00F3j brat przysy\u0142a\u0142by miesi\u0119cznie 250 frank\u00F3w do podzia\u0142u mi\u0119dzy nas dw\u00F3ch... A Pan posy\u0142a\u0142by memu bratu jeden obraz na miesi\u0105c.\u2019")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9791708/ello-optimized-172f246b.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety w artystycznym makija\u017Cu na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "\u017B\u00F3\u0142ty dom"),
            React.createElement("p", null, "Po wyprowadzce z Pary\u017Ca Vincent van Gogh decyduje si\u0119 na podr\u00F3\u017C do Arles, miasta o staro\u017Cytnym rodowodzie po\u0142o\u017Conego w Prowansji. Wynajmuje dom pomalowany na \u017C\u00F3\u0142to. Dom podobno by\u0142 ruder\u0105, natomiast dla Vincenta stanowi\u0142 idealne miejsce do pracy artystycznej. Pragn\u0105\u0142 jednak wsp\u00F3\u0142dzieli\u0107 z kim\u015B malarsk\u0105 przestrze\u0144 \u2013 od razu pomy\u015Bla\u0142 o Paul\u2019u Gauguin\u2019e. Obsesyjne sk\u0142onno\u015Bci malarza obudzi\u0142y si\u0119 w prze\u015Bwiadczeniu, \u017Ce niefortunny bieg zdarze\u0144 w jego \u017Cyciu (Vincent by\u0142 obecnie zad\u0142u\u017Cony po uszy) odwr\u00F3ci si\u0119 dzi\u0119ki postaci Gauguin\u2019a."),
            React.createElement("p", null, "Paul Gauguin przez par\u0119 miesi\u0119cy zwodzi\u0142 braci van Gogh swoimi obietnicami przyjazdu. Chcia\u0142 wynegocjowa\u0107 jak najlepsze warunki finansowe dla siebie. W ko\u0144cu (23 pa\u017Adziernika 1888 roku) Paul Gauguin przyjecha\u0142 do Arles. Van Gogh spodziewa\u0142 si\u0119 kogo\u015B niedomagaj\u0105cego i s\u0142abego (jak pisa\u0142 w listach Gauguin \u2013 odwleka\u0142 sw\u00F3j przyjazd t\u0142umacz\u0105c si\u0119 z\u0142ym stanem zdrowia), tymczasem w progu stan\u0105\u0142 okaz zdrowia i si\u0142y. Vincent czu\u0142 si\u0119 przyt\u0142oczony sukcesami go\u015Bcia (obrazy Gaugina we Francji sprzedawa\u0142y si\u0119 na pniu) i jego do\u015Bwiadczeniem malarskim. Gauguinowi z niezwyk\u0142\u0105 \u0142atwo\u015Bci\u0105 przychodzi\u0142o znalezienie modelki do obraz\u00F3w, w przeciwie\u0144stwie do Van Gogha, kt\u00F3remu \u017Cadna nie chcia\u0142a pozowa\u0107. Ta dw\u00F3jka artyst\u00F3w pracuj\u0105ca teraz pod jednym dachem \u017C\u00F3\u0142tego domu rzadko si\u0119 ze sob\u0105 zgadza\u0142a \u2013 szczeg\u00F3lnie w kwestii malarstwa. W pewnym momencie jednak Vincent zacz\u0105\u0142 przejmowa\u0107 \u2018styl\u2019 mistrza. Na p\u0142\u00F3tna z surowej juty nak\u0142ada\u0142 plamy koloru niezwykle zbli\u017Cone do techniki Gauguina. P kilku tygodniach \u2018podporz\u0105dkowania\u2019 i niemo\u017Cno\u015Bci osi\u0105gni\u0119cia zadowalaj\u0105cych rezultat\u00F3w Vincent zacz\u0105\u0142 si\u0119 przeciw Paulowi buntowa\u0107. W ge\u015Bcie protestu namalowa\u0142 np. \u2018Krzes\u0142o Paula Gaugina\u2019 (znacz\u0105co r\u00F3\u017Cni\u0105ce si\u0119 od przedstawienia jego krzes\u0142a). Dystans pomi\u0119dzy malarzami si\u0119 powi\u0119ksza\u0142 si\u0119 z dnia na dzie\u0144. W po\u0142owie grudnia Gauguin poinformowa\u0142 Vincenta o swojej decyzji opuszczenia Arles."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9791710/ello-optimized-6118efd9.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie fotografie portretowe umieszczone na bia\u0142ym tle z niebieskimi elementami. Zdj\u0119cia przedstawiaj\u0105 portret kobiety." })),
            React.createElement("h2", null, "Ucho"),
            React.createElement("p", null, "Nad Vincentem zawis\u0142o widmo za\u0142amania nerwowego. Pi\u0142, by\u0142 na skraju wyczerpania, umartwia\u0142 swoje cia\u0142o, chcia\u0142 si\u0119 ukara\u0107. Wraz z wiadomo\u015Bci\u0105 o zar\u0119czynach brata straci\u0142 wszelkie nadzieje na uratowanie si\u0119 z \u017Cyciowej katastrofy. Posta\u0107 zakonnika w powie\u015Bci Emila Zoli \u2018Grzech Ksi\u0119dza Mouret\u2019 p\u0142aci za swoje czyny obci\u0119ciem ucha. Za\u0142amany van Gogh niewiele my\u015Bl\u0105c chwyci\u0142 za brzytw\u0119. Ilo\u015B\u0107 krwi wydobywaj\u0105ca si\u0119 z rany bardzo go zaskoczy\u0142a. W szoku uda\u0142o mu si\u0119 zatamowa\u0107 krwawienie - owin\u0105\u0142 sobie g\u0142ow\u0119 banda\u017Cem, a kawa\u0142ek ucha obmy\u0142 i zapakowa\u0142 niczym mi\u0119so w gazet\u0119. Pomy\u015Bla\u0142, \u017Ce mo\u017Ce je\u015Bli poka\u017Ce sw\u00F3j czyn Gauguinowi, ten zmieni swoje zdanie dotycz\u0105ce wyjazdu. Wyszed\u0142 na poszukiwania Paula. Pierwszym miejscem, kt\u00F3re przysz\u0142o mu do g\u0142owy by\u0142 dom publiczny. Burdelmama nie wpu\u015Bci\u0142a go jednak do \u015Brodka. Pakunek z uchem pozostawi\u0142 wartownikowi z pro\u015Bb\u0105, by ten przekaza\u0142 go Gauguinowi wraz ze s\u0142owami: \u2018pami\u0119taj o mnie\u2019. Oszo\u0142omiony wr\u00F3ci\u0142 do \u017C\u00F3\u0142tego domu spodziewaj\u0105c si\u0119, a nawet oczekuj\u0105c z najgorszego."),
            React.createElement("p", null, "Kolejne tygodnie Vincent sp\u0119dzi\u0142 w szpitalu. Miewa\u0142 ataki, a lekarze stwierdzili u niego \u2018\u015Bwiadectwo ob\u0142\u0119du psychicznego\u2019 i radzili poddanie si\u0119 leczeniu w plac\u00F3wce psychiatrycznej. Po wielu pr\u00F3bach nak\u0142onienia go do poddania si\u0119 leczeniu Vincent ostatecznie zosta\u0142 umieszczony  w zak\u0142adzie dla ob\u0142\u0105kanych Saint-Paul-de-Mausole w Saint-R\u00E9my."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9791713/ello-optimized-45bf333c.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety na \u017C\u00F3\u0142tym tle. Zdj\u0119cie znajduje si\u0119 w bia\u0142o-niebieskiej ramce." })),
            React.createElement("h2", null, "The Starry Night"),
            React.createElement("p", null, "Pobyt w szpitalu psychiatrycznym s\u0142u\u017Cy\u0142 Vincentowi. Po raz pierwszy m\u00F3g\u0142 on malowa\u0107 przy ludziach nie nara\u017Caj\u0105c si\u0119 na drwiny z ich strony. Po pewnym czasie opiekunowie pozwalaj\u0105 malarzowi urz\u0105dzi\u0107 w\u0142asn\u0105, niewielk\u0105 pracownie. Stwierdzona u artysty padaczka mentalna objawia si\u0119 atakami sza\u0142u, kt\u00F3re poprzedza stan melancholii i przygn\u0119bienia. Vincent jednak intensywnie maluje i wkr\u00F3tce mo\u017Ce pozwoli\u0107 sobie na wyj\u015Bcia z plac\u00F3wki w celu poszukiwania motyw\u00F3w do nowych p\u0142\u00F3cien. Powstaj\u0105 w\u00F3wczas jedne z najs\u0142ynniejszych dzie\u0142 artysty, reprezentuj\u0105ce styl, z kt\u00F3rym ju\u017C nan zawsze b\u0119dziemy kojarzy\u0107 malarstwo Vincenta van Gogha."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9792201/ello-optimized-c52a34c1.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia portretowe kobiety w artystycznym makija\u017Cu na \u017C\u00F3\u0142tym tle. Ca\u0142o\u015B\u0107 na bia\u0142ym tle z elementem niebieskiego obrazu." })),
            React.createElement("p", null, "Gwia\u017Adzista Noc...P\u0142\u00F3tno z 1889 roku o prymitywnej kompozycji stworzonej przez \u015Bwiadomego malarza. Dominuj\u0105cy na p\u0142\u00F3tnie pas nieba stanowi o jako\u015Bci abstrakcyjnego patrzenia. Gwiazdy, niczym odr\u0119bne planety \u015Bwiec\u0105 niezm\u0105conym \u015Bwiat\u0142em w\u0142asnym jednocze\u015Bnie oddaj\u0105 uk\u0142on w stron\u0119 kr\u00F3la - Ksi\u0119\u017Cyca znajduj\u0105cego si\u0119 w prawym g\u00F3rnym rogu. Delikatne tony cytrynowej \u017C\u00F3\u0142cieni mieszaj\u0105 si\u0119 subtelnie z niebiesko\u015Bci\u0105 ukazuj\u0105c zielonkawy charakter. Wszystko jakby muskane nie\u015Bmia\u0142ymi poci\u0105gni\u0119ciami p\u0119dzla pe\u0142nymi tupetu grubej faktury. Sklepienie przypomina p\u0142askorze\u017Ab\u0119, bardziej ni\u017C p\u0142aski obrazek. Ca\u0142o\u015B\u0107 sk\u0142ania do kontemplacji nad istot\u0105 nocy i malarstwa."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9792203/ello-optimized-25d0ceb1.jpg", alt: "Obraz przedstawia dzie\u0142o znanego artysty namalowane w technice farb olejnych." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null,
                "Obraz 'The Starry Night' z 1889 roku znajduje si\u0119 w kolekcji ",
                React.createElement("a", { href: "https://artsandculture.google.com/asset/the-starry-night/bgEuwDxel93-Pg?hl=pl" }, "MoMA"),
                ".")));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);