(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[108],{

/***/ "./_posts/2019-09-10-frida-kahlo.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Siedem tygodni po osi\u0105gni\u0119ciu o\u015Bwiecenia Budda wyg\u0142osi\u0142 nauki o czterech szlachetnych prawdach. W pierwszej z nich opisa\u0142 trzy rodzaje cierpienia, kt\u00F3re warunkuj\u0105 ludzkie istnienie. Ka\u017Cdy z nas do\u015Bwiadczy\u0142 b\u00F3lu z powodu choroby, \u015Bmierci (pierwszy rodzaj), cierpienia zmiany, kt\u00F3rego \u017Ar\u00F3d\u0142em jest przywi\u0105zanie (drugi rodzaj), oraz cierpienia wynikaj\u0105cego z niedostrzegania uwarunkowania wszystkich rzeczy (rodzaj trzeci). Ten ostatni rodzaj jest cierpieniem w najsubtelniejszej formie. Nasze umys\u0142y przykryte s\u0105 swojego rodzaju kotarami, kt\u00F3re nie pozwalaj\u0105 na czyste do\u015Bwiadczanie istnienia. A gdyby tak por\u00F3wna\u0107 malarstwo do medytacji? Gdyby ta w\u0142a\u015Bnie forma sztuki okaza\u0107 si\u0119 mia\u0142a drog\u0105 prowadz\u0105c\u0105 do ustania wszelkiego cierpienia? Malarstwo jako jedyna s\u0142uszna droga na \u015Bcie\u017Cce do o\u015Bwiecenia. Frida Kahlo by\u0142a Budd\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/10184431/ello-optimized-7f5086f9.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety na r\u00F3\u017Cowym tle. Kobieta ma lekko przechylon\u0105 g\u0142ow\u0119 i krzaczaste brwi." })),
            React.createElement("h2", null, "Autobus"),
            React.createElement("p", null, "W latach 20-tych na ulicach Meksyku pojawi\u0142 si\u0119 nowy \u015Brodek transportu \u2013 autobusy o drewnianej konstrukcji. P\u00F3\u017Anym popo\u0142udniem 1925 roku Frida Kahlo jecha\u0142a zat\u0142oczonym autobusem do Coyoac\u00E1n. Tego dnia pada\u0142 deszcz i ulice by\u0142y \u015Bliskie. Kiedy kierowca pojazdu chcia\u0142 skr\u0119ci\u0107 jad\u0105cy z naprzeciwka tramwaj nie zd\u0105\u017Cy\u0142 zahamowa\u0107 i autobus dos\u0142ownie roztrzaska\u0142 si\u0119 na kawa\u0142ki. Kahlo dozna\u0142a powa\u017Cnych obra\u017Ce\u0144. Metalowa por\u0119cz przeszy\u0142a jej cia\u0142o na wskro\u015B, na wysoko\u015Bci miednicy. W szpitalu Czerwonego Krzy\u017Ca przesz\u0142a powa\u017Cn\u0105 operacj\u0119 (lekarze musieli zatamowa\u0107 ostry krwotok, gdy\u017C jeden z pasa\u017Cer\u00F3w postanowi\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 pr\u0119t z cia\u0142a Fridy...). Diagnoza brzmia\u0142a nast\u0119puj\u0105co: kr\u0119gos\u0142up uszkodzony w kilku miejscach, prawa noga i stopa zmia\u017Cd\u017Cone, kilka \u017Ceber i obojczyk z\u0142amane, miednica p\u0119kni\u0119ta w trzech miejscach. Praktycznie ca\u0142e cia\u0142o Fridy zosta\u0142o umieszczone w gipsowym gorsecie. Przysz\u0142a artystka walczy\u0142a z okropnym b\u00F3lem i strachem. Jej ojciec przeszed\u0142 za\u0142amanie nerwowe, a matka dozna\u0142a szoku i na pewien czas zaniem\u00F3wi\u0142a. Chor\u0105 opiekowa\u0142a si\u0119 siostra Matilde. W 1925 roku przykuta do \u0142\u00F3\u017Cka namalowa\u0142a sw\u00F3j pierwszy autoportret. Od tego momentu malarstwo stanie si\u0119 ca\u0142ym jej \u017Cyciem, a na p\u0142\u00F3tnach w symboliczny spos\u00F3b materializowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie jej cierpienie."),
            React.createElement("p", null, "Po kilkumiesi\u0119cznej rekonwalescencji Frida w ko\u0144cu dosz\u0142a do siebie. Niestety praktycznie przez ca\u0142y czas towarzyszy\u0107 jej b\u0119d\u0105 nawroty przemieszcze\u0144 uszkodzonych kr\u0119g\u00F3w kr\u0119gos\u0142upa i olbrzymi b\u00F3l. Ka\u017Cdy taki nawr\u00F3t oznacza\u0142 kolejne miesi\u0105ce unieruchomienia w \u0142\u00F3\u017Cku. Na specjalne zam\u00F3wienie skonstruowano sztalug\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 Kahlo malowa\u0107 w pozycji le\u017C\u0105cej. Opr\u00F3cz pierwszych malarskich pr\u00F3b czyta\u0142a ona r\u00F3wnie\u017C ksi\u0105\u017Cki po\u015Bwi\u0119cone wielkim artystom. Podziwia\u0142a mistrz\u00F3w w\u0142oskiego renesansu: Botticellego, Bronzina, sztuk\u0119 Prerafaelit\u00F3w, Modiglianiego."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/10184433/ello-optimized-6c8fe722.jpg", alt: "Na zdj\u0119ciu widzimy dwie fotografie portretowe kobiety. Kobieta ma na sobie bia\u0142\u0105 koszul\u0119, fioletowy krawat, a t\u0142o jest r\u00F3\u017Cowe." })),
            React.createElement("h2", null, "Diego"),
            React.createElement("p", null, "Pod koniec 1927 roku Frida poczu\u0142a si\u0119 na tyle dobrze, aby spr\u00F3bowa\u0107 prowadzi\u0107 \u2018normalne\u2019 \u017Cycie. Odnowi\u0142a kontakty ze znajomymi ze szko\u0142y. Wkroczy\u0142a w kr\u0105g znajomych Tiny Modotti, w\u0142oskiej fotografki i komunistki zwi\u0105zanej z kuba\u0144skim rewolucjonist\u0105. Pod jej wp\u0142ywem Frida przyst\u0105pi\u0142a do partii komunistycznej. W mieszkaniu Modotti spotykali si\u0119 czo\u0142owi przedstawiciele \u015Brodowisk intelektualnych i artystycznych Meksyku. Bywa\u0142 tam r\u00F3wnie\u017C 40-to letni w\u00F3wczas Diego Rivera. Diego by\u0142 u szczytu swej malarskiej kariery. Pracowa\u0142 zawsze z niesamowitym zapa\u0142em. Podobno nieraz jada\u0142 i sypia\u0142 na rusztowaniach. Cieszy\u0142 si\u0119 te\u017C s\u0142aw\u0105 uwodziciela, mia\u0142 za sob\u0105 liczne romanse."),
            React.createElement("p", null, "Pewnego jesiennego dnia 1928 roku Frida pojawi\u0142a si\u0119 na dziedzi\u0144cu ministerstwa o\u015Bwiaty, gdzie Rivera malowa\u0142 mural. Chcia\u0142a pokaza\u0107 mu kilka swoich prac. Do\u015Bwiadczony artysta by\u0142 zachwycony jej p\u0142\u00F3tnami. Twierdzi\u0142, \u017Ce w \u017Caden spos\u00F3b nie sil\u0105 si\u0119 one na naturalno\u015B\u0107, s\u0105 niewymuszone, szczere w swoim wyrazie. Frida i Diego spodobali si\u0119 sobie, nie tylko z wzajemnego zami\u0142owania do sztuki. Oboje nale\u017Celi do partii i podzielali pogl\u0105dy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/10184435/ello-optimized-0761a247.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety w bia\u0142ej koszuli i fioletowym krawacie na jasno-r\u00F3\u017Cowym tle. Kobieta trzyma d\u0142o\u0144mi ko\u0142nierzyk koszuli." })),
            React.createElement("p", null, "Zakochani wkr\u00F3tce wzi\u0119li \u015Blub, a rok p\u00F3\u017Aniej wyjechali do Ameryki. Retrospektywna wystawa Rivery w MoMA okaza\u0142a si\u0119 wielkim sukcesem. Meksyka\u0144skie ma\u0142\u017Ce\u0144stwo cieszy\u0142o si\u0119 s\u0142aw\u0105 w\u015Br\u00F3d nowojorskiej bohemy. Nast\u0119pnie para zamieszka\u0142a w Detroit, a  w kolejnych latach w Nowym Yorku. To by\u0142y lata \u015Bwietno\u015Bci Diego, Kahlo natomiast praktycznie nie malowa\u0142a. Po czterech latach pobytu w Stanach Zjednoczonych (1933) artystyczne ma\u0142\u017Ce\u0144stwo powr\u00F3ci\u0142o do rodzimego Meksyku. Na obrazie \u2018Moja suknia tam wisi\u2019 Frida opisa\u0142a sw\u00F3j stosunek do p\u0119dz\u0105cego \u017Cycia i ludzi w USA. T\u0119skni\u0142a i zdecydowanie wola\u0142a przebywa\u0107 w swojej ojczy\u017Anie jak\u0105 by\u0142 Meksyk. Zamieszkali w nowo wybudowanym domu w San Angel. Kahlo mia\u0142a k\u0142opoty z chor\u0105 stop\u0105 i \u017Ale si\u0119 czu\u0142a, do tego dochodzi\u0142y ma\u0142\u017Ce\u0144skie awantury. Rivera miewa\u0142 liczne romanse i ca\u0142ymi dniami nie pojawia\u0142 si\u0119 w domu. W 1934 roku Frida kilkakrotnie trafia\u0142a do szpitala, gdzie przesz\u0142a przymusow\u0105 aborcj\u0119. Opuszczona przez m\u0119\u017Ca, szukaj\u0105c pocieszenia zaprosi\u0142a do siebie m\u0142odsz\u0105 siostr\u0119 \u2013 Cristin\u0119. Diego i Cristina wdali si\u0119 w romans, co by\u0142o okrutnym ciosem dla Fridy. W ataku z\u0142o\u015Bci obci\u0119\u0142a swoje d\u0142ugie, ciemnie w\u0142osy, przesta\u0142a ubiera\u0107 si\u0119 w etniczne stroje, zerwa\u0142a kontakty z siostr\u0105 i wyprowadzi\u0142a si\u0119 z San Angel. W ci\u0105gu nast\u0119pnych dw\u00F3ch lat namalowa\u0142a tylko 2 obrazy - \u2018Autoportret z kr\u0119conymi w\u0142osami\u2019 i \u2018Kilka ma\u0142ych uk\u0142u\u0107\u2019."),
            React.createElement("p", null, "Od momentu romansu Rivery z Cristin\u0105 Frida zupe\u0142nie si\u0119 zmieni\u0142a. Sta\u0142a si\u0119 niezale\u017Cn\u0105, \u015Bwiadom\u0105 swoich mo\u017Cliwo\u015Bci kobiet\u0105. W latach 1937-38 artystka intensywnie pracowa\u0142a. W tym czasie powsta\u0142y portrety, martwe natury, prace zr\u00F3\u017Cnicowane pod wzgl\u0119dem tematyki. Na pocz\u0105tku 1938 roku Kahlo wys\u0142a\u0142a swoje do galerii uniwersyteckiej w stolicy. Obrazy zosta\u0142y zauwa\u017Cone. Dosta\u0142a tak\u017Ce list od w\u0142a\u015Bciciela galerii na Manhattanie \u2013 proponowa\u0142 wybranie trzydziestu prac i urz\u0105dzenie wystawy. Na wernisa\u017C przybyli znakomici go\u015Bcie, publiczno\u015B\u0107 by\u0142a zachwycona jej sztuk\u0105 i ni\u0105 sam\u0105. Sprzeda\u0142a si\u0119 po\u0142owa prac, wp\u0142yn\u0119\u0142o tak\u017Ce kilka zam\u00F3wie\u0144."),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Frida Kahlo mawia\u0142a, \u017Ce w jej \u017Cyciu mia\u0142y miejsce dwa wypadki: autobus i Diego."),
            React.createElement("hr", null)));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);