(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[110],{

/***/ "./_posts/2019-11-03-make-up-inspirowany-tworczoscia-artysty-salvador-dali.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("h2", null, "Zbawca"),
            React.createElement("p", null, "Salvador twierdzi\u0142, \u017Ce rodzice dali mu tak na imi\u0119, poniewa\u017C mia\u0142 okaza\u0107 si\u0119 \u2018zbawc\u0105 zagro\u017Conego \u015Bmierci\u0105 malarstwa\u2019. W rzeczywisto\u015Bci imi\u0119 to odziedziczy\u0142 po bracie, zmar\u0142ym rok wcze\u015Bniej na zapalenie opon m\u00F3zgowych. Przyszed\u0142 na \u015Bwiat w 1904 roku w Figueras na katalo\u0144skim Z\u0142otym Wybrze\u017Cu (Costa Dorada). Salvador od ma\u0142ego by\u0142 ulubie\u0144cem wszystkich domownik\u00F3w. (podobno wszystkie dzieci na placu zabaw ustawia\u0142y si\u0119 w kolejce, \u017Ceby pow\u0105cha\u0107 jego pachn\u0105ce szamponem i perfumami w\u0142osy). Wyr\u0119czanie ch\u0142opca w najprostszych czynno\u015Bciach, nie by\u0142o jednak najlepsz\u0105 strategi\u0105 wychowawcz\u0105. M\u0142ody, przysz\u0142y artysta w wieku sze\u015Bciu lat pragn\u0105\u0142 zosta\u0107 kuchark\u0105, a ju\u017C za rok Napoleonem. Wyobra\u017Ca\u0142 sobie siebie, jako kr\u00F3la. Uwielbia\u0142 b\u0142yszcze\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/10455144/ello-optimized-413991c9.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety w artystycznym makija\u017Cu. Dooko\u0142a fragmenty innych zdj\u0119\u0107." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "\u201EOd 1929 roku mia\u0142em jasn\u0105 \u015Bwiadomo\u015B\u0107 mojej genialno\u015Bci, lecz wyznaj\u0119, i\u017C \u015Bwiadomo\u015B\u0107 ta, coraz bardziej w moim umy\u015Ble zakorzeniona, nigdy nie wywo\u0142a\u0142a we mnie emocji z gatunku wznios\u0142ych. Musz\u0119 natomiast przyzna\u0107, \u017Ce wzbudzi\u0142a we mnie poczucie niebywale przyjemnej sta\u0142o\u015Bci\u201D."),
                React.createElement("p", null, "~ \"Moje Sekretne \u017Bycie\"")),
            React.createElement("h2", null, "Surrealizm"),
            React.createElement("p", null, "Dali odnalaz\u0142 siebie w surrealistycznym widzeniu i zacz\u0105\u0142 malowa\u0107 obrazy w jego duchu. W Pary\u017Cu \u015Brodowisko surrealist\u00F3w skupione by\u0142o wok\u00F3\u0142 Andre Bretona \u2013 poety, prozaika, z wykszta\u0142cenia lekarza neurologa. Termin \u2018surrealizm\u2019 wymy\u015Bli\u0142 z kolei poeta Guillaume Apollinaire. Surreali\u015Bci chcieli dokonywa\u0107 czyn\u00F3w irracjonalnych, b\u0119d\u0105cych wyrazem niczym nieskr\u0119powanej swobody. Uk\u0142adali np. poematy z wybranych na chybi\u0142-trafi\u0142 fragment\u00F3w gazet. Metod\u0119 t\u0105 Breton okre\u015Bla\u0142 \u2018automatyzmem psychicznym\u2019 odzwierciedlaj\u0105cym \u2018rzeczywiste funkcjonowanie my\u015Bli\u2019. \u0106wiczeniu automatyzmu kibicowa\u0142y r\u00F3wnie\u017C r\u00F3\u017Cnego rodzaju gry. Tw\u00F3rcy wierzyli, \u017Ce te metody pozwol\u0105 na prze\u0142amanie wszelkich konwencji sztuki, prze\u0142amanie wszelkich nawyk\u00F3w rozumu kr\u0119puj\u0105cych wyobra\u017Ani\u0119, umo\u017Cliwi dotarcie do zatajonej pod\u015Bwiadomo\u015Bci. Wkr\u00F3tce w\u015Br\u00F3d wyznawc\u00F3w surrealizmu znale\u017Ali si\u0119: Max Ernst, Ren\u00E9 Magritte, Man Ray, Andr\u00E9 Masson, Yves Tanguy, Paul Klee, Alberto Giacometti..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/10455143/ello-optimized-0586ca1b.jpg", alt: "Fotografia przedstawia kobiet\u0119 na niebieskim tle. Kobieta ma namalowane czerwone usta z boku twarzy." })),
            React.createElement("h2", null, "Paranoja krytyczna"),
            React.createElement("p", null, "Do wielu teorii surrealist\u00F3w Salvador wymy\u015Bli\u0142 swoj\u0105 \u2018paranoj\u0119 krytyczn\u0105\u2019. Mia\u0142a ona polega\u0107 na swobodnym podchwytywaniu szale\u0144stw wyobra\u017Ani. Op\u0119tany \u2013 lecz jako szaman \u2013 panuje nad duchami i wciela je w swoj\u0105 sztuk\u0119. Malarz tworzy tak realistyczne w fantazji swojego kszta\u0142tu dzie\u0142a, \u017Ce widz momentalnie zostaje wci\u0105gni\u0119ty w inny wymiar, inny \u015Bwiat. Zwiotcza\u0142e cia\u0142a, rz\u0119sy \u015Blepych oczu, mr\u00F3wki, to wszystko zdaje si\u0119 by\u0107 namacalnym snem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/10455142/ello-optimized-45e05c53.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety z nienaturalnie d\u0142ug\u0105 szyj\u0105. Ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." })),
            React.createElement("h2", null, "W\u0105sy"),
            React.createElement("p", null,
                "D\u0142ugie, stercz\u0105ce do g\u00F3ry w\u0105sy by\u0142y znakiem rozpoznawczym artysty. Dali by\u0142 \u015Bwiadomy ich potencja\u0142u reklamowego. Kiedy fotograf Phillipe Halsman (robi\u0142 zdj\u0119cia ",
                React.createElement("a", { href: "http://m.in" }, "m.in"),
                ". Marilyn Monroe) zaproponowa\u0142 mu sesj\u0119 zdj\u0119ciow\u0105 w\u0105s\u00F3w Dali natychmiast si\u0119 zgodzi\u0142. Halsman zapyta\u0142 go w\u00F3wczas dlaczego maluje, on odpowiedzia\u0142 \u2018Kocham sztuk\u0119. Ale moje w\u0105sy natychmiast u\u0142o\u017C\u0105 si\u0119 w symbol dolara\u2019. Mi\u0142o\u015B\u0107 Dalego do pieni\u0119dzy by\u0142o powszechnie znana. Wyst\u0105pi\u0142 raz nawet w reklamie czekoladek. Ludzie dziwili si\u0119: \u2018artysta, geniusz i czekoladki?\u2019 - \u2018Zap\u0142acili mi 10 tysi\u0119cy dolar\u00F3w!\u2019 - odpowiada\u0142 Dali."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/10455141/ello-optimized-6a3a1bcf.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety na niebieskim tle. Twarz kobiety zas\u0142oni\u0119ta jest przez inne fragmenty zdj\u0119\u0107." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Od kilku ju\u017C lat kobiety (...) maj\u0105 szalon\u0105 ochot\u0119 pozna\u0107 mnie osobi\u015Bcie. Rozmowa mi\u0119dzy nami zawsze przebiega w ten oto spos\u00F3b: \u2018Jak pan to robi, \u017Ce pa\u0144skie w\u0105sy stercz\u0105 do g\u00F3ry?\u2019 \u2018Na deser zamawiam daktyle, zjadam je i zanim umyj\u0119 palce po sko\u0144czeniu jedzenia, przesuwam je lekko po w\u0105sach. To wystarczy, aby stercza\u0142y do g\u00F3rym (...) Kolejn\u0105 korzy\u015Bci\u0105 jest, \u017Ce cukier daktylowy wabi nieub\u0142aganie wszystkie muchy."))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);