(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[111],{

/***/ "./_posts/2019-11-24-make-up-inspirowany-tworczoscia-artysty-gustav-klimt.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Nie jestem zainteresowany sob\u0105 jako materia\u0142em na obraz (...) Je\u017Celi ktokolwiek chce mnie zrozumie\u0107 - jako artyst\u0119, bo to tylko jest interesuj\u0105ce - powinien uwa\u017Cnie patrze\u0107 na moje obrazy i z nich spr\u00F3bowa\u0107 dowiedzie\u0107 si\u0119, kim jestem i czego pragn\u0119.")),
            React.createElement("h2", null, "Rodzina"),
            React.createElement("p", null, "Gustav urodzi\u0142 si\u0119 w lipcu w 1862 roku w Baumgarten pod Wiedniem. Jego ojciec Ernst Klimt by\u0142 z\u0142otnikiem, grawerem i w wieku 8 lat przyw\u0119drowa\u0142 z rodzicami do stolicy Austrii. Tutaj o\u017Ceni\u0142 si\u0119 z Ann\u0105 Finster, kt\u00F3ra jako m\u0142oda dziewczyna marzy\u0142a o karierze \u015Bpiewaczki operowej. Gustav mia\u0142 6cioro rodze\u0144stwa: Klar\u0119, Ernsta, Hermine, Georga, Ann\u0119 (kt\u00F3ra \u017Cy\u0142a tylko 5 lat) i Johann\u0119. Krach na gie\u0142dzie w 1873 roku doprowadzi\u0142 rodzin\u0119 Klimt\u2019\u00F3w do skrajnej n\u0119dzy. Sytuacja poprawi\u0142a si\u0119 dopiero w momencie, kiedy synowie: Gustav, Ernst i Georg usamodzielnili si\u0119 (wszyscy posiadali wybitne talenty artystyczne). Gustav uko\u0144czy\u0142 o\u015Bmioklasow\u0105  szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 w Wiedniu, a w roku 1876 jako czternastoletni w\u00F3wczas ch\u0142opiec wst\u0105pi\u0142 do Szko\u0142y Rzemios\u0142a Artystycznego (Kunstgewerbeschule), gdzie pozna\u0142 Franz'a von Matsch'a."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/10561669/ello-optimized-a36d6dd4.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety, kt\u00F3ra przys\u0142ania d\u0142oni\u0105 twarz. Kobieta ma na sobie artystyczny makija\u017C." })),
            React.createElement("h2", null, "TRIO"),
            React.createElement("p", null, "Jako studenci Gustav, jego brat Ernst i Franz von Matsch utworzyli malarskie trio. Swoje przedsi\u0119wzi\u0119cie nazwali Sp\u00F3\u0142k\u0105 Artystyczn\u0105, kt\u00F3ra przez 10 lat odnosi\u0142a sukcesy i cieszy\u0142a si\u0119 popularno\u015Bci\u0105. Matsch mia\u0142 szczeg\u00F3lne zdolno\u015Bci znajdowania zam\u00F3wie\u0144. Gustav, jako syn grawera posiada\u0142 olbrzymi\u0105 znajomo\u015B\u0107 wielu technik. D\u0142ugie godziny sp\u0119dza\u0142 w muzeach kopiuj\u0105c dzie\u0142a dawnych mistrz\u00F3w. W 1880 roku tr\u00F3jka podj\u0119\u0142a si\u0119 pierwszego oficjalnego zlecenia maluj\u0105c 4 alegorie do wiede\u0144skiego pa\u0142acu Sturany. Profesor Laufberger poleci\u0142 swoich zdolnych uczni\u00F3w firmie architektonicznej,  tak\u017Ce wkr\u00F3tce Sp\u00F3\u0142ka wykonywa\u0142a kolejne zlecenia. W latach 1882-92 dekorowali mi\u0119dzy innymi wn\u0119trza teatr\u00F3w, zwr\u00F3cili na siebie uwag\u0119 dworu i arystokracji, dzi\u0119ki czemu zacz\u0119\u0142y nadchodzi\u0107 zlecenia na wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119. Klimt wykona\u0142 dekoracj\u0119 klatki schodowej nowo zbudowanego Burgtheater: ozdobi\u0142 j\u0105 scenami z historii teatru. W tych pracach Klimt kontynuowa\u0142 makartowsk\u0105 tradycj\u0119 sztuki widowiskowej i kostiumowej zacieraj\u0105cej granic\u0119 mi\u0119dzy fikcj\u0105 a rzeczywisto\u015Bci\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets3.ello.co/uploads/asset/attachment/10561667/ello-optimized-070867a5.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety w mocnym makija\u017Cu. Ca\u0142o\u015B\u0107 w ciep\u0142ej, \u017C\u00F3\u0142tej tonacji." })),
            React.createElement("h2", null, "Secesja"),
            React.createElement("p", null, "W 1897 roku arty\u015Bci pod przewodnictwem Klimta za\u0142o\u017Cyli niezale\u017Cne stowarzyszenie pod nazw\u0105 Wiede\u0144ska Secesja. Jej organem by\u0142 miesi\u0119cznik Ver Sacrum \u2013 ekskluzywne czasopismo artystyczne, kt\u00F3re ukazywa\u0142o si\u0119 przez kolejne 6 lat. Za\u0142o\u017Ceniem jego tw\u00F3rc\u00F3w by\u0142o by tekst, ilustracja, poetycki symbol, znak graficzny tworzy\u0142y integraln\u0105, dope\u0142niaj\u0105c\u0105 si\u0119 ca\u0142o\u015B\u0107. Na \u0142amach Ver Sacrum Klimt ogranicza\u0142 si\u0119 do publikowania swoich rysunk\u00F3w. Jedn\u0105 z wi\u0119kszych zas\u0142ug Secesji by\u0142o otwarcie si\u0119 na sztuk\u0119 europejsk\u0105, kt\u00F3ra do tej pory w Wiedniu by\u0142a praktycznie nieznana. Na pierwszej wystawie zorganizowanej wiosn\u0105 1898 r przez stowarzyszenie mo\u017Cna by\u0142o ogl\u0105da\u0107 obrazy Juliana Fa\u0142ata czy J\u00F3zefa Mehoffera. Ekspozycje nabra\u0142y pe\u0142nego rozmachu po wybudowaniu pawilonu wystawowego Secesji, kt\u00F3rego konstrukcja z ruchomych \u015Bcian pozwala\u0142a na zmiany uch ustawienia dopasowane do ekspozycji. Wystawy Secesji odznacza\u0142y si\u0119 bogactwem i r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci\u0105. Wiede\u0144 zapozna\u0142 si\u0119 z dzie\u0142ami Paula Cezanne\u2019a, Henriego de Toulouse-Lautreca, Pierra Bonnarda, Gauguina, z malarstwem Jacka Malczewskiego czy Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/10561744/ello-optimized-85ddfab7.jpg", alt: "Portret przedstawia kobiet\u0119 w artystycznym makija\u017Cu patrz\u0105c\u0105 w dal. Dooko\u0142a fotografii ramka." })),
            React.createElement("h2", null, "Mi\u0142o\u015Bci"),
            React.createElement("p", null, "Prawdopodobnie na pocz\u0105tku lat 90-tych artysta pozna\u0142 Emilie Louise Fl\u00F6ge . Zrodzi\u0142a si\u0119 mi\u0119dzy nimi bliska przyja\u017A\u0144, trwaj\u0105ca do ko\u0144ca \u017Cycia artysty. Emilie by\u0142a modystk\u0105, projektantk\u0105 mody. Kilka z je sukien zaprojektowa\u0142 Gustav, a ona je uszy\u0142a. Malarz urz\u0105dza\u0142 jej r\u00F3wnie\u017C sesje fotograficzne w plenerze, co na tamte czasy by\u0142o do\u015B\u0107 nowatorskie. Chocia\u017C o intensywno\u015Bci ich przyja\u017Ani nigdy nie wypowiadano si\u0119 pisemnie, faktem jest, \u017Ce zachowa\u0142o si\u0119 399 kart pocztowych wys\u0142anych do niej przez Klimta. Gustav \u017Cy\u0142 w lu\u017Anych zwi\u0105zkach. Mizzi Zimmermann urodzi\u0142a mu 2 syn\u00F3w: Gustava i Otto. Po \u015Bmierci Klimta roszczenia do spadku swoich dzieci zg\u0142osi\u0142o 14 kobiet, kt\u00F3rych ojcem rzekomo by\u0142 Klimt."),
            React.createElement("hr", null)));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);