(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[14],{

/***/ "./_posts/2017-07-15-uniwersalno-sztuki.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Interesowa\u0142o mnie utrwalanie wszystkich prostych czynno\u015Bci, bo s\u0105 UNIWERSALNE. Ka\u017Cda z nich, kiedy si\u0119 na niej skupimy, zatrzymamy na sekund\u0119, staje si\u0119 dzie\u0142em SZTUKI."),
                React.createElement("p", null, "~ Natalia Lach-Lachowicz (Natalia\u00A0LL)")),
            React.createElement("p", null, "Od pewnego czasu obserwuje zjawisko nagminnego pojawiania si\u0119 s\u0142\u00F3w \u2018art\u2019, \u2018artist\u2019 w nazewnictwie zawodowym. Dzi\u015B ju\u017C nie jeste\u015B tylko makija\u017Cyst\u0105, jeste\u015B \u2018make up artist\u2019 - artyst\u0105 od makija\u017Cu lub makija\u017Cowym artyst\u0105, chcia\u0142oby si\u0119 przet\u0142umaczy\u0107, lub te\u017C jeste\u015B po prostu artyst\u0105 pracuj\u0105cym w technice \u2018makija\u017C\u2019. Dzi\u015B to nie fryzjerzy \u015Bcinaj\u0105 i farbuj\u0105 nam w\u0142osy lecz \u2018styli\u015Bci fryzur\u2019, arty\u015Bci od w\u0142os\u00F3w, \u2018hair artists\u2019. Od niedawna tak\u017Ce Ci styli\u015Bci od mody przekwalifikowali swoje stanowiska na Fashion ART Directors (dos\u0142ownie ci, kt\u00F3rzy wyznaczaj\u0105 artystyczny kierunek modzie). Sk\u0105d tyle tej sztuki, a raczej mody na sztuk\u0119, dlaczego dzi\u015B wszyscy nazywamy si\u0119 artystami i dlaczego jest to tak wa\u017Cne dla poczucia \u2018siebie\u2019 i swojej roli we wsp\u00F3\u0142czesnym  spo\u0142ecze\u0144stwie?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6230425/ello-optimized-928b9c87.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia papierowy kola\u017C, gdzie m\u0119\u017Cczyzna z g\u0142ow\u0105 wyci\u0119t\u0105 z chmur w garniturze podtrzymuje na r\u0119kach drugiego m\u0119\u017Cczyzn\u0119 w garniturze, kt\u00F3ry nie ma g\u0142owy. Ca\u0142o\u015B\u0107 kompozycji na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Artysta = Rzemie\u015Blnik ?"),
            React.createElement("p", null, "Zastanawiam si\u0119, czy w stosunku do artystycznej dzia\u0142alno\u015Bci wypada u\u017Cy\u0107 s\u0142owa \u2018zaw\u00F3d\u2019. Kim jeste\u015B z zawodu? - Jestem artyst\u0105. Czy to nie jest troch\u0119 tak, \u017Ce zaw\u00F3d si\u0119 wybiera, id\u0105c np. na konkretny kierunek studi\u00F3w, a brzemienia artysty poniek\u0105d nie jeste\u015Bmy w stanie wybra\u0107 \u015Bwiadomie. Z drugiej strony wszystkich warsztatowych technik da si\u0119 nauczy\u0107 i nie tylko Ci najzdolniejsi zarabiaj\u0105 na swojej pracy artystycznej. Zatem dobrze, m\u00F3wmy o zawodzie, czyli o czynno\u015Bciach, z kt\u00F3rych dana jednostka jest w stanie zarobi\u0107 na chleb. Zaw\u00F3d artysty wymaga nie tylko talentu, ale przede wszystkim kreatywnego my\u015Blenia. Czy arty\u015Bci to r\u00F3wnie\u017C rzemie\u015Blnicy? Ci drudzy wykonuj\u0105 wyuczony fach wr\u0119cz mechanicznie, podczas gdy Ci pierwsi znajduj\u0105 czas na refleksje przy pracy i wprowadzanie do jej efekt\u00F3w coraz to nowych pomys\u0142\u00F3w (IDEI), cz\u0119sto ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 fiaskiem, niepowodzeniem, totaln\u0105 klap\u0105, a nawet spaleniem dzie\u0142a nigdyniedoko\u0144czonego. Arty\u015Bci b\u0142\u0105dz\u0105. Kreuj\u0105. Dr\u0105 i krzycz\u0105. Rzemie\u015Blnicy wykonuj\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6230423/ello-optimized-76fb5582.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia papierowy kola\u017C na zielonym tle, gdzie z prawego dolnego rogu r\u0119ka wykonuje gest w kierunku r\u0119ki kobiety w fioletowej sukience, kt\u00F3ra zamiast g\u0142owy ma bukiet kwiat\u00F3w." })),
            React.createElement("h2", null, "\u2018M\u0142odzi Kreatywni\u2019"),
            React.createElement("p", null, "Powiedzmy sobie szczerze, arty\u015Bci od zawsze mieli \u2018pod g\u00F3rk\u0119\u2019. Tworzyli dzie\u0142a zamawiane przez fundator\u00F3w dyskretnie przemycaj\u0105c swoje wizje lub te\u017C nie kryli si\u0119 z wizjami stanowczo wykraczaj\u0105cymi ponad ramy epoki, co skutkowa\u0142o niezrozumieniem i wykluczeniem ze spo\u0142ecze\u0144stwa. Doceniani zazwyczaj po \u015Bmierci, okazywa\u0142o si\u0119, \u017Ce przychodzili na \u015Bwiat nie w swoim miejscu, nie w swoim czasie. Walczyli o swoje pogl\u0105dy, ich cz\u0119sto innowacyjne wizje ko\u0144czy\u0142y zmieszane z b\u0142otem przez krytyk\u00F3w. Gdyby nie ten indywidualizm, parcie do przodu i cz\u0119sto zwi\u0105zana z tym ignorancja, nie mieliby\u015Bmy tych \u2018wielkich\u2019, wizjoner\u00F3w,  kt\u00F3rzy na zawsze odmienili postrzeganie danej dziedziny, cz\u0119sto wykraczaj\u0105c poza jej granice. \u017Byjemy w XXI wieku, kt\u00F3ry nieub\u0142agalnie p\u0119dzi i przyspiesza niczym ciuchcia w wierszu Tuwima. Nigdy nie zwalnia, wi\u0119c i Ty nie zwalniaj. Byli ju\u017C Zm\u0119czeni Rzeczywisto\u015Bci\u0105, teraz przyszed\u0142 czas na M\u0142odych Kreatywnych \u2013 absolwent\u00F3w uczelni artystycznych, kt\u00F3rzy wpisani w ramy wieku p\u0119dz\u0105. Nie ograniczaj\u0105 si\u0119 tylko do dzia\u0142a\u0144 w dziedzinie, z kt\u00F3rej s\u0105 (dumnymi) magistrami na papierze. Chc\u0105 robi\u0107 kariere, chc\u0105 by\u0107 nie tyle na czasie, co w czasie, poznawa\u0107 nowe technologie, rozwija\u0107 mo\u017Cliwo\u015Bci. Ko\u0144cz\u0105 malarstwo i id\u0105 pracowa\u0107 do najwi\u0119kszych agencji kreatywnych, kt\u00F3re (podobno) ceni\u0105 m\u0142ode, tw\u00F3rcze, otwarte umys\u0142y (o tym ju\u017C w kolejnym po\u015Bcie)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6230428/ello-optimized-f82621bd.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia papierowy kola\u017C na niebieskim tle przedstawiaj\u0105cy popiersie kobiety, gdzie kobieta wykonuje gest dotykania g\u0142owy. Kobieta zamiast twarzy ma krajobraz morza." })),
            React.createElement("h2", null, "Pokolenie Self-Obsessed"),
            React.createElement("p", null, "\u2018-Wykonanie makija\u017Cu zajmuje mi jakie\u015B 3 godziny. W trakcie malowania oczywi\u015Bcie nagrywam wszystko, \u017Ceby p\u00F3\u017Aniej zmontowa\u0107 to w sp\u00F3jny tutorial i wrzuci\u0107 na YouTube. W czasie mi\u0119dzyczasu nagrywam kr\u00F3tkie story na \u017Cywo. Kiedy sko\u0144cz\u0119 utrwalam wszystko robi\u0105c kilka selfie, no dobra mo\u017Ce kilkana\u015Bcie. Czas wyj\u015B\u0107 z domu. Przegl\u0105dam si\u0119  w lustrze kilka razy, sprawdzam fryzur\u0119, wci\u0105gam brzuch, jeszcze kilka fotek. Wychodz\u0119 na si\u0142ownie, \u017Ceby tam powt\u00F3rzy\u0107 rytua\u0142, tyle \u017Ce w innym lustrze. \u017Byj\u0119 sob\u0105 i inni ludzie \u017Cyj\u0105 mn\u0105, a  raczej marzeniem by by\u0107 jak ja. Zaczynaj\u0105 mnie na\u015Bladowa\u0107, stosowa\u0107 si\u0119 do moich rad, zostaj\u0105 moimi fanami.\u2019 I gdyby to wszystko okaza\u0142o si\u0119 \u015Bwiadom\u0105 artystyczn\u0105 kreacj\u0105, sztuk\u0105 konceptualn\u0105, performansem, okej, to ma sens, co\u015B u\u015Bwiadamia. A mo\u017Ce rzeczywi\u015Bcie sztuka wysz\u0142a ze sztuki, przekroczy\u0142a sam\u0105 siebie i jest w ka\u017Cdej najmniejszej czynno\u015Bci? Przecie\u017C p\u0119dzle do makija\u017Cu niczym nie r\u00F3\u017Cni\u0105 si\u0119 od tych, kt\u00F3rymi uprawiamy akwarele (nie\u015Bmia\u0142o przyznam, \u017Ce nieraz wiewi\u00F3rczy w\u0142os idealnie pom\u00F3g\u0142 mi w blendowaniu za\u0142amania powieki...) A gdyby tak, w tej nie\u015Bwiadomo\u015Bci, doda\u0107 przedrostek -art/przyrostek -artist do mojego pseudonimu na Instagramie? Czy wtedy ludzie zaczn\u0105 lubi\u0107 mnie bardziej? W ko\u0144cu sztuka to domena jednostek my\u015Bl\u0105cych..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6230421/ello-optimized-26292a74.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia papierowy kola\u017C na czerwonym tle, gdzie widnieje posta\u0107 id\u0105cej kobiety, kt\u00F3rej tu\u0142\u00F3w to rze\u017Aba. Kobieta ma czerwone usta, sp\u00F3dnic\u0119 w czarno-bia\u0142e pionowe pasy i bia\u0142e kozaki." })),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("a", { href: "http://SztukaUniwersalna.pl" }, "SztukaUniwersalna.pl"),
                " to portal w kt\u00F3rym zacieraj\u0105 si\u0119 granice. Opisuj\u0119 i rejestruj\u0119 Sztuk\u0119, kt\u00F3ra zajmuje mnie w danej chwili. Potraktuj to jako pami\u0119tnik M\u0142odej Kreatywnej, kt\u00F3rej ka\u017Cdy dzie\u0144 to artystyczna kreacja. Mi\u0142ej lektury. :)")));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);