(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[17],{

/***/ "./_posts/2017-09-07-wenus-chanel-nowa-dziewczyna-z-perla.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Jestem tym, kt\u00F3ry delikatnie, z wielk\u0105 precyzj\u0105 i odwag\u0105 wsuwa male\u0144kie ziarnko piasku pomi\u0119dzy twarde uszy muszli. Jestem tym cierpliwym, kt\u00F3ry czeka wiele lat zanim jego dotyk urzeczywistni si\u0119 w postaci nie\u015Bmiertelnego pi\u0119kna. Jestem stw\u00F3rc\u0105, kreatorem nowej rzeczywisto\u015Bci w akcie nieznanym."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6229492/ello-optimized-56e3e021.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na usta kobiety, pomalowane na bia\u0142o z per\u0142ami przyczepionymi do dolnej wargi i twarzy kobiety." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6229495/ello-optimized-01fb3dca.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia usta kobiety, pomalowane na bia\u0142o z per\u0142ami przyczepionymi do dolnej wargi i twarzy kobiety." })),
            React.createElement("p", null, "Co dzieje si\u0119 wewn\u0105trz ma\u0142\u017Cy nie jeste\u015Bmy w stanie do ko\u0144ca wyja\u015Bni\u0107. Arystoteles to male\u0144kie cudo nanotechnologii por\u00F3wnywa\u0142 do zap\u0142odnienia kropl\u0105 oceanu. XV wiek to czas hipotez -per\u0142y s\u0105 jajami ma\u0142\u017Cy. XVII \u2013 per\u0142y powstaj\u0105 w wyniku utwardzenia sok\u00F3w wydzielanych przez muszl\u0119. XIX \u2013 i tutaj zbli\u017Camy si\u0119 do teorii cia\u0142a obcego, kt\u00F3re ma\u0142\u017C traktuje jako intruza i odk\u0142ada wok\u00F3\u0142 niego perlist\u0105 substancj\u0119. W\u0142a\u015Bciwie, to wszystko mo\u017Ce sta\u0107 si\u0119 per\u0142\u0105. Wyobra\u017Amy sobie muszle wielko\u015Bci samochodu \u2013 z podobnej przecie\u017C wy\u0142oni\u0142a si\u0119 Wenus na obrazie S. Botticellego \u201ENarodziny Wenus\u201D. Tak... Wenus by\u0142a per\u0142\u0105! Wystarczy spojrze\u0107 na odcie\u0144 jej sk\u00F3ry, kt\u00F3ry praktycznie zlewa si\u0119 z muszl\u0105. Gest prawej d\u0142oni podkre\u015Bla niewinno\u015B\u0107 piersi - jak\u017Ce kszta\u0142tem swoim perliste! Simonetta Vespucci pozuje idealnie a Botticelli idealnie oddaje pi\u0119kno boskiej per\u0142y \u2013 jedynej w swoim rodzaju. Nie ma dw\u00F3ch takich samych, a kopia nigdy nie dor\u00F3wna oryginalnemu pi\u0119knu."),
            React.createElement("p", null, "Pod koniec XVI wieku per\u0142y docieraj\u0105 do Europy i... nie wzbudzaj\u0105 wi\u0119kszego zainteresowania. Za  to ok. p\u00F3\u0142 roku p\u00F3\u017Aniej holenderski malarz pope\u0142nia dzie\u0142o uznawane za najwybitniejszy przyk\u0142ad XVII wecznego malarstwa - \u201EDziewczyna z per\u0142\u0105\u201D, nazywany cz\u0119sto Mona Lis\u0105 P\u00F3\u0142nocy. Kim by\u0142a owa dziewczyna? By\u0107 mo\u017Ce jest to kilkunastoletnia w\u00F3wczas c\u00F3rka J. Vermeera.  Tracy Chevalier (autorka ksi\u0105\u017Cki \u201EDziewczyna z Per\u0142\u0105\u201D) interpretuje m\u0142od\u0105 dam\u0119 jako s\u0142u\u017C\u0105c\u0105, a za jej \u015Bladem idzie Peter Webber, re\u017Cyser filmu o tym samym tytule."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6216044/ello-optimized-c0bb333d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety z per\u0142ami przyczepionymi do twarzy i ust. Kobieta patrzy w sw\u00F3j lewy dolny r\u00F3g, ma usta pomalowane na bia\u0142o." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Twarz dziewczyny z obrazu zastyga na moment z lekko rozchylonymi ustami. Patrz\u0105c d\u0142u\u017Csz\u0105 chwil\u0119 odnosz\u0119 wra\u017Cenie jakbym przed chwil\u0105 zawo\u0142a\u0142 jej imi\u0119, st\u0105d gest skr\u0119tu g\u0142owy w moim kierunku. Nie mog\u0119 oderwa\u0107 wzroku. Jeszcze chwila."),
            React.createElement("p", null, "Przemys\u0142owe hodowle pere\u0142, tych w kszta\u0142cie kuli, to zas\u0142uga Japo\u0144czyk\u00F3w, a w\u0142a\u015Bciwie Kokichi Mikimoto \u2013 pioniera innowacyjnej metody. Podczas gdy Kokochi eksperymentuje z ma\u0142\u017Cami na swiat przychodzi przysz\u0142a, najwi\u0119ksza fanka cudownych dzieci muszli \u2013 COCO CHANEL. Praktycznie na ka\u017Cdym archiwalnym zdj\u0119ciu Coco (Gabrielle Bonheur Chanel) nosi na sobie per\u0142y \u2013 nie jeden sznur a sze\u015B\u0107. Z czasem, przylegaj\u0105 do jej to\u017Csamo\u015Bci i w po\u0142\u0105czeniu z ma\u0142\u0105 czarn\u0105 staj\u0105 si\u0119 UNIWERSALN\u0104 klasyk\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6216049/ello-optimized-5ee2d384.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia po\u0142ow\u0119 twarzy kobiety, do kt\u00F3rej przyczepione s\u0105 per\u0142y, a powieka oka pomalowana jest na bia\u0142o." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Um\u00F3wili\u015Bmy si\u0119 po po\u0142udniu na rogu Park Avenue i 35tej alei. Podobno jest tam jaka\u015B bardzo fajna wega\u0144ska kawiarnia. Nie za bardzo wiedzia\u0142em czego si\u0119 spodziewa\u0107. W g\u0142\u0119bi duszy nie chcia\u0142em, \u017Ceby by\u0142o to spotkanie czysto biznesowe. Mia\u0142em na sobie sportowo-eleganck\u0105 kurtk\u0119 od Armaniego, spodnie przypominaj\u0105ce bryczesy i p\u00F3\u0142buty, kt\u00F3rych koloru nie jestem w stanie okre\u015Bli\u0107. Zerkn\u0105\u0142em na zegarek i zacz\u0105\u0142em nieco si\u0119 niecierpliwi\u0107. W momencie, kiedy w mojej g\u0142owie pojawi\u0142a si\u0119 my\u015Bl, \u017Ce Laura jednak nie przyjdzie, zauwa\u017Cy\u0142em w oddali kobiet\u0119 zbli\u017Caj\u0105c\u0105 si\u0119 w moim kierunku szybkim, lekko chwiejnym krokiem."),
            React.createElement("olela-narrative", null,
                "\u2014 Strasznie Ci\u0119 przepraszam, ale po drodze tutaj najpierw zostawi\u0142am palto w taks\u00F3wce, a zaraz potem z\u0142ama\u0142am obcas... \u2014 powiedzia\u0142a zdejmuj\u0105c lewego buta. Mia\u0142a na sobie ma\u0142\u0105 czarn\u0105 i subtelne kolczyki z per\u0142\u0105. M\u00F3j umys\u0142 przywo\u0142a\u0142 obraz Vermeera, kt\u00F3ry niedawno widzia\u0142em a wystawie.",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 To Ty... \u2014 wymamrota\u0142em bezwiednie.",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 S\u0142ucham?",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 Nic, nic, przepraszam, zamy\u015Bli\u0142em si\u0119. \u2014 Niewiele my\u015Bl\u0105c chwyci\u0142em Laure pod kolana i za ramiona i podnios\u0142em do g\u00F3ry.",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 Hej, co robisz?",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 Zdejmij te\u017C drugiego buta, prosz\u0119. W tej sukience i kolczykach wygl\u0105dasz genialnie. Nic wi\u0119cej nie jest Ci potrzebne. Mam zamiar zanie\u015B\u0107 Ci\u0119 najpierw do kawiarni, gdzie zam\u00F3wimy sojowe latte na podw\u00F3jnym espresso, a p\u00F3\u017Aniej tam, gdzie tylko zapragniesz. \u2014 Laura obdarzy\u0142a mnie spojrzeniem pe\u0142nym niedowierzania, aby zaraz g\u0142\u0119boko si\u0119 u\u015Bmiechn\u0105\u0107.",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 Zgadzam si\u0119, ale pod jednym warunkiem.",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 Jakim?",
                React.createElement("br", null),
                "\u2014 Zam\u00F3wimy espresso.",
                React.createElement("br", null)),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6202833/ello-optimized-7d07df99.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 odwr\u00F3con\u0105 ty\u0142em w \u017Cakiecie ozdobionym per\u0142ami i sk\u00F3rzanej sp\u00F3dnicy zapinanej na zamek. Wida\u0107 lew\u0105 d\u0142o\u0144 postaci." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6202835/ello-optimized-9d462f06.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na \u017Cakietozdobiony per\u0142\u0105, zapinany na zamek b\u0142yskawiczny. Wida\u0107 kawa\u0142ek lewej d\u0142oni postaci." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6202836/ello-optimized-8db76be4.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na \u017Cakietozdobiony per\u0142\u0105, zapinany na zamek b\u0142yskawiczny." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6202837/ello-optimized-b2d459e4.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 kobiety od ty\u0142u. Kobieta ma w\u0142osy spi\u0119te w kok i podnosi r\u0119ce do g\u00F3ry, jest ubrana w \u017Cakiet ozdobiony per\u0142ami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6216182/ello-optimized-8951e881.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia popiersie kobiety w rozpi\u0119tym \u017Cakiecie ozdobionym per\u0142ami, kobieta nosi sznury pere\u0142 na szyi." })),
            React.createElement("p", null, "naszyjnik: Zara / sp\u00F3dnica: Reserved / \u017Cakiet: Bik Bok x Olela")));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);