(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[17],{

/***/ "./_posts/2017-09-18-fuerteventura-impressions.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6235681/ello-optimized-4ab7553c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie centralnie przedstawia ro\u015Blin\u0119 z rodziny kaktusowatych, rosn\u0105c\u0105 w szarej glebie na tle jasnej \u015Bciany." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242404/ello-optimized-dbcead22.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia szkic wykonany tuszem z elementami kola\u017Cu. Z lewego g\u00F3rnego i prawego dolnego rogu wyrasta ro\u015Blina, a elementy geometryczne s\u0105 czerwone." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Podobno"),
            React.createElement("p", null, "Na pocz\u0105tku by\u0142a Atlantyda. Cudowna kraina, w kt\u00F3rej diamenty wyst\u0119powa\u0142y tak cz\u0119sto, jak warzywa czy zio\u0142a. G\u00F3ry odgradza\u0142y ziemie od nieprzyjaznych wiatr\u00F3w. Mieszka\u0144cy \u017Cyli w harmonii z natur\u0105 i sob\u0105 nawzajem. Mierzyli do dw\u00F3ch metr\u00F3w wzrostu, oczy ich by\u0142y niebieskie, a w\u0142osy jasne , dotkni\u0119te s\u0142o\u0144cem. Nie wiadomo jak znale\u017Ali si\u0119 na wyspie, gdy\u017C powszechnie znany by\u0142 ich wstr\u0119t do wody, nie potrafili tak\u017Ce budowa\u0107 \u0142odzi. Istnieje hipoteza, \u017Ce byli potomkami jednego z odga\u0142\u0119zie\u0144 Celt\u00F3w, oni bowiem oraz plemiona germa\u0144skie odbywa\u0142y odleg\u0142e podr\u00F3\u017Ce jeszcze przed er\u0105 rzymsk\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6235695/ello-optimized-50fa876a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia pla\u017C\u0119 ze \u015Bladami odci\u015Bni\u0119tymi w piasku, w oddali wida\u0107 wod\u0119 i g\u00F3ry." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6235697/ello-optimized-62f6ec60.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia piasek z odci\u015Bni\u0119tymi \u015Bladami st\u00F3p." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6235698/ello-optimized-ca951166.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia piasek z odci\u015Bni\u0119tymi \u015Bladami st\u00F3p, po lewej stronie w oddali wida\u0107 dwie sylwetki ludzkie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6235700/ello-optimized-c11e111e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia krajobraz g\u00F3r, w oddali wida\u0107 wod\u0119, a na pierwszym planie \u017C\u00F3\u0142t\u0105 tabliczk\u0119 z czarnym znakiem wiewi\u00F3rki." })),
            React.createElement("p", null, "Jean de B\u00E9thencourt dotar\u0142 do wybrze\u017Cy Wysp Kanaryjskich 1 czerwca 1402 r. i w zaledwie 4 lata zdoby\u0142 Fuerteventur\u0119, Lanzarot\u0119, La Gomer\u0119, El Hierro. Utworzone przez niego miasteczko Betancuria (istniej\u0105ce do dzi\u015B) przez wiele lat by\u0142o stolic\u0105 Fuerteventury. Pozosta\u0142e wyspy \u2013 Gran Canaria, La Palma i Teneryfa zosta\u0142y podbite przez Alonso Fern\u00E1ndez de Lugo . Liczne, krwawe walki doszcz\u0119tnie zniszczy\u0142y kultur\u0119 i spo\u0142ecze\u0144stwo Guancz\u00F3w \u2013 niebieskookich blondyn\u00F3w, wysokich na dwa metry. Tak oto zgin\u0119\u0142y ostatnie, \u017Cywe dowody istnienia mitycznej krainy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242475/ello-optimized-d8a5d13e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia pomnik m\u0119\u017Cczyzny z br\u0105zu, trzymaj\u0105cego w\u0142\u00F3czni\u0119, w uj\u0119ciu od do\u0142u." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242478/ello-optimized-c40dcdd8.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia po\u0142ow\u0119 pomnika m\u0119\u017Cczyzny z br\u0105zu, trzymaj\u0105cego w\u0142\u00F3czni\u0119, w uj\u0119ciu od do\u0142u" }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242481/ello-optimized-480397f0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia d\u0142o\u0144 pomnika m\u0119\u017Cczyzny wykonanego z br\u0105zu, a w tle g\u00F3rski krajobraz." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242483/ello-optimized-9531724e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwa pomniki m\u0119\u017Cczyzn z br\u0105zu, obaj trzymaj\u0105 w d\u0142oniach w\u0142\u00F3czni\u0119." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Podobno"),
            React.createElement("p", null, "Na Fuerteventurze mieszka 100 tysi\u0119cy ludzi, a 150 tysi\u0119cy k\u00F3z. Podczas naszej tygodniowej wyprawy kozy widzia\u0142am tylko dwa razy. W pomara\u0144czowych ska\u0142ach dostrzeg\u0142am o wiele wi\u0119cej chart\u00F3w kanaryjskich, gdy\u017C na wyspie trwa sezon polowa\u0144 na kr\u00F3liki. Owszem, pr\u00F3bowa\u0142am kozich ser\u00F3w, kt\u00F3re przyznaje z r\u0119k\u0105 na sercu, by\u0142y najpyszniejsze jakie w \u017Cyciu jad\u0142am. Kozy \u017Cywi\u0105 si\u0119 bowiem g\u0142\u00F3wnie zio\u0142ami i porostami. Sery dzi\u0119ki temu maj\u0105 posmak tymianku, migda\u0142\u00F3w, dzikiego miodu - Co\u015B niesamowitego! Najlepiej smakuj\u0105 w po\u0142\u0105czeniu z d\u017Cemem figowym lub s\u0142odkim gofio (rodzaj m\u0105czki wyrabianej z upra\u017Conych ziaren j\u0119czmienia, kukurydzy i innych zb\u00F3\u017C, kt\u00F3ra w po\u0142\u0105czeniu z wod\u0105 lub mlekiem daje konsystencje zbli\u017Con\u0105 do cha\u0142wy). Uda\u0142o nam si\u0119 przywie\u017A\u0107 trzy r\u00F3\u017Cne gatunki sera z lokalnej wytw\u00F3rni. \u017Ba\u0142uj\u0119, \u017Ce nie kupi\u0142am gofio, w Polsce jest je niesamowicie ci\u0119\u017Cko dosta\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242470/ello-optimized-49f44a2b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia g\u00F3rski krajobraz z zielon\u0105 ro\u015Blin\u0105 na pierwszym palnie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242493/ello-optimized-03c9d495.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia g\u00F3r\u0119 z drog\u0105 po \u015Brodku, na tle niebieskiego nieba." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242384/ello-optimized-247979b7.jpg", alt: "Zdj\u0119cie jest kola\u017Cem geometrycznych czerwono-niebieskich element\u00F3w z dwiema czarnymi liniami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242412/ello-optimized-c8dd3711.jpg", alt: "Zdj\u0119cie jest kola\u017Cem geometrycznych element\u00F3w, na czerwonym tle, elementy s\u0105 bia\u0142e i niebieskie, a z lewej strony widzimy element ro\u015Blinny." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242502/ello-optimized-c7e3e36f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia \u017C\u00F3\u0142to-bia\u0142y budynek z szyldem na g\u00F3rze. Na pierwszym planie znajduj\u0105 si\u0119 ro\u015Bliny w donicach i szklana balustrada." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242521/ello-optimized-753d42b0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ulic\u0119 z bia\u0142ym budynkiem po prawej, na kt\u00F3rego \u015Bcianie znajduje si\u0119 mural przedstawiaj\u0105cy dziewczynk\u0119 w pomara\u0144czowej sukience z falbankami podlewaj\u0105c\u0105 kwiat w kszta\u0142cie serca." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242514/ello-optimized-212ccd8b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ulic\u0119, przy kt\u00F3rej stoi budynek o zielonych oknach i drzwiach, a na niebie s\u0105 bia\u0142e chmury." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242506/ello-optimized-34aa198e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ulic\u0119, przy kt\u00F3rej z lewej strony stoj\u0105 samochody i rosn\u0105 palmy, w tle wida\u0107 bia\u0142y budynek." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242503/ello-optimized-090a1c7e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia prawy bok m\u0119\u017Cczyzny siedz\u0105cego w samochodzie. M\u0119\u017Cczyzna ma niebieski kapelusz na g\u0142owie, czerwon\u0105 koszulk\u0119 i okulary, a w tle wida\u0107 palmy i niebieskie niebo." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242527/ello-optimized-c8f56a61.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia drog\u0119 z \u017C\u00F3\u0142tymi pasami, kt\u00F3r\u0105 jad\u0105 samochody. Po bokach widzimy g\u00F3ry, a po prawej stronie \u017C\u00F3\u0142ty znak drogowy z liczb\u0105 60." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Podobno"),
            React.createElement("p", null, "Nazwa Fuerteventura pochodzi od mocno (fuerte) wiej\u0105cych tu wiatr\u00F3w (viento). Nic nie jest w stanie ich zatrzyma\u0107, gdy\u017C wyspa w najwy\u017Cszym punkcie ma zaledwie 807m wysoko\u015Bci. Bardziej wietrzna jest zachodnia strona wyspy, to istny raj dla surfer\u00F3w. Odbywaj\u0105 si\u0119 tu Mistrzostwa \u015Awiata w Windsurfingu i Kiteboardingu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242538/ello-optimized-0e2b067e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 ubran\u0105 na bia\u0142o w kapeluszu stoj\u0105c\u0105 ty\u0142em na pla\u017Cy. W oddali z prawej strony wida\u0107 budynki, a z lewej na niebie unosz\u0105 si\u0119 latawce." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242392/ello-optimized-3c4cd600.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kola\u017C z\u0142o\u017Cony z czarnych linii jednego niebiesko-czerwonego elementu w prawym g\u00F3rnym rogu." })),
            React.createElement("p", null, "Czasami zdarza si\u0119 te\u017C, \u017Ce wiatry nios\u0105 ze sob\u0105 zjawiska, takie jak \u2018kalima\u2019. Mieli\u015Bmy okazj\u0119 j\u0105 zobaczy\u0107 i do\u015Bwiadczy\u0107 w pierwsze dwa dni naszego pobytu na wyspie. Kiedy l\u0105dowali\u015Bmy mia\u0142am wra\u017Cenie, \u017Ce ca\u0142y czas znajdujemy si\u0119 w chmurze lub we mgle. \u2018Kalima\u2019 wi\u0105\u017Ce si\u0119 z burzami piaskowymi nad Sahar\u0105 i transportem py\u0142u przez wschodnie wiatry. To tak jakby \u2018kanaryjski smog\u2019. Py\u0142 zawieszony w powietrzu znacz\u0105co utrudnia widoczno\u015B\u0107, powietrze staje si\u0119 suche, a temperatura wzrasta \u015Brednio do 40 stopni. Na szcz\u0119\u015Bcie furte vientos do\u015B\u0107 pr\u0119dko upora\u0142y si\u0119 z kalim\u0105 i prawdziwe kolory krajobraz\u00F3w zaistnia\u0142y na horyzoncie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6235691/ello-optimized-ab4b9031.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia samolot lec\u0105cy nad piaszczystym krajobrazem. W oddali wida\u0107 budynki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242487/ello-optimized-5c9f0b2a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia samoch\u00F3d marki toyota stoj\u0105cy ty\u0142em. W oddali wida\u0107 g\u00F3ry." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242526/ello-optimized-be05e84e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ulic\u0119 z budynkami po bokach i samochodami stoj\u0105cymi po bokach. Na ulicy z prawej strony widoczny jest cie\u0144 osoby fotografuj\u0105cej." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6235686/ello-optimized-257bf96a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia okr\u0105g\u0142e okno przez kt\u00F3re wida\u0107 morze i ska\u0142y." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6235684/ello-optimized-10f89506.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia bia\u0142e krzes\u0142a i stoliki stoj\u0105ce przy szklanej balustradzie tu\u017C nad wod\u0105." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Podobno"),
            React.createElement("p", null, "Obecnie Fuerteventura jest zielona. Rozejrza\u0142am si\u0119 dooko\u0142a w poszukiwaniu owej flory. Dostrzeg\u0142am par\u0119 palm, kt\u00F3rych dominuj\u0105cym kolorem wcale nie by\u0142 zielony, tylko co\u015B, co jako malarz nazwa\u0142abym rozbielon\u0105 umbr\u0105. Dalej m\u00F3j wzrok napotka\u0142 aloes. No i tutaj rzeczywi\u015Bcie mam do czynienia z odcieniem zieleni, problem w tym, \u017Ce ziele\u0144 ta nie jest zieleni\u0105 nasycon\u0105, nie krzyczy do mnie swoj\u0105 soczysto\u015Bci\u0105, nie wywo\u0142uje nadprogramowej produkcji \u015Bliny w moich ustach, czy te\u017C dodatkowej porcji endorfin w m\u00F3zgu. Ta ziele\u0144 te\u017C ma w sobie du\u017Co bieli, \u015Bwieci szaro\u015Bci\u0105. A mo\u017Ce to wszystko przez afryka\u0144skie s\u0142o\u0144ce? Mo\u017Ce to w\u0142a\u015Bnie tak mocne \u015Bwiat\u0142o sprawia, \u017Ce widz\u0119 wszystko jak przez blend\u0119. Szukam dalej."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242486/ello-optimized-5d0f0df6.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia opuncj\u0119 figow\u0105, trzy doniczki z kwiatami stoj\u0105ce na ziemi po prawej stronie, stolik wykonany ze szpuli po lewej, na stoliku stoj\u0105 trzy ma\u0142e doniczki z kwiatkami. Wszystko na tle \u015Bciany." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242499/ello-optimized-ede9ae43.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na opuncj\u0119 figow\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242420/ello-optimized-d45dfd3c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kompozycje z dw\u00F3ch plam czerwonej barwy i dw\u00F3ch plam czarnych, wszystko \u0142\u0105czone cienk\u0105 czarn\u0105 lini\u0105." })),
            React.createElement("p", null, "No i jest wreszcie, wreszcie kolor. Okr\u0105\u017Cam dooko\u0142a opuncj\u0119 figow\u0105, pami\u0119taj\u0105c, \u017Ceby nie dotyka\u0107 owoc\u00F3w. Zbieram delikatnie za pomoc\u0105 palc\u00F3w bia\u0142e, male\u0144kie robaczki, jakby pokryte pszenn\u0105 m\u0105k\u0105 pozna\u0144sk\u0105. Rozgniatam jednego (w g\u0142owie powtarzaj\u0105c mantr\u0119 \u2018 w imi\u0119 sztuki, w imi\u0119 sztuki!\u2019), oto jest \u2013 czerwie\u0144 koszelinowa. Fuerteventura jest czerwona."),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Na pewno kiedy\u015B tam wr\u00F3c\u0119."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242407/ello-optimized-d9c1ce8f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kola\u017C geometrycznych element\u00F3w na czerwonym tle. Z lewej strony widzimy ma\u0142e kobiece usta." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242416/ello-optimized-05d3d3e1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kola\u017C bia\u0142ych element\u00F3w na czerwonym tle, u\u0142o\u017Conych na samym \u015Brodku na kszta\u0142t p\u0142omieni." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6242529/ello-optimized-b9d42098.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia g\u00F3rzysty krajobraz w ciep\u0142ych kolorach. Wida\u0107 bia\u0142e budynki i palmy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6242531/ello-optimized-8b85d610.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia widok z g\u00F3ry na pla\u017C\u0119 z czarnym piaskiem, na kt\u00F3rym opalaj\u0105 si\u0119 ludzie, po prawej stronie stoj\u0105 kolorowe \u0142\u00F3dki, a w oddali wida\u0107 g\u00F3ry." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6242530/ello-optimized-59a66b0b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia widok z g\u00F3ry na pla\u017C\u0119 z czarnym piaskiem, w oddali wida\u0107 g\u00F3ry, po prawej stronie znajduje si\u0119 woda." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6243115/ello-optimized-32987e2b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz namalowany tuszami w kolorze czarnym, czerwonym i niebieskim. Obraz ma charakter abstrakcyjny." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6235694/ello-optimized-6e539694.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety w kapeluszu i okularach przeciws\u0142onecznych. W tle wida\u0107 palmy." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);