(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[18],{

/***/ "./_posts/2017-09-11-make-up-inspirowany-obrazem-m64-by-wojciech-fangor.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6212854/ello-optimized-8ec92992.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 w makija\u017Cu na niebieskim tle, spogl\u0105daj\u0105c\u0105 w swoj\u0105 lew\u0105 stron\u0119." })),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6217685/ello-optimized-63cb1526.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia oczy m\u0142odej kobiety w makija\u017Cu, na niebieskim tle, patrz\u0105ce w praw\u0105 stron\u0119." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Optyczne majaczenie. Gdzie\u015B uciekam \u017Arenic\u0105, szukam granicy - jedynej, ostrej, wyczuwalnej. Nie znajduj\u0119 niczego, co pozwala zatrzyma\u0107 wzrok na chwil\u0119. W sumie czuj\u0119 b\u00F3l, podobny do tego, kt\u00F3ry dotyka mnie po wielu godzinach sp\u0119dzonych przed ekranem komputera. Uciekam okiem, spogl\u0105dam w dal. Co\u015B jednak m\u00F3wi mi \u2018sp\u00F3jrz jeszcze\u2019. Dochodz\u0119 do wniosku, \u017Ce owe wzrokowe bole\u015Bci w pewien spos\u00F3b fascynuj\u0105, hipnotyzuj\u0105, s\u0105 przyjemne."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6213643/ello-optimized-630110c6.jpg", alt: "Zdj\u0119cie sk\u0142ada si\u0119 z dw\u00F3ch zdj\u0119\u0107 przedstawiaj\u0105cych m\u0142od\u0105 kobiet\u0119, raz z otwartymi oczami, raz z zamkni\u0119tymi. Kobieta ma opask\u0119 na czole, makija\u017C, a za ni\u0105 znajduje si\u0119 niebieskie t\u0142o." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6217682/ello-optimized-582c1f5f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie podzielone jest na sze\u015B\u0107 cz\u0119\u015Bci. Cztery z nich przedstawiaj\u0105 oczy m\u0142odej kobiety w makija\u017Cu w kolorach niebiesko-fioletowych. Jedno z nich jest w ca\u0142o\u015Bci wype\u0142nione kolorem niebieskim, a jedno z nich przedstawia rozmyte ko\u0142o w kolorach niebiesko-fioletowych." })),
            React.createElement("p", null, "Ta swoi\u015Bcie masochistyczna postawa materializuje si\u0119 w obrazach jednego z najznakomitszych malarzy XX wieku, mojego ulubionego \u2013 Wojciecha Fangora. My\u015Bl\u0119, \u017Ce obrazy, z kt\u00F3rych dzi\u015B znamy posta\u0107 artysty najbardziej (seria OpArtowskich kr\u0119g\u00F3w i fal) mia\u0142a sw\u00F3j pocz\u0105tek wraz z u\u015Bwiadomieniem roli przestrzeni zastanej i kreowanej przez dzie\u0142o."),
            React.createElement("p", null, "Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od wsp\u00F3\u0142pracy naszego mistrza z architektami i... od przypadku. W.F. Chcia\u0142 namalowa\u0107 obrazy dwuw\u0105tkowe \u2013 na tle form rozproszonych mia\u0142a znale\u017A\u0107 si\u0119 figuracja. Odkry\u0142 on jednak, \u017Ce ju\u017C ten element \u2018rozproszony\u2019 (ja nazywam je cz\u0119sto \u2018zblendowanymi\u2019 lub \u2018zblurowanymi\u2019) wp\u0142ywa bezpo\u015Brednio na przestrze\u0144 przed obrazem znacz\u0105co j\u0105 uaktywniaj\u0105c. Z kolaboracji ze Stanis\u0142awem Zamecznikiem powstaje w 1958r. \u2018Studium Przestrzeni\u2019 - environment, gdzie g\u0142\u00F3wnymi elementami instalacji s\u0105 obrazy wisz\u0105ce i stoj\u0105ce na sztalugach, kreuj\u0105ce przestrze\u0144 pomi\u0119dzy nimi."),
            React.createElement("p", null, "B\u0119d\u0105c w Krakowie (2012r.) na wystawie pt. \u2018Wojciech Fangor. Przestrze\u0144 jako gra\u2019 mia\u0142am okazj\u0119 \u2018zagra\u0107\u2019 w ow\u0105 gr\u0119. \u2018Pozytywna przestrze\u0144 iluzyjna\u2019 transformowa\u0142a mnie od \u015Brodka jednocze\u015Bnie otaczaj\u0105c swoj\u0105 zach\u0142anno\u015Bci\u0105. Znajduj\u0105c si\u0119 w ma\u0142ym pomieszczeniu sam na sam z jednym z fangorowskich kr\u0119g\u00F3w, odnios\u0142am wra\u017Cenie, \u017Ce widok obrazu pojawia si\u0119 pomi\u0119dzy mn\u0105 a obrazem. To totalne zaprzeczenie klasycznego poj\u0119cia perspektywy, kt\u00F3ra z definicji prowadzi nas W obraz, zafascynowa\u0142o mnie do tego stopnia, \u017Ce sp\u0119dzi\u0142am w muzeum dobrych kilka godzin."),
            React.createElement("p", null, "Dzi\u015B, przywo\u0142uj\u0105c w my\u015Blach obrazy i powidoki obraz\u00F3w Wojciecha Fangora, postanowi\u0142am za\u0142o\u017Cy\u0107 je na siebie. Za wz\u00F3r pos\u0142u\u017Cy\u0142 mi M64. Granat i fiolet, idealnie wsp\u00F3\u0142graj\u0105 ze sob\u0105 w za\u0142amaniu powieki."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6212890/ello-optimized-b9dcd943.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej kobiety w makija\u017Cu, do g\u00F3ry nogami, z niebieskim \u015Bwiat\u0142em padaj\u0105cym na praw\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 twarzy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6217691/ello-optimized-91c22814.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej kobiety w makija\u017Cu, twarz przekr\u0119cona jest o 45 stopni." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets3.ello.co/uploads/asset/attachment/6217258/ello-optimized-9b841a4a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na oko kobiety pomalowane na niebiesko-fioletowo, ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6217267/ello-optimized-ccc695a4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na oko kobiety, pomalowane na niebiesko-fioletowo." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6213422/ello-optimized-b59eb7b9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na rz\u0119sy powieki oka pomalowanej na niebiesko-fioletowo." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);