(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[20],{

/***/ "./_posts/2017-09-21-make-up-inspirowany-obrazem-m10-by-wojciech-fangor.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6256758/ello-optimized-b16160dc.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej kobiety na \u017C\u00F3\u0142tym tle. Kobieta ma kolczyki ko\u0142a i lekko rozchylone usta." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6256764/ello-optimized-4c7473ad.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej dziewczyny w makija\u017Cu na \u017C\u00F3\u0142tym tle. Dziewczyna ma kolczyki ko\u0142a i czarne rami\u0105czka od bluzki." })),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6256776/ello-optimized-75875f88.jpg", alt: "Zdj\u0119cie podzielone jest na sze\u015B\u0107 cz\u0119\u015Bci. Widzimy oczy pomalowane na \u017C\u00F3\u0142to-fioletowo, po\u0142ow\u0119 twarzy m\u0142odek kobiety na \u017C\u00F3\u0142tym tle, a dwie \u015Brodkowe cz\u0119\u015Bci przedstawiaj\u0105 \u017C\u00F3\u0142to-fioletowe rozmyte okr\u0119gi na szarym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6256766/ello-optimized-a6b7fb74.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej kobiety w mocnym makija\u017Cu na \u017C\u00F3\u0142tym tle. Kobieta ma kolczyki ko\u0142a i niebieskie oczy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6256769/ello-optimized-39312ab0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na oko kobiety w \u017C\u00F3\u0142to-fioletowym makija\u017Cu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6256785/ello-optimized-d0da4c12.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia przedmioty le\u017C\u0105ce na kolorowym pod\u0142o\u017Cu. Widzimy kawa\u0142ek materia\u0142u, pude\u0142ko z napisami i p\u0119dzle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6256787/ello-optimized-2f878d13.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia martw\u0105 natur\u0119 u\u0142o\u017Con\u0105 z kolorowego materia\u0142u, p\u0119dzli i czarnego pude\u0142ka ze z\u0142otymi napisami. Ca\u0142o\u015B\u0107 na pomara\u0144czowo-\u017C\u00F3\u0142tym pod\u0142o\u017Cu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6256790/ello-optimized-045c9718.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia przedmioty sfotografowane z g\u00F3ry. Widzimy paletk\u0119 do makija\u017Cu, p\u0119dzle, kolorow\u0105 tkanin\u0119. Ca\u0142o\u015B\u0107 na pomara\u0144czowym, \u017C\u00F3\u0142tym i r\u00F3\u017Cowym pod\u0142o\u017Cu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6256792/ello-optimized-69787484.jpg", alt: "Zdj\u0119cie podzielone jest na dwie cz\u0119\u015Bci i przedstawia przedmioty sfotografowane z g\u00F3ry. Widzimy paletk\u0119 do makija\u017Cu, p\u0119dzle, kolorow\u0105 tkanin\u0119. Ca\u0142o\u015B\u0107 na pomara\u0144czowym, \u017C\u00F3\u0142tym i r\u00F3\u017Cowym pod\u0142o\u017Cu." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Do wykonania makija\u017Cu u\u017Cy\u0142am:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Paleta cieni Revolution 'Colour Chaos'"),
                React.createElement("li", null, "Tusz do rz\u0119s Pupa Vamp"),
                React.createElement("li", null, "Baza pod cienie (r\u00F3wnie\u017C maskowanie brwi) MAC Paint Pot odcie\u0144 'Soft Ochre'"),
                React.createElement("li", null, "konturowanie twarzy L'oreal Infallible Sculpt"),
                React.createElement("li", null, "roz\u015Bwietlacz pod oczy Dr Irena Eris ProVoke nr 2"),
                React.createElement("li", null, "r\u00F3\u017C Bourjois nr 15 'Rose Eclat'"),
                React.createElement("li", null, "podk\u0142ad Bourjois '123 Perfect' odcie\u0144 nr 52 Vanilla"),
                React.createElement("li", null, "puder fixuj\u0105cy Wibo"),
                React.createElement("li", null, "pomadka MAC z serii frost odcie\u0144 'Pick me, Pick me!'"))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);