(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[21],{

/***/ "./_posts/2017-10-03-cala-ta-j-dot-dot-dot.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Przysz\u0142a."),
            React.createElement("p", null, "Nie przegoni\u0142y jej d\u0142ugie wieczory z przyjaci\u00F3\u0142mi na Placu Zbawiciela przy bia\u0142ym winie. Ona rozla\u0142a czerwone."),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Przysz\u0142a."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6311178/ello-optimized-1d7944a6.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 ubran\u0105 w \u017C\u00F3\u0142t\u0105 pikowan\u0105 kurtk\u0119, kt\u00F3ra trzyma si\u0119 za brzuch. Kobieta ma pomara\u0144czowe usta, ca\u0142o\u015B\u0107 na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Na nasze cienkie rami\u0105czka zarzuci\u0142a szare swetry. Dobrze, \u017Ce mia\u0142y\u015Bmy szanse poprosi\u0107 j\u0105 o par\u0119 broszek, cho\u0107 jej brwi zmarszczy\u0142y si\u0119 wtedy gro\u017Anie. Przysz\u0142a, a wraz z ni\u0105 w powietrzu zacz\u0119\u0142o pachnie\u0107 wanili\u0105, pieprzem, kardamonem i ry\u017Cem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6311192/ello-optimized-12af601b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105, u\u015Bmiechni\u0119t\u0105 kobiet\u0119 ubran\u0105 w \u017C\u00F3\u0142t\u0105 pikowan\u0105 kurtk\u0119. Kobieta ma czarny beret na g\u0142owie, br\u0105zow\u0105 torebk\u0119 i jasnoszare w\u0142osy, ca\u0142o\u015B\u0107 na \u017C\u00F3\u0142tym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6311203/ello-optimized-6c4751bf.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia torebk\u0119 ze sk\u00F3ry z kolorowym paskiem na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Codziennie rano trzyma moje powieki tak mocno, \u017Ce z trudem udaje mi si\u0119 otworzy\u0107 oczy. Przestawia m\u00F3j budzik o godzin\u0119 do przodu, dlatego z g\u00F3ry skazana jestem na sp\u00F3\u017Anienie. Jakim\u015B magicznym sposobem odejmuje porcj\u0119 kofeiny z kawy, w kt\u00F3rej nie wyczuwam ju\u017C mocy, jak\u0105 czu\u0142am jeszcze miesi\u0105c temu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6311208/ello-optimized-055790ec.jpg", alt: "Zdj\u0119cie podzielone jest na dwie cz\u0119\u015Bci i przedstawia rozmazane sylwetki kobiet w czarnych beretach na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Czasami, w \u015Brodku dnia uda mi si\u0119 w\u0142\u0105czy\u0107 ulubiony, taneczny utw\u00F3r, a Ona wtedy traktuje to jako wyzwanie i zaczyna wygrywa\u0107 melodie uderzaj\u0105c kroplami deszczu o parapet. W co Ty pogrywasz? - pytam. To jaki\u015B Free Jazz? Podg\u0142a\u015Bniam swoje brzmienie tak, \u017Ce g\u0142o\u015Bniki zaczynaj\u0105 trzeszcze\u0107. Skacz\u0119 jak g\u0142upia po pokoju pr\u00F3buj\u0105c o niej zapomnie\u0107. Nagle orientuj\u0119 si\u0119, \u017Ce nie s\u0142ysz\u0119 ju\u017C ulubionej melodii, \u017Ce nie wiem w\u0142a\u015Bciwie, co s\u0142ysz\u0119, \u017Ce w sumie mog\u0142abym to por\u00F3wna\u0107 do Mo\u017Cd\u017Cera, Bacha i Rammsteina zmiksowanych razem na g\u0142adk\u0105 papk\u0119 w blenderze marki Bosch. Zaraz oszaleje! Wy\u0142\u0105czam wszystkie sprz\u0119ty, opr\u00F3cz czajnika, bo nastawi\u0142am w\u0142a\u015Bnie wod\u0119 na napar z imbiru, kurkumy, mi\u0119ty, cytryny i miodu. Tak, tak jak chcia\u0142a\u015B. Zadowolona? Chowam si\u0119 pod koc, w r\u0119ku trzymam kubek naparu wielko\u015Bci wiaderka, na g\u0142owie mam we\u0142nian\u0105 czapk\u0119, a na stopach ciep\u0142e skarpety."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6311234/ello-optimized-2662cd58.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na d\u0142onie zapinaj\u0105ce z\u0142ote guziki \u017C\u00F3\u0142tej kurtki. Na d\u0142oniach jest du\u017Co z\u0142otych pier\u015Bcionk\u00F3w, a paznokcie s\u0105 koloru srebrnego, wida\u0107 te\u017C szare w\u0142osy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6311216/ello-optimized-fcca9d40.jpg", alt: "Zdj\u0119cie podzielone jest na cztery cz\u0119\u015Bci i przedstawia d\u0142onie ze z\u0142otymi pier\u015Bcionkami i srebrnymi paznokciami, ca\u0142o\u015B\u0107 na \u017C\u00F3\u0142tym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6311212/ello-optimized-c8bc9119.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej kobiety o\u015Bwietlon\u0105 czerwonym \u015Bwiat\u0142em, kobieta ma na g\u0142owie czarny beret." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6311175/ello-optimized-adff9eaf.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 ubran\u0105 w \u017C\u00F3\u0142t\u0105 pikowan\u0105 kurtk\u0119, kobieta ma czarny beret na g\u0142owie, pomara\u0144czowe usta, ca\u0142o\u015B\u0107 na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("p", null, "I nagle staje si\u0119 co\u015B, czego si\u0119 nie spodziewa\u0142am. Przestaje pada\u0107, zza chmur przebija s\u0142o\u0144ce, kt\u00F3rego promienie \u2018zapalaj\u0105\u2019 kolory li\u015Bci. \u017B\u00F3\u0142cie\u0144 kadmowa, pomara\u0144cz, cynober, karmin, tyle odcieni, mieni si\u0119, wznosi za podmuchem wiatru, opada zgodnie z ziemskim prawem. No \u2013 m\u00F3wi\u0119 \u2013 mo\u017Ce si\u0119 jako\u015B dogadamy. Skin\u0119\u0142a g\u0142ow\u0105, odwr\u00F3ci\u0142a si\u0119 i odesz\u0142a stukaj\u0105c spiczastymi botkami z czarnego zamszu o granitow\u0105 posadzk\u0119 chodnika, a klasyczny be\u017Cowy trencz z obni\u017Conym stanem budowa\u0142 jej pos\u0105gowo\u015B\u0107. Z \u0142awki po lewej stronie alejki zapomnia\u0142a zabra\u0107 kaszkietu i szalika. Szybko z\u0142apa\u0142am dodatki sezonu i pobieg\u0142am za ni\u0105."),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Ah, Ca\u0142a Ta Jesie\u0144."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6311198/ello-optimized-d7b56e67.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 ubran\u0105 w sk\u00F3rzan\u0105 sp\u00F3dnic\u0119 i czerwon\u0105 kurtk\u0119. Kobieta ma na g\u0142owie beret i podpiera si\u0119 r\u0119kami pod boki, ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6311206/ello-optimized-1f445bc2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 w sk\u00F3rzanej sp\u00F3dnicy i czerwonej kurtce obr\u00F3con\u0105 ty\u0142em. Kobieta ma na g\u0142owie beret i r\u0119ce podniesione do g\u00F3ry, ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6311214/ello-optimized-264c6711.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 ubran\u0105 w sk\u00F3rzan\u0105 sp\u00F3dnic\u0119 i czerwon\u0105 kurtk\u0119. Kobieta ma na g\u0142owie beret, jasnoszare w\u0142osy, a jej cia\u0142o jest wychylone do boku, ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6311220/ello-optimized-08690ebd.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment ubioru, wida\u0107 pasek z metalow\u0105 klamr\u0105 i czerwon\u0105 kurtk\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6311232/ello-optimized-83b24ae9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na fragment ubioru, wida\u0107 pasek z metalow\u0105 klamr\u0105 i czerwon\u0105 kurtk\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6311242/ello-optimized-76446cc8.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz m\u0142odej kobiety z jasnoszarymi w\u0142osami w czarnym berecie na niebieskim tle. Twarz o\u015Bwietlona jest czerwonym \u015Bwiat\u0142em, ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6311427/ello-optimized-3456356e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fioletowe i \u017C\u00F3\u0142te ko\u0142a u\u0142o\u017Cone w lini\u0119." })),
            React.createElement("p", null, "Stylizacja 1.:"),
            React.createElement("p", null, "kurtka: The House Of Bruar / beret: Stradivarius / torebka: Tania Odzie\u017C x Olela / bi\u017Cuteria: Yes, H&M"),
            React.createElement("p", null, "Stylizacja 2.:"),
            React.createElement("p", null, "kurtka: Ochnik / sp\u00F3dnica: Reserved / beret: Stradivarius / pasek: TK Maxx")));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);