(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[22],{

/***/ "./_posts/2017-09-28-neoplastycyzm-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "W latach 1917-1928 Theo van Doesburg wydawa\u0142 w Holandii czasopismo \"De Stijl\" (po niderlandzku 'styl'). W pierwszym numerze wydrukowany zosta\u0142 manifest malarza Piet'a Mondrian'a. Przedstawia\u0142 on zarys nowego programu artystycznego. 'Neoplastycyzm' zak\u0142ada\u0142 oddzia\u0142ywanie poprzez przeciwie\u0144stwa, piony vs poziomy, si\u0142a aktywna na przeciw biernej. W neoplastycyzmie wyr\u00F3\u017Cniamy:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "dwie podstawowe linie: wertykaln\u0105 i horyzontaln\u0105"),
                React.createElement("li", null, "trzy kolory zasadnicze: \u017C\u00F3\u0142ty, czerwony, niebieski"),
                React.createElement("li", null, "trzy niekolory: biel, czer\u0144, szaro\u015B\u0107")),
            React.createElement("p", null, "Dodatkowo, ka\u017Cda barwa nacechowana jest inn\u0105 ekspresj\u0105 dynamiczn\u0105: \u017C\u00F3\u0142ty opisuje piony, niebieski poziomy, a czerwie\u0144 \u0142\u0105czy dwa poprzednie r\u00F3wnowa\u017C\u0105c je. Mondrian coraz bardziej upraszczaj\u0105c swoje kompozycje dotar\u0142 do zupe\u0142nej geometryzacji przestrzeni. Neoplastycyzm silnie podzia\u0142a\u0142 na architektur\u0119 i wzornictwo, oraz na Bauhaus (uczelni\u0119 artystyczno-rzemie\u015Blnicz\u0105 powsta\u0142\u0105 w Weimarze w 1919 r. z po\u0142\u0105czenia Akademii Sztuk Pi\u0119knych i Szko\u0142y Rzemios\u0142 Artystycznych. Sama idea Bauhaus'u zak\u0142ada\u0142a zniesienie podzia\u0142u pomi\u0119dzy artyst\u0105, architektem, przemys\u0142owcem i rzemie\u015Blnikiem, st\u0105d tak wiele projekt\u00F3w 'podchwyca' mondrianowskie za\u0142o\u017Cenia). Do dzi\u015B widzimy jego wp\u0142ywy niemal we wszystkich dziedzinach, przez mod\u0119, architektur\u0119, wzornictwo po charakteryzacj\u0119 i kuchni\u0119."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6288152/ello-optimized-1e1c821b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia elementy geometryczne w kolorach czerwonych, \u017C\u00F3\u0142tych i niebieskich, oraz ok\u0142adki magazyn\u00F3w." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6288160/ello-optimized-f9b0b767.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia elementy geometryczne w kolorach czerwonych, \u017C\u00F3\u0142tych i niebieskich. Widzimy sukienk\u0119, obuwie, d\u0142o\u0144 z prawej strony, oraz stron\u0119 z czasopisma." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6288164/ello-optimized-5b64a55f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia elementy geometryczne w kolorach czerwonych, \u017C\u00F3\u0142tych i niebieskich. Widzimy damsk\u0105 d\u0142o\u0144 trzymaj\u0105c\u0105 torebk\u0119, pani\u0105 ubrana na czarno i trzy kwadraty w kolorze \u017C\u00F3\u0142tym, niebieskim i czerwonym." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6288167/ello-optimized-c8623486.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia elementy geometryczne w kolorach czerwonych, \u017C\u00F3\u0142tych i niebieskich. Widzimy krzes\u0142a i elementy architektoniczne." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6288168/ello-optimized-f5c7f35c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia elementy geometryczne w kolorach czerwonych, \u017C\u00F3\u0142tych i niebieskich, oraz ciasto i bia\u0142e napisy na czerwonym tle." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);