(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[26],{

/***/ "./_posts/2017-10-19-minimalism-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Minimalizm (lata 60te XX wieku)... Jak sama nazwa wskazuje arty\u015Bci sztuki minimalnej d\u0105\u017Cyli do redukcji w dziele sztuki. Operowali uproszczon\u0105 bry\u0142\u0105, geometrycznymi kszta\u0142tami, p\u0142aszczyznami i skal\u0105. Daleko by\u0142o im do ekspresji, do jakiegokolwiek przejawu subiektywu w dziele. Eliminowano \u015Blad autorski, zapraszaj\u0105c w ten spos\u00F3b odbiorc\u0119 do spotkania z anonimowym charakterem pracy. Minimalizm cechuje pokrewna postawa do konstruktywizmu w odniesieniu do dyscypliny formalnej, oraz do konceptualizmu na warstwie ideowej. Jednak rozmawia\u0107 o nim mo\u017Cemy nie tylko w kr\u0119gach sztuk wizualnych. Praktycznie r\u00F3wnorz\u0119dnie na osi czasu zaznacza si\u0119 minimalizm w muzyce wsp\u00F3\u0142czesnej (nazywany te\u017C muzyk\u0105 repetycyjn\u0105, co jednak troch\u0119 sp\u0142aszcza ca\u0142\u0105 ide\u0119 ). W za\u0142o\u017Ceniu minimalizm odrzuca\u0142 skomplikowanie muzyki wsp\u00F3\u0142czesnej (bior\u0105c pod uwag\u0119 przeci\u0119tnego odbiorc\u0119). Stawia\u0142 na prostot\u0119 materia\u0142u melodycznego, harmoni\u0119, eksponowanie struktur rytmicznych. My\u015Bl\u0119, \u017Ce warto tutaj wspomnie\u0107 o postaci John'a Cage'a, kt\u00F3rego utw\u00F3r '4'33' stanowi moim zdaniem kwintesencj\u0119 minimalizmu w og\u00F3le."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6385513/ello-optimized-a0405c31.jpg", alt: "Obraz przedstawia kartk\u0119 z narysowan\u0105 pi\u0119ciolini\u0105." }),
                "(",
                React.createElement("a", { href: "http://www.kylegann.com/Miami-CageTalk.html" }, "http://www.kylegann.com/Miami-CageTalk.html"),
                ")"),
            React.createElement("p", null, "W literaturze zn\u00F3w - kiedy m\u00F3wimy o redukcji \u015Brodk\u00F3w wyrazu, ekonomii s\u0142\u00F3w, powierzchowno\u015Bci przekazu, kontekstem koniecznym do zrozumienia sytuacji przedstawianej -  m\u00F3wimy o minimali\u017Amie. Postaci w powie\u015Bciach minimalistycznych s\u0105 nieprzewidywalni w swoich dzia\u0142aniach, jednak kreuj\u0105 si\u0119 na przeci\u0119tnego cz\u0142owieka."),
            React.createElement("p", null, "Ostatnio minimalistyczny styl \u017Cycia \u015Bwi\u0119ci swoje triumfy. Powstaj\u0105 r\u00F3\u017Cne artyku\u0142y, ba, ca\u0142e blogi o tematyce minimalistycznej. Kobiety radz\u0105 nam jak ograniczy\u0107 zawarto\u015B\u0107 swojej szafy do niezb\u0119dnych 'basic'\u00F3w, jak po prostu \u017Cy\u0107 minimalistycznie, z maksym\u0105 'mniej znaczy wi\u0119cej' na ustach i w g\u0142owie. Warto pami\u0119ta\u0107, \u017Ce minimalizm to nie tylko ograniczanie 'rzeczy', kszta\u0142t\u00F3w i kolor\u00F3w, ale przede wszystkim mocne pod\u0142o\u017Ce ideowe, a w odniesieniu do \u017Cycia - duchowe. Spotkanie z dzie\u0142em sztuki minimalistycznej to medytacja, spok\u00F3j, to prze\u017Cycie transcendentne. Wkraczanie w jego obszar to spacer po ogrodzie zen, a ten, ka\u017Cdy z nas musi odnale\u017A\u0107 sam."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6381375/ello-optimized-88c1a139.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle. Widzimy bia\u0142o-czarne figury geometryczne w paski, geometryczne rze\u017Aby, postaci ubrane w bia\u0142e koszule, bi\u017Cuteri\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6381378/ello-optimized-6dc1ba0b.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle. Widzimy geometryczne rze\u017Aby, czarno-bia\u0142e fotografie, g\u0142o\u015Bniki, butelki, czekolad\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6381383/ello-optimized-74ce6d95.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle. Widzimy fotografi\u0119 bia\u0142ego budynku na tle nieba, wn\u0119trza r\u00F3\u017Cnych pomieszcze\u0144." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6381385/ello-optimized-d90f3f41.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle. Widzimy neony powieszone na \u015Bcianach, tort weselny i talerz z posi\u0142kiem w perspektywie z lotu ptaka." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6381386/ello-optimized-0ace10db.jpg", alt: "Obraz przedstawia czarne napisy na bia\u0142ym tle." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);