(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[28],{

/***/ "./_posts/2017-10-26-kubizm-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Wyobra\u017Acie sobie pewien zestaw przedmiot\u00F3w stoj\u0105cych na stole. Niech to b\u0119dzie wazon, miska z owocami, n\u00F3\u017C i poranna gazeta. Przedmioty te o\u015Bwietlone s\u0105 dziennym \u015Bwiat\u0142em, kt\u00F3rego \u017Ar\u00F3d\u0142em jest okno z lewej strony. Patrzycie na martw\u0105 natur\u0119 jako na ca\u0142o\u015B\u0107, na zjawisko jedno\u015Bci. Teraz, skupcie si\u0119 na poszczeg\u00F3lnych elementach i niech zaistniej\u0105 w waszym umy\u015Ble jako figury geometryczne. N\u00F3\u017C to sto\u017Cek, misa jawi si\u0119 walcem, a gazeta to sze\u015Bcian. Dobrze. Teraz macie do dyspozycji r\u00F3\u017Cne \u017Ar\u00F3d\u0142a \u015Bwiat\u0142a \u2013 niech to b\u0119dzie kilka lampek. Ustawcie lampki tak, by ka\u017Cda z nich w odmienny spos\u00F3b o\u015Bwietla\u0142a dany przedmiot (nie zapominajcie w trakcie, \u017Ce przedmioty przybra\u0142y form\u0119 geometryczn\u0105). Dobrze. Teraz to namalujcie. Je\u015Bli sko\u0144czyli\u015Bcie \u0107wiczenie z martw\u0105 natur\u0105 pora przej\u015B\u0107 do \u017Cywego modelu. Wpiszcie twarz w sze\u015Bcian, a nast\u0119pnie rozbijcie na mniejsze, geometryczne cz\u0119\u015Bci. Malujcie, nie przestawajcie malowa\u0107. Zerwijcie z tradycyjn\u0105 zasad\u0105 perspektywy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6416631/ello-optimized-d59ec2a0.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle w otoczeniu geometrycznych granatowych element\u00F3w. Widzimy obrazy znanych artyst\u00F3w i rze\u017Ab\u0119 g\u0142owy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6416638/ello-optimized-f69f7e37.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle w otoczeniu geometrycznych granatowych element\u00F3w. Widzimy fotografie modelek ubranych w geometryczne stroje, twarze w artystycznym makija\u017Cu i rze\u017Ab\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6416644/ello-optimized-ebd98038.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle w otoczeniu geometrycznych granatowych element\u00F3w. Widzimy wazon, torebk\u0119, modelki na wybiegu, ceramiczn\u0105 waz\u0119, obrazy znanych malarzy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6416649/ello-optimized-32ffc370.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cne zdj\u0119cia na bia\u0142ym tle w otoczeniu geometrycznych granatowych element\u00F3w. Widzimy dwa zdj\u0119cia budynk\u00F3w, a na samym dole bia\u0142e napisy na granatowym tle." })),
            React.createElement("p", null, "\u201EPortret Gertrudy Stein\u2019 Picassa to jeden z pierwszych przejaw\u00F3w nadej\u015Bcia kubizmu. Przypatrzcie si\u0119 twarzy kobiety. Zaznacza si\u0119 na niej charakterystyczna geometryzacja i delikatne przesuni\u0119cie element\u00F3w. Z t\u0142em r\u00F3wnie\u017C co\u015B si\u0119 sta\u0142o, jakby zosta\u0142o sp\u0142aszczone i wykazuje impresjonistyczny charakter. Ten etap rozwoju kubizmu zostanie p\u00F3\u017Aniej nazwany \u2018prekubizmem\u2019. Nast\u0119pnie przyszed\u0142 moment na \u2018kubizm analityczny\u2019 (1907 \u2013 1912 r.). Jego charakterystyczn\u0105 cech\u0105 jest monochromatyczna paleta, ograniczaj\u0105ca si\u0119 do br\u0105z\u00F3w, czerni i szaro\u015Bci. Obiekty na obrazach s\u0105 jakby \u2018pryzmatyczne\u2019, rozbite na drobne elementy. Arty\u015Bci w pewnym sense odrzucili oko, jako jedyne \u017Ar\u00F3d\u0142o prawdy o obrazie i zwr\u00F3cili si\u0119 w stron\u0119 umys\u0142u, kt\u00F3ry to, przecie\u017C nie widzi przedmiotu tylko z jednej strony. Odwo\u0142ywali si\u0119 do intelektu widza, w\u0142\u0105czaj\u0105c w swoje p\u0142\u00F3tna tak\u017Ce element czasu. \u2018Portret Ambrose Vollard\u2019 (1910 r.) stanowi idealny przyk\u0142ad fragmentu tej osi czasu. P\u00F3\u017Aniej przyszed\u0142 moment, kiedy to arty\u015Bci nieco si\u0119 zagalopowali i ich prace zacz\u0119\u0142y mocno ucieka\u0107 w stron\u0119 abstrakcji (nie mo\u017Cna si\u0119 by\u0142o doszuka\u0107 fragment\u00F3w przypominaj\u0105cych rzeczywisto\u015B\u0107), co ich przestraszy\u0142o i zacz\u0119li poszukiwa\u0107 nowych sposob\u00F3w obrazowania, bez konieczno\u015Bci doszcz\u0119tnego zacierania \u015Blad\u00F3w fizyczno\u015Bci. Okres hermetyczny (1912- 1913 r.) to czas kiedy kontury obiektu s\u0105 ledwo widoczne, geometryczne kszta\u0142ty wzajemnie si\u0119 przenikaj\u0105, a dla podtrzymania formalnego charakteru zacz\u0119to dodawa\u0107 do obraz\u00F3w drukowane litery. W nast\u0119pnym czasie dojdzie do w\u0142\u0105czenia wycink\u00F3w z gazet w obraz. Kola\u017Cowanie to ju\u017C cecha kubizmu syntetycznego (1914 \u2013 lata 20ste)."),
            React.createElement("p", null, "Sw\u00F3j wk\u0142ad w rozw\u00F3j kubizmu wnie\u015Bli:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Juan Gris"),
                React.createElement("li", null, "Georges Braque"),
                React.createElement("li", null, "Fernand L\u00E9ger"),
                React.createElement("li", null, "Pablo Picasso"),
                React.createElement("li", null, "Francis Picabia"),
                React.createElement("li", null, "Jean Metzinger"),
                React.createElement("li", null, "Albert Gleizes"),
                React.createElement("li", null, "Louis Marcoussis"))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);