(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[30],{

/***/ "./_posts/2017-11-07-make-up-inspirowany-obrazem-czarny-kwadrat-na-bialym-tle-by-kazimierz-malewicz.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6474036/ello-optimized-b7d22d41.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 ubran\u0105 na bia\u0142o, na bia\u0142ym tle. Kobieta ma szare w\u0142osy, a na ustach ma namalowany czarny kwadrat." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "\u2018Phi! Takie co\u015B to pi\u0119cioletnie dziecko potrafi namalowa\u0107!\u2019 Ty te\u017C s\u0142ysza\u0142e\u015B podobne stwierdzenia w galerii sztuki wsp\u00F3\u0142czesnej? Zapewne zastanowi\u0142e\u015B si\u0119, czy to ignorancja, czy niezrozumienie. W moim rozumieniu chodzi o to drugie. Wielu osobom \u2018sztuka\u2019 kojarzy si\u0119 tylko i wy\u0142\u0105cznie z wysoko rozwini\u0119tym warsztatem, niejednokrotnie, a wr\u0119cz przewa\u017Cnie, dotyka ono w\u0105tk\u00F3w realistycznych. Je\u015Bli co\u015B jest namalowane dobrze, odwzorowuje rzeczywisto\u015B\u0107 w spos\u00F3b dok\u0142adny, to wtedy mo\u017Cna nazwa\u0107 to sztuk\u0105. Problem w tym, \u017Ce podstawowe pytanie jakie powinni\u015Bmy sobie zada\u0107 prze\u0142amuj\u0105c wieki naszych art studies to \u2018Co\u2019, a nie \u2018Jak\u2019. Ach, no i oczywi\u015Bcie najwa\u017Cniejsza kwestia \u2013 zapytaj, czy jeste\u015B got\u00F3w zapyta\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6474732/ello-optimized-780c137a.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia twarzy kobiety, kt\u00F3ra ma na ustach namalowany czarny kwadrat. Kobieta ma na jednym zdj\u0119ciu otwarte oczy a na drugim zamkni\u0119te." })),
            React.createElement("p", null, "Kazimierz Malewicz urodzi\u0142 si\u0119 w 1879 roku w Kijowie. Przez wiele lat pracowa\u0142 nad w\u0142asn\u0105 teori\u0105 sztuki. Szuka\u0142 takiej formy komunikacji, kt\u00F3ra by\u0142aby bezpo\u015Brednim wyrazem duchowej natury rzeczywisto\u015Bci. \u2018Czarny kwadrat na bia\u0142ym tle\u2019 po raz pierwszy pokazano w 1915 r. Obraz ten stanowi najmniejszy malarski atom, jednocze\u015Bnie nie odsy\u0142a nas do \u017Cadnego innego obiektu, poza nim samym. Jest sk\u0142adnikiem wszystkiego i wszystkim zarazem. Jego moc oddzia\u0142ywania r\u00F3wna jest mocy ikony. Obraz ten jest pierwsz\u0105 pr\u00F3b\u0105 uj\u0119cia \u015Bwiata w ramy bezprzedmiotowo\u015Bci. W nast\u0119pstwach, po okresie czarnym przyjdzie czas na okres barwny i bia\u0142y. Szczytowym osi\u0105gni\u0119ciem okresu bia\u0142ego (1918 \u2013 1919 r.), a zarazem punktem gdzie ko\u0144czy i zaczyna si\u0119 suprematyzm jest dzie\u0142o \u2018Bia\u0142y kwadrat na bia\u0142ym tle\u2019. W rozumieniu artysty jest to kres malarstwa. Tu ko\u0144czy si\u0119 poznanie \u2013 idealna czysto\u015B\u0107, nico\u015B\u0107, pustka, bezgraniczna przestrze\u0144, uniwersum, absolut. Jedyn\u0105 form\u0105 artystycznego wyrazu mia\u0142a od tej pory sta\u0107 si\u0119 filozofia."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6474045/ello-optimized-4f16c7c7.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz kobiety z szarymi w\u0142osami patrz\u0105cej w praw\u0105 stron\u0119. Kobieta ma na ustach namalowany czarny kwadrat." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Nie wystawi\u0142em \u00BBpustego kwadratu\u00AB, lecz wra\u017Cenie nieprzedmiotowo\u015Bci. Zrozumia\u0142em, \u017Ce \u00BBprzedmiot\u00AB i [jego] \u00BBwyobra\u017Cenie\u00AB by\u0142y nies\u0142usznie brane za odzwierciedlenie wra\u017Cenia, i zobaczy\u0142em, jak nieprawdziwy by\u0142 ten \u015Bwiat przedstawie\u0144 i pragnie\u0144. (...) Czarny kwadrat na bia\u0142ym tle by\u0142 pierwsz\u0105 form\u0105 wyra\u017Caj\u0105c\u0105 doznanie nieprzedmiotowo\u015Bci: kwadrat = wra\u017Cenie, bia\u0142e t\u0142o = \u00BBnico\u015B\u0107\u00AB poza tym wra\u017Ceniem\u201D"),
                React.createElement("p", null, "~ (Malewicz Kazimierz 2006, \u015Awiat bezprzedmiotowy, t\u0142um. S. Fija\u0142kowski, S\u0142owo/Obraz Terytoria, Gda\u0144sk: 66, 74)")),
            React.createElement("p", null, "Wi\u0119c chodzi o wra\u017Cenie z jakim pozostawia nas artysta. Jedynie \u015Bwiat bezprzedmiotowy jest \u015Bwiatem realnym, wolnym od wyobra\u017Ce\u0144, czystym. Sztuka przedstawiaj\u0105ca pe\u0142na jest z\u0142udze\u0144. Abstrakcja jest natomiast \u2018wyrazem czystego doznania\u2019. Kwadraty staj\u0105 si\u0119 no\u015Bnikiem metafizycznych tre\u015Bci."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6475049/ello-optimized-8670ac71.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie ust pomalowanych na czarno i czarny kwadrat na bia\u0142ym tle z prawej strony." })),
            React.createElement("p", null, "Suprematyzm wierzy w mo\u017Cliwo\u015B\u0107 dotarcia do Prawdy, do prawdziwej wiedzy. Instrumentem poznawczym czyni Malewicz intuicj\u0119. Tylko ona bowiem pozwala odczu\u0107 jedno\u015B\u0107. \u2018B\u00F3g, Dusza, \u017Bycie, Religia, Technika, Sztuka, Nauka, Intelekt, Wizja \u015Bwiata, Praca, Ruch, Przestrze\u0144, Czas = 0\u2019 [1]. Zero w tym wypadku symbolizuje istot\u0119 rzeczywisto\u015Bci, do kt\u00F3rej dotrze\u0107 mo\u017Cna tylko poprzez prawd\u0119. W transformacji naszej \u015Bwiadomo\u015Bci na poziomie poznawczym ma pom\u00F3c suprematyzm."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6474055/ello-optimized-11c8424b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia r\u00F3\u017Cnej wielko\u015Bci. Na zdj\u0119ciach przedstawiona jest kobieta w bia\u0142ej bluzce z czarnym kwadratem na ustach. Zdj\u0119cie z prawej strony jest mniejsze." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6474060/ello-optimized-c85f9324.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w geometrycznymi elementami. Kobieta ma usta pomalowane na czarno, szare w\u0142osy i bia\u0142\u0105 bluzk\u0119. Ca\u0142o\u015B\u0107 w czarnej ramce." })),
            React.createElement("p", null, "Za pomoc\u0105 nowoczesnej aparatury rentgenowskiej i mikroskop\u00F3w ujawniono tajemnic\u0119 obrazu \u2018Czarny kwadrat na bia\u0142ym tle\u2019. Pod tym, co na pierwszy rzut oka wida\u0107 na p\u0142\u00F3tnie kryj\u0105 si\u0119 dwie barwne kompozycje. Warstwa umieszczona najni\u017Cej to obraz w kubistycznym klimacie. Na nim natomiast (warstwa po\u015Brodku) znajduje si\u0119 kompozycje protosuprematyczna. Szczerze w\u0105tpi\u0119 w celowo\u015B\u0107 tego zabiegu. Malewicz zapewne, jak ka\u017Cdy artysta, poszukiwa\u0142 w\u0142a\u015Bciwych \u015Brodk\u00F3w wyrazu zamalowuj\u0105c nieudane kompozycje. Z do\u015Bwiadczenia wiem, \u017Ce ten zabieg cz\u0119sto stosuj\u0119 si\u0119 z czystej oszcz\u0119dno\u015Bci. My\u015Bl\u0119 jednak, \u017Ce stanowi to warto\u015B\u0107 dodan\u0105 dzie\u0142a. Teoria suprematyzmu w  odniesieniu do warstwowego charakteru nabiera dla mnie dodatkowej mocy przekazu."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Za przyczyn\u0105 suprematyzmu sztuka dosz\u0142a do teraz do samej siebie \u2013 do swej czystej, nieutylitarnej formy \u2013 i pozna\u0142a oczywisto\u015B\u0107 bezprzedmiotowego doznania, to w konsekwencji pr\u00F3buje ustanowi\u0107 nowy, prawdziwy porz\u0105dek \u015Bwiata oraz nowy \u015Bwiatopogl\u0105d."),
                React.createElement("p", null, "~ (Kazimierz Malewicz, \u015Awiat bezprzedmiotowy, S\u0142owo/Obraz/Terytoria, Gda\u0144sk 2006, s. 98)")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6474062/ello-optimized-5aca4f04.jpg", alt: "Obraz przedstawia czarne kwadraty na bia\u0142ym tle ustawione obok siebie w linii." })),
            React.createElement("ol", null,
                React.createElement("li", null, "Kazimierz Malewicz, Suprematystyczne zwierciad\u0142o [w:] Andrzej Turowski, Mi\u0119dzy sztuk\u0105 a komun\u0105: teksty awangardy rosyjskiej 1910-1932, Universitas, Krak\u00F3w 1998, s. 178")),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z tekst\u00F3w:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Pawe\u0142 Mo\u017Cd\u017Cy\u0144ski \u201EInicjacje i transgresje. Antystrukturalno\u015B\u0107 sztuki XX i XXI wieku w oczach socjologa\u201D, Wydawnictwa Uniwersytetu Warszawskiego, Warszawa 2011 (rozdzia\u0142 pt.: \u201EAbstrakcja\u201D)."),
                React.createElement("li", null,
                    "Przemys\u0142aw Choda\u0144 \u201ESuprematyzm Kazimierza Malewicza jako przyk\u0142ad awangardowej utopii\u201D (",
                    React.createElement("a", { href: "http://teksty.bunkier.art.pl/?id=46" }, "http://teksty.bunkier.art.pl/?id=46"),
                    ")"),
                React.createElement("li", null,
                    "(",
                    React.createElement("a", { href: "http://rynekisztuka.pl/2015/11/18/dwie-kompozycje-ukryte-pod-czarnym-kwadratem-malewicza/" }, "rynekisztuka.pl/2015/11/18/dwie-kompozycje-ukryte-pod-czarnym-kwadratem-malewicza/"),
                    ")"))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);