(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[32],{

/***/ "./_posts/2017-11-13-picasso-wizerunek-wielokrotny-muzeum-lubelskie-w-lublinie.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Z t\u0105 ekspozycj\u0105 wi\u0105za\u0142am do\u015B\u0107 du\u017Ce nadzieje. Pablo Picasso na Zamku w Lublinie! Ostatnia wystawa Picassa w tym mie\u015Bcie mia\u0142a miejsce w 1969 roku i na pewno nie by\u0142a tak obszerna jak tegoroczna. Bowiem w 2017 roku mamy w ramach niej okazj\u0119 zobaczy\u0107 ponad 300 dzie\u0142. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 z nich prze\u017Cywa sw\u00F3j pierwszy raz \u2018oko w oko\u2019 z lubelsk\u0105 publiczno\u015Bci\u0105. Okazy pochodz\u0105ce z prywatnych kolekcji, jak i z pierwszego na \u015Bwiecie, powsta\u0142ego jeszcze za \u017Cycia mistrza, muzeum jemu po\u015Bwi\u0119conemu - Musee Picasso Antibes. \u2018Ekspozycja uka\u017Ce r\u00F3\u017Cnorodno\u015B\u0107 temat\u00F3w i technik stosowanych przez Picassa\u2019 czytamy na stronie Muzeum Lubelskiego. Czy aby na pewno? Jakie s\u0105 moje wra\u017Cenia po obejrzeniu wystawy przeczytacie w dzisiejszym po\u015Bcie."),
            React.createElement("h2", null, "Przestrze\u0144 i \u015Bwiat\u0142o"),
            React.createElement("p", null, "Wchodzimy na wystaw\u0119 razem z mam\u0105. W wej\u015Bciu wita nas sympatyczna Pani wyja\u015Bniaj\u0105ca gdzie mamy si\u0119 kierowa\u0107 i co znajdziemy na poszczeg\u00F3lnych pi\u0119trach. Wspomina tak\u017Ce, \u017Ce zaraz za rogiem czeka na nas mo\u017Cliwo\u015B\u0107 odwzorowania poszczeg\u00F3lnych prac Picassa na kalce przy u\u017Cyciu kolorowych kredek. Idziemy zatem. Na pocz\u0105tku \u015Bwiat\u0142o jest nieco przygaszone, co stwarza tajemniczy klimat. Mijamy ceramiczne talerze ozdobione r\u0119k\u0105 artysty, niesamowite kolory przykuwaj\u0105 wzrok. Picasso pozosta\u0142 bardzo p\u0142odnym artyst\u0105 przez ca\u0142e swoje \u017Cycie i dzia\u0142a\u0142 na wielu polach sztuki \u2013 od ceramiki przez rze\u017Ab\u0119, grafik\u0119, rysunek, malarstwo. Znajdujemy k\u0105cik, w kt\u00F3rym na pod\u015Bwietlonym stole znajduj\u0105 si\u0119 wydruki prac, obok le\u017C\u0105 kredki i kalki. Przez chwil\u0119 zamieniamy si\u0119 w dzieci i odrysowujemy z precyzj\u0105 i zaanga\u017Cowaniem. Rysunk\u00F3w jednak nie zabieramy ze sob\u0105, zostawiamy na p\u00F3\u0142ce i idziemy dalej. W kolejnej sali wita nas poka\u017Any zbi\u00F3r grafik. G\u0142\u00F3wnie s\u0105 to litografie monochromatyczne i barwne, akwaforty oraz akwatinty. Pomimo tego, \u017Ce prace s\u0105 \u015Bwietne, niewiele udaje nam si\u0119 zobaczy\u0107, a wszystko za spraw\u0105 \u015Bwiat\u0142a... Ca\u0142o\u015B\u0107 ekspozycji jest bardzo s\u0142abo o\u015Bwietlona, co zauwa\u017Caj\u0105 tak\u017Ce odwiedzaj\u0105cy obok nas i r\u00F3wnie\u017C narzekaj\u0105 na zastan\u0105 sytuacj\u0119. Moja mama z wielk\u0105 dok\u0142adno\u015Bci\u0105 ogl\u0105da \u2018Suit\u0119 Vollarda\u2019, w kt\u00F3rej to kr\u00F3luj\u0105 w\u0105tki antyczne. Jeste\u015Bmy zmuszone bardzo mocno wyt\u0119\u017Ca\u0107 wzrok, ale pomimo tego fascynuje nas wielokrotnie poruszany przez Picassa temat rodziny cyrkowc\u00F3w i \u015Bwiata torreador\u00F3w. Prace o wspomnianej tematyce umiejscowione zosta\u0142y po\u015Brodku korytarza na specjalnie skonstruowanych stela\u017Cach przypominaj\u0105cych kubistyczne rze\u017Aby. S\u0105 one r\u00F3wnie\u017C wi\u0119kszych format\u00F3w (ok. A3, B3) ni\u017C te zawieszone na \u015Bcianach (ok. A5). Fascynacja jednak przemija, kiedy spotykamy si\u0119 z kolejnym utrudnieniem dotycz\u0105cym kontemplacji dzie\u0142. Wszystkie prace prezentowane s\u0105 za szyb\u0105, a co za tym idzie, je\u015Bli odpowiednio wysoko zostan\u0105 one zawieszone, osoby o ni\u017Cszym wzro\u015Bcie zamiast zobaczy\u0107 prac\u0119 dostrzeg\u0105 jedynie refleksy \u015Bwiat\u0142a odbijaj\u0105ce si\u0119 w szkle. Niestety, bardzo zawiod\u0142am si\u0119 na organizacji przestrzennej tej ekspozycji. Wystawa bowiem powinna nie tylko by\u0107 zbiorem prac, ale przede wszystkim przestrzeni\u0105 umo\u017Cliwiaj\u0105c\u0105 odwiedzaj\u0105cym najlepsze do\u015Bwiadczenie owych dzie\u0142. W tym wypadku ta kwesta zosta\u0142a zupe\u0142nie zaniedbana, albo w og\u00F3le nie dostrze\u017Cona. Szkoda."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511870/ello-optimized-8332e89c.jpg", alt: "Na zdj\u0119ciu widzimy trzyman\u0105 przez kogo\u015B kartk\u0119 papieru z rysunkiem, w tle mocne \u015Bwiat\u0142o." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511877/ello-optimized-e74c582c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie jest mocno zaciemnione, widzimy d\u0142o\u0144 trzymaj\u0105c\u0105 kubek z kredkami, w tle mocne \u015Bwiat\u0142o." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6511882/ello-optimized-7650857d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 z kr\u00F3tkimi w\u0142osami ogl\u0105daj\u0105c\u0105 obraz Pabla Picassa." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6511890/ello-optimized-457d8010.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia jedn\u0105 z grafik znanego artysty Pabla Picassa. Grafika przedstawia portret kobiety." })),
            React.createElement("h2", null, "Pi\u0119tro II"),
            React.createElement("p", null,
                "Na drugim pi\u0119trze ci\u0105g dalszy. \u015Awiat\u0142o zdaje si\u0119 by\u0107 troch\u0119 mocniejsze. Ciemne \u015Bciany z niewielkich rozmiar\u00F3w pracami, kt\u00F3re s\u0105 reinterpretacj\u0105 s\u0142ynnego dzie\u0142a hiszpa\u0144skiego malarza Diego Vel\u00E1zquez\u2019a \u2018Las Meninas\u2019, czyli \u2018Panny dworskie\u2019. Jest to seria 58 prac, kt\u00F3re Pablo Picasso namalowa\u0142 w 1957 r. Znajduj\u0105 si\u0119 obecnie w ",
                React.createElement("a", { href: "http://www.museupicasso.bcn.cat/" }, "Museo Picasso"),
                " Barcelonie i jest to jedyna kompletna seria obraz\u00F3w, kt\u00F3ra zachowa\u0142a si\u0119 w ca\u0142o\u015Bci. Chwila, chwila. Skoro, prace s\u0105 w Barcelonie, to z czym mamy do czynienia na wystawie, na kt\u00F3rej si\u0119 znajdujemy? Ot\u00F3\u017C z wydrukami... Tak, wydruki niewielkich rozmiar\u00F3w zosta\u0142y umieszczone w ramkach i powieszone na \u015Bcianie. Niekiedy ukazuj\u0105 one fragmenty, zbli\u017Cenia, detale poszczeg\u00F3lnych prac z cyklu. Drugie pi\u0119tro przesz\u0142y\u015Bmy zdecydowanie szybciej od pierwszego."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6511885/ello-optimized-795df6ec.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia rysunek kobiety podpieraj\u0105cej g\u0142ow\u0119 r\u0119k\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511896/ello-optimized-fea2288d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwie prace wykonane w technice graficznej, powieszone na czarnej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511900/ello-optimized-0e903f20.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia seri\u0119 siedmiu prac wykonanych w technice graficznej, zawieszonych na bia\u0142ej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511904/ello-optimized-9f75a68a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy rysunki oprawione w ramki, na kt\u00F3rych widzimy ludzi graj\u0105cych na instrumentach, cz\u0142owieka z bykiem i byka." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511905/ello-optimized-4503451a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia prac\u0119 znanego artysty Pabla Picassa zawieszon\u0105 na czarnej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6511910/ello-optimized-380747e1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy rysunki znanego artysty Pabla Picassa. Rysunki maj\u0105 charakter abstrakcyjny." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6511913/ello-optimized-1ccf30c0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia otwart\u0105 ksi\u0119g\u0119 z tekstem i rysunkiem w \u015Brodku." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6511915/ello-optimized-36de745d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwa rysunki znanego artysty Pabla Picassa. Rysunki s\u0105 oprawione w ramki i maj\u0105 charakter abstrakcyjny." })),
            React.createElement("h2", null, "Pikasy"),
            React.createElement("p", null,
                "Zdecydowanie jedna z ciekawszych cz\u0119\u015Bci ekspozycji. W gablotach znajdziemy tu porcelanowe figurki z \u0106mielowa, figurki projektowane przez ",
                React.createElement("a", { href: "http://www.iwp.com.pl/figurki_sprzedaz_galeria" }, "IWP"),
                " przedstawiaj\u0105ce g\u0142\u00F3wnie zwierz\u0119ta i ludzi o uproszczonych kszta\u0142tach, jednak niesamowicie oddaj\u0105ce charakter postaci (szczeg\u00F3lnie wpad\u0142 mi w oko indyk). Wzory inspirowane tw\u00F3rczo\u015Bci\u0105 Picassa, oraz inne cuda lat 60tych. Moja mama jest mi\u0142o\u015Bniczk\u0105 polskiego designu i jego kolekcjonerk\u0105, dlatego od razu pozna\u0142a komplety z zak\u0142ad\u00F3w w Chodzie\u017Cy, Wa\u0142brzycha, czy pruszkowski porcelit. Ca\u0142kiem nie\u017Ale bawi\u0142am si\u0119 wymy\u015Blaj\u0105c miejsca na owe okazy w moim domu. Cieszy\u0142o mnie to, \u017Ce mimo tego, \u017Ce Picasso odwiedzi\u0142 Polsk\u0119 tylko raz, potrafili\u015Bmy z\u0142o\u017Cy\u0107 mu ho\u0142d w tak wspaniale tw\u00F3rczy spos\u00F3b."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6511919/ello-optimized-6572a6dd.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia plakat powieszony na czarnej \u015Bcianie. Plakat przedstawia go\u0142\u0119bia, widzimy kolor niebieski i \u017C\u00F3\u0142ty akcent." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6511923/ello-optimized-4342ffc2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia seri\u0119 pi\u0119ciu prac znanego artysty Pabla Picassa zawieszonych na czarnej \u015Bcianie. Prace przedstawiaj\u0105 proste formy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6511888/ello-optimized-4503c7e3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia prac\u0119 znanego artysty Pabla Picassa. Praca wykonana jest w graficznej technice, widzimy postaci i ekspresyjny czerwony kolor." })),
            React.createElement("h2", null, "Wnioski ko\u0144cowe"),
            React.createElement("p", null, "Niestety wysz\u0142am z tej wystawy zawiedziona. By\u0107 mo\u017Ce szum, kt\u00F3ry powsta\u0142 na d\u0142ugo przed jej otwarciem zwiastowa\u0142 w moim rozumieniu co\u015B o wiele lepszego. No c\u00F3\u017C. Nie spotka\u0142am rozmaito\u015Bci dzie\u0142 Picassa (spodziewa\u0142am si\u0119 chocia\u017C jednego obrazu), a wydruki prac w ramkach dope\u0142ni\u0142y czar\u0119 rozczarowania. Owszem, zawsze warto zobaczy\u0107 na \u017Cywo prace tak wybitnego artysty (dodam tylko, \u017Ce wi\u0119kszo\u015B\u0107 prezentowanych tam odbitek to odbitki nieautorskie), jednak to nie one przyczyni\u0142y si\u0119 do mojej opinii. W tym wypadku chodzi g\u0142\u00F3wnie o przestrze\u0144 wystawiennicz\u0105, \u015Bwiat\u0142o, spos\u00F3b rozmieszczenia prac. Zdecydowanie nie jest to wystawa, na kt\u00F3r\u0105 chcia\u0142abym wr\u00F3ci\u0107. Podsumowuj\u0105c:"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6511925/ello-optimized-469d64bb.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia rysunek, widzimy czarn\u0105 zaokr\u0105glon\u0105 kresk\u0119 i kropk\u0119 na bia\u0142ym tle." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);