(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[34],{

/***/ "./_posts/2017-11-30-make-up-inspirowany-obrazem-figure-dog-birds-by-joan-miro.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Kiedy patrzysz na obraz budzi on w Tobie emocje. Jedne p\u0142\u00F3tna nios\u0105 ze sob\u0105 smutek, namawiaj\u0105 do nostalgii, inne ciesz\u0105 si\u0119 razem z Tob\u0105, wnosz\u0105c w \u017Cycie kolor. Przy p\u0142\u00F3tnach Salvadora \u015Bni\u0142am koszmary. Mia\u0142am wra\u017Cenie, \u017Ce ca\u0142a rzeczywisto\u015B\u0107 i czas rozp\u0142ywaj\u0105 si\u0119 niczym karmelowy chupa-chups w piekarniku nagrzanym do 180\u00B0C . Max Ernst ni\u00F3s\u0142 ze sob\u0105 widmo apokalipsy. Krajobrazy zbudowane z pumeksu w ciemnych barwach prowadz\u0105 do \u015Bwiata zaprzysz\u0142ego, gdzie ludzkie formy \u017Cycia to niezwyk\u0142a rzadko\u015B\u0107. Zupe\u0142nie inaczej jest z Mir\u00F3. On jest malarzem u\u015Bmiechu. W jego dzie\u0142ach znajduj\u0119 niewinn\u0105 rado\u015B\u0107. Z ka\u017Cdym razem gdy zerkam na obraz spotykam si\u0119 z dzieckiem o duszy stulatka. Tym razem te\u017C \u015Bni\u0119, ale z tego snu nie chc\u0119 si\u0119 wybudzi\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6623239/ello-optimized-f916976a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety w artystycznym makija\u017Cu i siwych w\u0142osach oraz abstrakcyjny czarno-niebieski kszta\u0142t." })),
            React.createElement("p", null, "Joan Mir\u00F3 urodzi\u0142 si\u0119 20-tego kwietnia 1893 r. w Barcelonie. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w kierunku biznesu, jednocze\u015Bnie ucz\u0119szczaj\u0105c na lekcje sztuki w La Lonja\u2019s Escuela Superior de Artes Industriales y Bellas Artes. Po trzech latach nauki obj\u0105\u0142 stanowisko urz\u0119dnika, by zaraz potem przej\u015B\u0107 za\u0142amanie nerwowe, po kt\u00F3rym na dobre porzuci\u0142 biznes i wznowi\u0142 studia artystyczne. W latach 1912-1915  kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Francesc Gal\u00ED\u2019s Escola d\u2019Art w Barcelonie, w tym samym mie\u015Bcie mia\u0142 r\u00F3wnie\u017C miejsce pierwszy solowy pokaz jego prac w galerii Jos\u00E9 Dalmau w 1918 r. (rok wcze\u015Bniej m\u0142ody malarz poznaje Francis\u2019a Picabia, artyst\u0119 z kr\u0119gu dadaist\u00F3w i surrealist\u00F3w)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6623243/ello-optimized-b221decb.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety na szarym tle w artystycznym makija\u017Cu. Kobieta ma zamkni\u0119te oczy i siwe w\u0142osy." })),
            React.createElement("p", null, "W 1920 r. Joan po raz pierwszy odwiedza Pary\u017C i poznaje Pabla Picassa. Od tego momentu jego \u017Cycie toczy si\u0119 pomi\u0119dzy Hiszpani\u0105 a Francj\u0105. Jednoczy si\u0119 z francuskimi poetami zapoznaj\u0105c si\u0119 z ruchem Dada, by nied\u0142ugo p\u00F3\u017Aniej do\u0142\u0105czy\u0107 do Surrealist\u00F3w i w 1925 r. bra\u0107 udzia\u0142 w pierwszej w pe\u0142ni po\u015Bwi\u0119conej Surrealizmowi wystawie w Galerie Pierre w Pary\u017Cu. Kolejne lata obfituj\u0105 w artystyczne poszukiwania. Mir\u00F3 zg\u0142\u0119bia technik\u0119 kola\u017Cu. W 1929 r. eksperymentuje z litografi\u0105, pracuje tak\u017Ce nad rze\u017Abami z pomalowanych kamieni i znalezionych obiekt\u00F3w. Rze\u017Ab\u0105 wi\u0119kszych rozmiar\u00F3w zajmie si\u0119 w latach 60tych."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6623246/ello-optimized-17f72946.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na usta pomalowane czerwon\u0105 pomadk\u0105 oraz czerwony owalny kszta\u0142t na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("p", null, "W 1980 r. Mir\u00F3 zosta\u0142 odznaczony Z\u0142otym Medalem Sztuk Pi\u0119knych z r\u0105k samego kr\u00F3la Hiszpanii Juana Carlosa."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6623247/ello-optimized-6a354477.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na oko pomalowane w geometryczne czarno-niebieskie kszta\u0142ty." })),
            React.createElement("p", null, "Pod koniec swojego \u017Cycia artysta odkry\u0142 technik\u0119 ceramiki i pozostawi\u0142 nam w spadku setki ceramicznych prac. Zmar\u0142 25-tego grudnia 1983 r. w Palma de Mallorca, prawdopodobnie na skutek choroby serca i problem\u00F3w z oddychaniem. Podobno jako cz\u0142owiek Mir\u00F3 by\u0142 skromny, zdyscyplinowany, pracowity i zawsze punktualny. Swoim wygl\u0105dem nie przypomina\u0142 artysty, lecz klasycznego bur\u017Cuja."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6623250/ello-optimized-78ec0c1c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w artystycznym makija\u017Cu na szarym tle. Kobieta ma czerwone usta i niebiesko-czarne kszta\u0142ty na powiekach." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Wa\u017Cniejszy od samego dzie\u0142a jest efekt, jaki ono wywo\u0142uje. Sztuka mo\u017Ce umrze\u0107, obraz mo\u017Ce ulec zniszczeniu. Istotne jest ziarno, kt\u00F3re zosta\u0142o zasiane."),
                React.createElement("p", null, "~ (Joan Mir\u00F3)")),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Pocieszny i okrutny, rado\u015Bnie i niewinnie skandaliczny styl magiczny Mir\u00F3 zbija z tropu i przekonuje jak s\u0142owa dziecka."),
                React.createElement("p", null, "~ (Jean Marcel; \u0179r\u00F3d\u0142o: Krystyna Janicka, Surrealizm, Wydawnictwa Artystyczne i Filmowe, Warszawa 1985, s. 148.)")),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z tekstu:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.guggenheim.org/artwork/artist/joan-miro" }, "https://www.guggenheim.org/artwork/artist/joan-miro")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);