(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[38],{

/***/ "./_posts/2017-12-11-wystawa-inny-trans-atlantyk-sztuka-kinetyczna-i-op-art-w-europie-wschodniej-i-ameryce-lacinskiej-w-latach-50-70.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "W marcu tego roku otworzy\u0142 swoje drzwi pawilon Muzeum Sztuki Nowoczesnej nad Wis\u0142\u0105. Pawilon ten jest tymczasowy, a jego istnienie w roli przestrzeni wystawienniczej szacuje si\u0119 na oko\u0142o cztery lata. Pierwsz\u0105 wystaw\u0105, jaka mia\u0142a tam miejsce by\u0142a \u2018Syrena herbem twym zwodnicza\u2019 (tytu\u0142 zaczerpni\u0119ty zosta\u0142 z wiersza Cypriana Kamila Norwida). By\u0142a to ekspozycja do\u015B\u0107 adekwatna, co o miejsca i czasu, pawilon bowiem nie tyko stoi w Warszawie, ale te\u017C bardzo blisko samego symbolu tego miasta \u2013 pomnika Warszawskiej Syrenki tu\u017C nad brzegiem Wis\u0142y. Samo otwarcie by\u0142o wielkim dwudniowym wydarzeniem naszpikowanym r\u00F3\u017Cnego rodzaju atrakcjami dodatkowymi. Mogli\u015Bmy uczestniczy\u0107 w oprowadzaniu, warsztatach, wsp\u00F3lnym malowaniu muralu, a nawet koncertach. Pami\u0119tam, \u017Ce dooko\u0142a pawilonu sta\u0142y bardzo modne obecnie \u2018foodtracki\u2019 z pysznymi r\u00F3\u017Cno\u015Bciami - od kuchni indyjskiej po polskie pierogi. Przez to klimat zdawa\u0142 si\u0119 by\u0107 nieco festynowo-festiwalowy, ale mo\u017Ce to dobry pomys\u0142, aby ludzie przy okazji sp\u0119dzania mi\u0142o czasu z przyjaci\u00F3\u0142mi i rodzin\u0105 posmakowali nie tylko pikantnego curry, ale te\u017C uszczkn\u0119li co nieco tematu sztuki."),
            React.createElement("h2", null, "Pocz\u0105tek"),
            React.createElement("p", null, "Wystaw\u0119 \u2018Inny Trans-Atlantyk. Sztuka kinetyczna i op-art w Europie Wschodniej i Ameryce \u0141aci\u0144skiej w latach 50. \u2013 70.\u2019 planowa\u0142am zobaczy\u0107 ju\u017C od d\u0142u\u017Cszego czasu. Korzystaj\u0105c z wolnego dnia i (ju\u017C) zimowej pogody przespacerowa\u0142am spokojnie brzegiem rzeki, z we\u0142nian\u0105 ciep\u0142\u0105 czap\u0105 na g\u0142owie prosto do pawilonu Muzeum Sztuki Nowoczesnej. Przy wej\u015Bciu powita\u0142y mnie dwie instalacje/rze\u017Aby. Jedn\u0105 z nich by\u0142o \u2018Penetrable BBL Blue\u2019 Jes\u00FAs\u2019a Rafael\u2019a Soto. Sporych rozmiar\u00F3w stalowa konstrukcja o kszta\u0142cie sze\u015Bcianu, z kt\u00F3rej \u2018zwisa\u0142y\u2019 niebieskie (my\u015Bl\u0119, \u017Ce gumowe lub plastikowe) sznurki (nie wiem, czy bardziej obrazowo nie podzia\u0142a\u0142o by tutaj s\u0142owo: makaron). Moja wyprawa mia\u0142a miejsce w do\u015B\u0107 ch\u0142odny i wietrzny dzie\u0144, tote\u017C \u00F3w makaron porusza\u0142 si\u0119 razem z wiatrem, przez co obraz za nim zdawa\u0142 si\u0119 \u2018migota\u0107\u2019, \u017Cy\u0107 odbiciem w\u0142asnego szumu. D\u0142u\u017Csze wpatrywanie si\u0119 w niego doprowadzi\u0142o mnie do lekkich zawrot\u00F3w g\u0142owy i powidoku. Ze zmarzni\u0119tym nosem i chwiejnym krokiem otworzy\u0142am drzwi Muzeum."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6690686/ello-optimized-14031b74.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia geometryczn\u0105 czerwono-czarn\u0105 rze\u017Ab\u0119 stoj\u0105c\u0105 na \u015Bniegu na tle budynku ozdobionego rysunkami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6690680/ello-optimized-96bc6563.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia krajobraz. Widzimy bia\u0142o-niebiesk\u0105 rze\u017Ab\u0119 i budynek w tle. Ziemi\u0119 pokrywa \u015Bnieg." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690691/ello-optimized-618944d8.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ziemi\u0119 pokryt\u0105 roztopionym \u015Bniegiem,do ziemi przytwierdzona jest tabliczka z napisem. Widzimy te\u017C fragment nogi w czarnym obuwiu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690702/ello-optimized-baf931ef.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz widziany poprzez niebieskie pionowe linie." })),
            React.createElement("h2", null, "Otwarcie"),
            React.createElement("p", null, "W momencie, kiedy tylko wesz\u0142am do \u015Brodka totalnie zakocha\u0142am si\u0119 w przestrzeni. Przede wszystkim to miejsce wydaje si\u0119 by\u0107 olbrzymie, a to za spraw\u0105 wysoko\u015Bci pawilonu. Wewn\u0105trz \u2018mo\u017Cna oddycha\u0107\u2019, a co z tym idzie r\u00F3wnie\u017C poszczeg\u00F3lne prace oddychaj\u0105 i nie przeszkadzaj\u0105 sobie wzajemnie w odbiorze."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690610/ello-optimized-9f4adbba.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia pomieszczenie z bia\u0142ymi \u015Bcianami. Na \u015Bcianach wisz\u0105 obrazy, a na pod\u0142odze stoj\u0105 rze\u017Aby." })),
            React.createElement("p", null, "Na wystawie zobaczymy dzie\u0142a ponad 30stu artyst\u00F3w zwi\u0105zanych z op-artem i sztuk\u0105 kinetyczn\u0105. Gwoli wyja\u015Bnienia:"),
            React.createElement("ol", null,
                React.createElement("li", null,
                    "Op-art, czyli ang. \u2018optical art\u2019 - sztuka optyczna, inaczej: wizualizm. Kierunek w malarstwie, grafice, sztuce u\u017Cytkowej, modzie, kt\u00F3rego g\u0142\u00F3wnym za\u0142o\u017Ceniem by\u0142o oddzia\u0142ywa\u0107 na oko widza (zobacz koniecznie ",
                    React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-07-op-art-moodboard" }, "moodboard op-art"),
                    "). Prace op-artu wci\u0105gaj\u0105 nas w iluzje optyczne, \u2018trenuj\u0105\u2019 nasz narz\u0105d wzroku, proponuj\u0105 gr\u0119 z\u0142udze\u0144 pozoruj\u0105c tr\u00F3jwymiarowo\u015B\u0107. Pionierem tego kierunku jest Victor Vasarely \u2013 W\u0119gier, kt\u00F3ry ju\u017C w latach 30\u2019 eksperymentowa\u0142 z geometryczn\u0105 abstrakcj\u0105, kt\u00F3ra zaprowadzi\u0142a go do p\u00F3\u017Aniejszych fascynacji teoriami percepcji i aktem widzenia (jedn\u0105 serigrafi\u0119 Victor\u2019a pt.:\u2019Caracas\u2019 z 1956 r. zobaczymy na wystawie \u2018Inny Trans-Atlantyk\u2019). Op-art jest cz\u0119sto uto\u017Csamiany ze sztuk\u0105 wizualnych trik\u00F3w, kt\u00F3ra nie ma na celu wzbudza\u0107 wi\u0119kszych refleksji. Jednak mo\u017Cna go por\u00F3wna\u0107 do dziedziny nauki zajmuj\u0105cej si\u0119 badaniem aparatu widzenia. Najbardziej intensywny czas rozwoju op-art\u2019u przypad\u0142 na lata 50. i 60. XX wieku."),
                React.createElement("li", null, "Sztuka kinetyczna - (z gr. kin\u0113ma 'ruch') kierunek w sztuce koncentruj\u0105cy si\u0119 na zagadnieniu ruchu \u2013 rzeczywistym lub pozornym. W prostym wyja\u015Bnieniu, to sztuka wykorzystuj\u0105ca pewne mechanizmy (naturalne lub sztuczne) dla oddania ruchu lub jego wra\u017Cenia. Tak, jak np. w przypadku wy\u017Cej opisanej instalacji Jes\u00FAs\u2019a Rafael\u2019a Soto \u2013 kt\u00F3ry dzi\u0119ki naturalnemu czynnikowi, jakim jest wiatr, stwarza w obiekcie ruch, kt\u00F3ry to z kolei buduje obraz.")),
            React.createElement("h2", null, "Na\u015Bcienne"),
            React.createElement("p", null, "Wystaw\u0119 zaczynam ogl\u0105da\u0107 kieruj\u0105c si\u0119 w praw\u0105 stron\u0119. Pierwsz\u0105 prac\u0105 jak\u0105 napotykam na swojej drodze jest \u2018Physichromie No. 1025\u2019 Carlos\u2019a Cruz-Diez z 1975 r. Wenezuelski artysta ka\u017Ce nam porusza\u0107 si\u0119 ogl\u0105daj\u0105c jego prace. Z lewej na praw\u0105, z prawej na lew\u0105, z nogi na nog\u0119, ta\u0144czymy wok\u00F3\u0142 dzie\u0142a, kt\u00F3re odwzajemnia taniec i ukazuje nam coraz to nowe oblicza siebie. Sam autor twierdzi w jednym z wywiad\u00F3w: \u201EPrzyzwyczaili\u015Bmy si\u0119 do tego, by kolor uznawa\u0107 za w\u0142a\u015Bciwo\u015B\u0107 przypisan\u0105 obiektom \u2013 co\u015B, co istnieje dzi\u0119ki okre\u015Blaniu czego\u015B innego. Kolory jednak s\u0105 nie tyle w\u0142asno\u015Bciami rzeczy, ile autonomicznymi istno\u015Bciami, kt\u00F3re zamiast towarzyszy\u0107 bytom, warunkuj\u0105 ich postrzeganie\u201D.Carlos chcia\u0142 zrewolucjonizowa\u0107 malarstwo, kt\u00F3re wed\u0142ug niego od setek lat polega na nak\u0142adaniu farby na p\u0142\u00F3tno. Artysta odnalaz\u0142 sw\u00F3j autorski styl w technice wycinania pask\u00F3w z tektury, malowania ich na konkretny kolor i doklejania do p\u0142aszczyzny p\u0142\u00F3tna. W ten spos\u00F3b obraz zmienia si\u0119 wraz ze zmiana perspektywy widza. Ujawniaj\u0105 si\u0119 coraz to nowe kolory i figury geometryczne, ruch pojawia si\u0119 w samym obrazie. Nie wiem, czy organizatorzy wystawy \u015Bwiadomie zawiesili obraz tu\u017C pod kratkami wentylacyjnymi, ale to po\u0142\u0105czenie zachwyca podobie\u0144stwami!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6690631/ello-optimized-456cc20b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, kt\u00F3re ukazuj\u0105 obraz znanego artysty zawieszony na bia\u0142ej \u015Bcianie." })),
            React.createElement("p", null, "Dzie\u0142em, kt\u00F3re przyku\u0142o moja uwag\u0119 na ok. p\u00F3\u0142 godziny by\u0142 \u2018Obiekt kinetyczny KK 9a \u2018 Abraham\u2019a Palatnik\u2019a (1966-2009). Tutaj mamy odwrotn\u0105 sytuacj\u0119 w stosunku do poprzednika. Carlos Cruz-Diez liczy\u0142 na ruch widza, Abraham z kolei w\u0142\u0105cza ruch w struktur\u0119 dzie\u0142. Jego prace \u017Cyj\u0105 \u2013 za pomoc\u0105 mechanizmu o\u017Cywaj\u0105 i ruszaj\u0105 si\u0119. \u2018Obiekt kinetyczny KK 9a \u2018 to geometryczne kszta\u0142ty w r\u00F3\u017Cnych kolorach zamontowane na prostych lub \u0142ukowatych metalowych pr\u0119cikach. Nie mam poj\u0119cia za pomoc\u0105 jakiego silnika artysta osi\u0105gn\u0105 taki efekt (podobno nauczy\u0142 si\u0119 budowa\u0107 silniki o zap\u0142onie iskrowym), ale ruch tej pracy zdaje si\u0119 oddycha\u0107 razem z nami. Poszczeg\u00F3lne elementy poruszaj\u0105 si\u0119 do\u015B\u0107 \u2018ospale\u2019 wprawiaj\u0105c nas w stan bliski medytacji. Wed\u0142ug Palatnika to w\u0142a\u015Bnie wynalazki pozwalaj\u0105 nam zobaczy\u0107 \u015Bwiat w zupe\u0142nie nowy spos\u00F3b. W pewnym momencie krytycy zacz\u0119li nazywa\u0107 artyst\u0119 konstruktorem, a now\u0105 form\u0119 tworzenia obraz\u00F3w \u2013 malarstwem maszynowym."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6690623/ello-optimized-36c24433.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia rze\u017Aby sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z patyczk\u00F3w, na kt\u00F3rych ko\u0144cach zamieszczone s\u0105 figury geometryczne." })),
            React.createElement("h2", null, "Przestrzenne"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6690639/ello-optimized-3502d85e.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie. Na zdj\u0119ciach z prawej strony widzimy sylwetki ludzkie, z lewej prac\u0119 artystyczn\u0105 przedstawiaj\u0105c\u0105 figury geometryczne czarne i czerwone." })),
            React.createElement("p", null, "Opr\u00F3cz prac \u2018\u015Bciennych\u2019 - obraz\u00F3w i relief\u00F3w (Henryk Sta\u017Cewski - zdj\u0119cie powy\u017Cej) mo\u017Cemy te\u017C na wystawie \u201EInny Trans-Atlantyk \u2018 do\u015Bwiadczy\u0107 obiekt\u00F3w w przestrzeni. Za s\u0142owo \u2018obiekt\u2019 zapewne obrazi\u0142aby si\u0119 Lygia Clark \u2013 artystka wizualna, rze\u017Abiarka, performerka, kt\u00F3ra swoje prace nazywa\u0142a \u201Equasi-cia\u0142ami\u201D. Jej quasi-cia\u0142o \u2018Stw\u00F3r ptak z przestrzeni\u2019 to rze\u017Aba z aluminium, kt\u00F3r\u0105 widz mo\u017Ce dowolnie kszta\u0142towa\u0107. Specjalnie zamontowane zawiasy pozwalaj\u0105 na zmian\u0119 kierunku p\u0142aszczyzn dzie\u0142a. Lygia zaznacza, \u017Ce chcia\u0142a nie tylko o\u017Cywi\u0107 dzie\u0142o sztuki, ale te\u017C zaanga\u017Cowa\u0107 odbiorc\u00F3w w akt tw\u00F3rczy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6690627/ello-optimized-1ac23d9d.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na zdj\u0119ciu po lewej stronie widzimy obraz na bia\u0142ej \u015Bcianie, na zdj\u0119ciu po prawej rze\u017Ab\u0119 z metalu, a w tle obrazy na bia\u0142ej \u015Bcianie." })),
            React.createElement("p", null, "Mira Schendel z kolei proponuje nam spacer dooko\u0142a \u2018Zatrzymane fale prawdopodobie\u0144stwa\u2019. Ta instalacja to swoisty paradoks \u2013 pojedyncza \u017Cy\u0142ka nylonowa jest dla ludzkiego oka niewidoczna, dopiero po pomno\u017Ceniu jej przez 20 000 zaczyna zaw\u0142aszcza\u0107 przestrze\u0144, w kt\u00F3rej si\u0119 znajduje, a my na w\u0142asnej sk\u00F3rze odczuwamy si\u0142\u0119 w jej transparentno\u015Bci. Ca\u0142o\u015Bci towarzyszy cytat z Biblii: \u2018Wtedy rzek\u0142: \u00ABWyjd\u017A, aby stan\u0105\u0107 na g\u00F3rze wobec Pana!\u00BB A oto Pan przechodzi\u0142. Gwa\u0142towna wichura rozwalaj\u0105ca g\u00F3ry i druzgoc\u0105ca ska\u0142y [sz\u0142a] przed Panem; ale Pan nie by\u0142 w wichurze. A po wichurze - trz\u0119sienie ziemi: Pan nie by\u0142 w trz\u0119sieniu ziemi.\u00A0Po trz\u0119sieniu ziemi powsta\u0142 ogie\u0144: Pan nie by\u0142 w ogniu. A po tym ogniu - szmer \u0142agodnego powiewu.\u2019 (Stary Testament; I Ksi\u0119ga Kr\u00F3lewska; 19: 11-12). Ta instalacja zosta\u0142a specjalnie przygotowana przez artystk\u0119 na X Biennale w S\u00E3o Paulo w 1969 roku jako komentarz do represyjnej polityki kulturalnej i rz\u0105d\u00F3w dyktatury w Brazylii tamtego czasu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690645/ello-optimized-b6bcdaf1.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy fotografi\u0119 ukazuj\u0105c\u0105 fragment n\u00F3g os\u00F3b stoj\u0105cych za bia\u0142\u0105 \u015Bcian\u0105, ca\u0142o\u015B\u0107 przykrywa bia\u0142y szum. Z prawej strony widzimy o\u015Bwietlone pomieszczenie z napisem na \u015Bcianie." })),
            React.createElement("p", null, "Mniej wi\u0119cej w \u015Brodku zwiedzania wystawy \u201EInny Trans-Atlantyk\u2019 napotykamy na tajemnicz\u0105 kotar\u0119, za kt\u00F3r\u0105 znajduje si\u0119 ciemne pomieszczenie, a w nim... Chwil\u0119 po adaptacji naszego wzroku napotykamy na pude\u0142ko ze \u017Ar\u00F3d\u0142em \u015Bwiat\u0142a. Nad nim na suficie zawieszone zosta\u0142y metalowe p\u0142ytki o r\u00F3\u017Cnych kszta\u0142tach. Rozgl\u0105damy si\u0119 dooko\u0142a dostrzegaj\u0105c refleksy \u015Bwietlne na \u015Bcianach, kt\u00F3re w poruszaj\u0105 si\u0119 w subtelny spos\u00F3b. Ruchu nie dostrze\u017Cemy nigdzie indziej, tylko w \u2018zaj\u0105czkach na \u015Bcianach. Wydaje mi si\u0119, \u017Ce artysta w sprytny spos\u00F3b wykorzysta\u0142 cyrkulacj\u0119 powietrza tak, aby wprawi\u0107 w dr\u017Cenie metalowe p\u0142ytki. Julio Le Parc znany jest ze swoich eksperyment\u00F3w ze \u015Bwiat\u0142em w roli g\u0142\u00F3wnej."),
            React.createElement("h2", null, "Wnioski ko\u0144cowe"),
            React.createElement("p", null, "Wystawa \u2018Inny Trans-Atlantyk. Sztuka kinetyczna i op-art w Europie Wschodniej i Ameryce \u0141aci\u0144skiej w latach 50. \u2013 70.\u2019 jest po prostu \u015Bwietna. Wywa\u017Cenie przestrzenne, wzajemne stosunki dzie\u0142, odleg\u0142o\u015Bci zosta\u0142y wyszukane w 100%. Mo\u017Cemy ogl\u0105da\u0107 prace w przez nas samych wyznaczonym kierunku i na ka\u017Cdym kroku zaskoczy nas co\u015B niesamowitego. Zaraz obok obrazu znajdziemy obiekt, st\u00F3\u0142 z materia\u0142ami prasowymi, filmem, a je\u015Bli spojrzymy w g\u00F3r\u0119 dostrze\u017Cemy kszta\u0142ty zawieszone tu\u017C nad sufitem. Wystawa jest sp\u00F3jna, a jednocze\u015Bnie pe\u0142na niespodzianek. Do\u015Bwiadczanie dzie\u0142 ka\u017Cdy z nas musi zainicjowa\u0107, niczym innym jak... ruchem. Prawdziwy wyd\u017Awi\u0119k tej ekspozycji dostrze\u017Cemy tylko wtedy, kiedy b\u0119dziemy w nieustannym ruchu. My\u015Bl\u0119, \u017Ce jest to te\u017C genialna propozycja dla os\u00F3b, kt\u00F3re nie maj\u0105 wielkiego poj\u0119cia o sztuce, a chc\u0105 dowiedzie\u0107 si\u0119 czym jest op-art i sztuka kinetyczna. Przyjd\u017A, do\u015Bwiadcz, zrozum!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6690581/ello-optimized-16c83662.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarno-bia\u0142y obraz zawieszony w rogu bia\u0142ej sali." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690596/ello-optimized-015ee129.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy czarny kwadratowy obiekt z wyci\u0119tymi ko\u0142ami, z lewej transparentny obiekt z\u0142o\u017Cony z soczewek i zawieszony w przestrzeni." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6690591/ello-optimized-82903d8c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na obiekt zbudowany ze szklanych soczewek." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690604/ello-optimized-566ddc3a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz wisz\u0105cy na bia\u0142ej \u015Bcianie. Na obrazie widzimy czarno-bia\u0142e ko\u0142o." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6690613/ello-optimized-a8b1bdcd.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy obrazek przedstawiaj\u0105cy kwadratowe linie. Z prawej strony widzimy trzy obrazki w ramkach przedstawiaj\u0105ce kwadraty r\u00F3\u017Cnych rozmiar\u00F3w." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6690620/ello-optimized-2e713fd1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia metalow\u0105 konstrukcj\u0119, przez kt\u00F3r\u0105 mo\u017Cemy dostrzec reszt\u0119 pomieszczenia." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6690633/ello-optimized-050ee119.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony na pierwszym planie widzimy z\u0142ot\u0105 rze\u017Ab\u0119, a w tle obraz. Z prawej strony widzimy kwadratowy obraz przedstawiaj\u0105cy ma\u0142e k\u00F3\u0142ka." })),
            React.createElement("p", null, "Wystawa trwa od 17.11.2017 r. do 11.02.2018 r. i mo\u017Cna jej do\u015Bwiadczy\u0107 od wtorku do pi\u0105tku w godz. 12:00-20:00, w sobot\u0119 od 11:00-20:00 i niedziel\u0119 od 11:00-18:00."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Wst\u0119p na wystaw\u0119 jest DARMOWY."),
                React.createElement("li", null, "MUZEUM nad Wis\u0142\u0105 - Wybrze\u017Ce Ko\u015Bciuszkowskie 22 (Skwer Kpt. S. Skibniewskiego \"Cubryny\"),"),
                React.createElement("li", null,
                    "Wi\u0119cej informacji o wystawie, artystach i dodatkowych wydarzeniach znajdziecie ",
                    React.createElement("a", { href: "http://transatlantic.artmuseum.pl/pl" }, "tutaj")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);