(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[39],{

/***/ "./_posts/2017-12-17-o-kolorach-fiolet.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Tak! Ju\u017C jest! Kolorem roku 2018 wed\u0142ug Pantone zosta\u0142 \u2018Ultra Violet 18-3838\u2019!  Ciesz\u0119 si\u0119 niezmiernie, bo to jeden z moich ulubionych kolor\u00F3w. Fiolet kryje w sobie tw\u00F3rczy potencja\u0142, inspiruje do kreatywnego dzia\u0142ania. Nie bez powodu nazywa si\u0119 go kolorem artyst\u00F3w. Dzia\u0142a na nasze zmys\u0142y koj\u0105co, uspokaja, sprzyja medytacji. Mam te\u017C wra\u017Cenie, \u017Ce jest symbolem tajemnicy, kojarzy si\u0119 z luksusem, gdy\u017C kiedy\u015B drogocennym purpurowym barwnikiem farbowano szaty w\u0142adc\u00F3w. W identyfikacjach wizualnych marek pojawia si\u0119 do\u015B\u0107 rzadko, gdy\u017C wymaga umiej\u0119tnego u\u017Cycia. Zazwyczaj mo\u017Cemy go zobaczy\u0107 w reklamach ekskluzywnych perfum, na opakowaniach kosmetyk\u00F3w, ale te\u017C np. w salonach pewnej znanej firmy telekomunikacyjnej. Jedno jest pewne \u2013 dobrze wykorzystany na pewno sprzyja wszystkim dooko\u0142a."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6766577/ello-optimized-8277c488.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia lewego oka obok siebie. Oko ma pomalowane rz\u0119sy na niebiesko i z lewej strony pada na twarz fioletowe \u015Bwiat\u0142o." })),
            React.createElement("h2", null, "Colour the system"),
            React.createElement("p", null, "Czym tak naprawd\u0119 jest Pantone? Pantone to w zasadzie dwie rzeczy:"),
            React.createElement("ol", null,
                React.createElement("li", null, "To firma za\u0142o\u017Cona w 1962 r. przez Lawrence\u2019a Herberta. Jej siedziba mie\u015Bci si\u0119 w Carlstadt w stanie New Jersey."),
                React.createElement("li", null, "Pantone to system identyfikacji kolor\u00F3w. Firma opracowa\u0142a i wyda\u0142a swoj\u0105 unikatow\u0105 skal\u0119 kolor\u00F3w, kt\u00F3ra stanowi wzorzec barw nazwany \u2018skal\u0105 Pantone\u2019. Ka\u017Cdy kolor oznaczany jest odpowiednim numerem. Przypisuje si\u0119 im tak\u017Ce dodatkowe cechy takie jak: metaliczno\u015B\u0107, fluorescencja etc. W podstawowej skali Pantone znajduje si\u0119 1761 odcieni, zmieszanych tak\u017Ce z wykorzystaniem bieli i czerni.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6766578/ello-optimized-f653b42a.jpg", alt: "Obraz przedstawia 3 fotografie r\u00F3\u017Cnych wielko\u015Bci. Z lewej strony widzimy najwi\u0119ksze zdj\u0119cie przedstawiaj\u0105ce portret kobiety na fioletowym tle. Kobieta ma pomalowane usta i oczy i patrzy w lew\u0105 stron\u0119. Po lewej stronie widzimy dwa mniejsze zdj\u0119cia oczu i usta tej samej kobiety." })),
            React.createElement("p", null, "Warto wspomnie\u0107 jeszcze o dw\u00F3ch innych skalach kolorystycznych, a mianowicie CMYK i RGB, gdy\u017C odwzorowanie danego koloru ze skali Pantone w cmyk\u2019u na przyk\u0142ad mo\u017Ce okaza\u0107 si\u0119... nie do ko\u0144ca trafione. Dlaczego?"),
            React.createElement("ol", null,
                React.createElement("li", null, "CMYK \u2013 Cyan, Magenta, Yellow, Black \u2013 jest to zestaw czterech podstawowych kolor\u00F3w FARB DRUKARSKICH. To oznacza, \u017Ce ta skala zosta\u0142a specjalnie wymy\u015Blona na potrzeby druku (warto to zapami\u0119ta\u0107 m\u0142odzi projektanci! Pliki do druku zawsze przygotowujcie w cmyk\u2019u ;). Na wy\u017Cej wymienione kolory m\u00F3wi si\u0119 tak\u017Ce \u2018kolory procesowe\u2019 lub \u2018kolory triadowe\u2019. Oczywi\u015Bcie kolory farb poszczeg\u00F3lnych producent\u00F3w mog\u0105 si\u0119 r\u00F3\u017Cni\u0107!"),
                React.createElement("li", null, "RGB \u2013 Red, Green, Blue \u2013 to poj\u0119cie dotyczy wi\u0105zek \u015Bwiat\u0142a, kt\u00F3re po na\u0142o\u017Ceniu na siebie daj\u0105 wra\u017Cenie widzenia pe\u0142nego spektrum barwnego. Tak\u017Ce jest to model przestrzeni barw opisywany wsp\u00F3\u0142rz\u0119dnymi RGB. Model ten znalaz\u0142 szerokie zastosowanie w urz\u0105dzeniach analogowych i cyfrowych takich jak r\u00F3\u017Cnego rodzaju skanery, aparaty cyfrowe (urz\u0105dzenia analizuj\u0105ce), czy ekrany komputerowe, telewizory (urz\u0105dzenia wy\u015Bwietlaj\u0105ce). Ten model stosuje si\u0119 w zapisie plik\u00F3w graficznych, czy html. Najcz\u0119\u015Bciej stosowany jest 24-bitowy system zapisu, czyli po 8-bit\u00F3w na ka\u017Cd\u0105 barw\u0119. Odcieni danej barwy jest 256 - 256 odcieni czerwonego, 256 odcieni zielonego i 256 odcieni niebieskiego \u2013 z prostej matematyki wynika, \u017Ce po dzia\u0142aniu mno\u017Cenia 256x256x256 otrzymamy pe\u0142n\u0105 palet\u0119 barw w 24-bitach.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6766579/ello-optimized-2c58aa88.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy twarz kobiety pochylon\u0105 w praw\u0105 stron\u0119, z lewej natomiast na mniejszym zdj\u0119ciu widzimy fragment twarzy i oko w mocnym makija\u017Cu." })),
            React.createElement("p", null, "Pantone kilka lat temu opracowa\u0142 system swoich odpowiednik\u00F3w dla kolor\u00F3w cmyk i rgb, jednak prace nad nim zosta\u0142y zatrzymane, a kolory nie s\u0105 og\u00F3lnodost\u0119pne, dlatego warto zaopatrzy\u0107 si\u0119 w papierowy pr\u00F3bnik kolor\u00F3w tzw. \u2018pantoniark\u0119\u2019. Oczywi\u015Bcie zap\u0142acimy za ni\u0105 odpowiedni\u0105 sum\u0119, ale wtedy b\u0119dziemy mogli \u2018namacalnie\u2019 wybra\u0107 kolor do naszego projektu. W programach graficznych takich jak np. Adobe Illustrator mamy mo\u017Cliwo\u015B\u0107 u\u017Cywania palety kolor\u00F3w Pantone (przypominam: kolory na ekranie zawsze b\u0119d\u0105 r\u00F3\u017Cni\u0107 si\u0119 od tych \u2018na kartce\u2019, niezale\u017Cnie od tego jak \u015Bwietnie skalibrowany jest nasz monitor). Pantone pokusi\u0142 si\u0119 o skonstruowanie specjalnego, kompaktowego urz\u0105dzenia, dzi\u0119ki kt\u00F3remu mo\u017Cliwe jest zeskanowanie i identyfikacja koloru z dowolnej rzeczy np. ze swetra! Wyobra\u017A sobie, \u017Ce Twoja kole\u017Canka przysz\u0142a do Ciebie w odwiedziny w swetrze o pi\u0119knej chabrowej barwie, w Ty w\u0142a\u015Bnie o takim kolorze my\u015Bla\u0142a\u015B przy okazji projektowania nowego logo. Nic prostszego \u2013 urz\u0105dzenie o wdzi\u0119cznej nazwie \u2018Capsure\u2019 jednym klikni\u0119ciem dopasuje kolor swetra do odpowiedniego koloru ze skali i wy\u015Bwietli jego numer. Ma\u0142o tego \u2013 robot specjalnie dla Ciebie wybierze r\u00F3wnie\u017C barwy harmoniczne dla Twojego \u2018chabra\u2019."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6766582/ello-optimized-87ef3fd0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety na fioletowym tle. Kobieta ma mocny makija\u017C i w\u0142osy siwego koloru." })),
            React.createElement("h2", null, "Ach, ten fiolet!"),
            React.createElement("p", null, "Barwa fioletowa powstaje z po\u0142\u0105czenia czerwonego z niebieskim. Jest to kolor rzadko spotykany w przyrodzie. Jego pozyskiwanie wi\u0105za\u0142o i nadal wi\u0105\u017Ce si\u0119 z pewnym pracoch\u0142onnym i drogocennym procesem, dlatego niegdy\u015B tylko ludzie zamo\u017Cni mogli sobie na niego pozwoli\u0107. W religii chrze\u015Bcija\u0144skiej purpura to kolor m\u0119ki Chrystusa, dlatego w okresie Wielkiego Postu kap\u0142ani przybieraj\u0105 szaty w tym odcieniu. \u015Amier\u0107 i \u017Ca\u0142oba \u2013 to tak\u017Ce symbole fioletu. W imperialnej Anglii by\u0142 jedynym kolorem, kt\u00F3rym mo\u017Cna by\u0142o dope\u0142nia\u0107 czarne i szare ubrania \u017Ca\u0142obne. W Tajlandii jest on nadal kolorem \u017Ca\u0142oby dla wd\u00F3w. Fioletowy tr\u00F3jk\u0105t nosili na opasce ramiennej wi\u0119\u017Aniowie (\u015Bwiadkowie Jehowy) w nazistowskich obozach koncentracyjnych. W latach 60-tych kolor ten prze\u017Cy\u0142 pewnego rodzaju \u2018refreshment\u2019 i wr\u00F3ci\u0142 jako symbol buntu, przemian, wolno\u015Bci i poszukiwania w\u0142asnej drogi."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6766583/ello-optimized-28fb65f7.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cie fragmentu kobiecej twarzy wraz z okiem w fioletowym makija\u017Cu. Na zdj\u0119ciu po prawej powieka jest zamkni\u0119ta." })),
            React.createElement("p", null, "Podobno przebywanie w kolorze fioletowym sprzyja koncentracji i tw\u00F3rczej energii do pracy. Impresjoni\u015Bci odnajdywali jego odcienie w cieniach drzew, projektanci mody wykorzystuj\u0105 potencja\u0142 zar\u00F3wno ciemnej \u015Bliwki jak i delikatnego, romantycznego lila. Moschino na wiosn\u0119 2018 serwuje g\u0142\u0119boki fiolet tiulowych sp\u00F3dnic w po\u0142\u0105czeniu ze sk\u00F3rzanym ostrym charakterem. W projketach domu mody Balenciaga, odk\u0105d dyrektorem kreatywnym zosta\u0142 Demna Gvasalia, zobaczymy mocne zestawienie fioletu z r\u00F3\u017Cem, pomara\u0144czem, czerwieni\u0105. MiuMiu z kolei w wiosennej kolekcji postawi\u0142o na akcenty fioletu na we\u0142nianych kamizelkach. Jedno jest pewne \u2013 fiolet to kolor ekstrawagancki, noszony z rozwag\u0105 doda charakteru ka\u017Cdej stylizacji, noszony z odwag\u0105 sprawi, \u017Ce zab\u0142y\u015Bniesz. A co fiolet mo\u017Ce zaoferowa\u0107 kucharzom? Odmiana kalafiora w tej barwie doda malarskiego sznytu ka\u017Cdej potrawie. Ziemniaki truflowe maj\u0105  pi\u0119kn\u0105 fioletow\u0105 barw\u0119, a kopytka z ich udzia\u0142em smakuj\u0105 prawie tak dobrze, jak wygl\u0105daj\u0105. Czerwona kapusta daje mn\u00F3stwo mo\u017Cliwo\u015Bci przygotowania fioletowych pyszno\u015Bci (mo\u017Cna np. u\u017Cy\u0107 jej soku do barwienia sk\u0142adnik\u00F3w dania). Przyk\u0142ady mo\u017Cna mno\u017Cy\u0107, ale kr\u00F3lem warzyw tego koloru pozostanie bak\u0142a\u017Can, kt\u00F3ry jest bogaty w witaminy i minera\u0142y (C, B, A, E, K, wap\u0144, \u017Celazo, magnez, fosfor, potas, s\u00F3d, cynk), a jego sk\u00F3rka (wiemy, jak pi\u0119kny ma kolor!) dzia\u0142a antyrakowo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6766585/ello-optimized-d7e2233f.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie fragmentu kobiecej twarzy w makija\u017Cu oraz geometryczne fioletowe kszta\u0142ty na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Oto jest fiolet \u2013 drzewa cie\u0144 id\u0105cy \u017Cwirem, fiolet \u0142\u0105cz\u0105cy mi\u0142o\u015B\u0107 czerwieni z szafirem."),
                React.createElement("p", null, "~ Maria Pawlikowska-Jasnorzewska; Barwy"))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);