(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[40],{

/***/ "./_posts/2017-12-21-moje-wybory-grudzien.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Zima to czas, kiedy wszystko w przyrodzie zasypia, aby wraz z nadej\u015Bciem wiosny obudzi\u0107 si\u0119 w pe\u0142ni si\u0142. Podobnie jest np. z nasz\u0105 sk\u00F3r\u0105, dlatego tak wa\u017Cne jest, aby odpowiednio o ni\u0105 zadba\u0107. Niech nie zwiod\u0105 naszych zmys\u0142\u00F3w te ciemne miesi\u0105ce, pobud\u017Amy je aromatem \u015Bwi\u0105tecznych potraw i zapachem ulubionych perfum. Czas sp\u0119dzony w gronie najbli\u017Cszych niech b\u0119dzie czasem wzajemnych inspiracji i opowie\u015Bci o niedawno przeczytanych ksi\u0105\u017Ckach i obejrzanych filmach. Sen jest teraz niezwykle wa\u017Cnym elementem dobrego samopoczucia, dlatego wysypiajmy swoje cia\u0142o zgodnie z jego potrzebami. S\u0142uchajmy nie tylko swoich najbli\u017Cszych, ale przede wszystkim siebie, siebie wewn\u0119trznego. Jest jednak jedna rzecz, kt\u00F3rej za wszelk\u0105 cen\u0119 nie mo\u017Cemy da\u0107 zasn\u0105\u0107: nasza ciekawo\u015B\u0107. Niech budzi si\u0119 w Nas coraz wi\u0119ksza ka\u017Cdego dnia. Razem z ni\u0105 odkrywajmy uroki \u017Cycia."),
            React.createElement("h2", null, "Zapach"),
            React.createElement("p", null, "Zima to zdecydowanie okres ci\u0119\u017Cszych, s\u0142odszych zapach\u00F3w. Z bia\u0142ymi wieczorami kojarz\u0105 mi si\u0119: wanilia, pi\u017Cmo, drzewo sanda\u0142owe, migda\u0142, ale te\u017C pomara\u0144cza. Idealnym po\u0142\u0105czeniem \u015Bwie\u017Co\u015Bci cytrus\u00F3w, kt\u00F3re przypominaj\u0105 nam o minionym lecie i subtelnej melancholii coraz to ni\u017Cszych temperatur jest w moim odczuciu zapach 'Because It\u2019s You' Emporio Armani marki Giorgio Armani. Na pierwszym spotkaniu s\u0105 wyra\u017Anie cytrusowo-kwiatowe, nutami g\u0142owy jest malina, cytryna, neroli. Jednak ju\u017C za chwil\u0119 jeste\u015Bmy w stanie bardzo wyra\u017Anie odczu\u0107 ich baz\u0119: wanili\u0119, drzewo bursztynowe i pi\u017Cmo. Tworz\u0105 idealne po\u0142\u0105czenie z kaszmirowym swetrem jak i wieczorow\u0105 sukienk\u0105. Polecam zimowo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6785630/ello-optimized-d88d7dd9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwa flakony perfum le\u017C\u0105ce na jasnej p\u0142aszczy\u017Anie. Jedne perfumy maj\u0105 kolor pomara\u0144czowy, drugie kolor \u017C\u00F3\u0142ty." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6785631/ello-optimized-f49a2a4e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia flakony perfum le\u017C\u0105ce na jasnym pod\u0142o\u017Cu, kadr zdj\u0119cia przebiega po skosie." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "\u201EBarbara Hulanicki. Judyta Fibiger rozmawia z kultow\u0105 projektantk\u0105 mody.\u201D - to pozycja nie tylko dla wielbicieli mody. Z obszernego wywiadu z za\u0142o\u017Cycielk\u0105 kultowej marki \u2018Biba\u2019 dowiemy si\u0119 wiele o \u017Cyciu i kulturze swinguj\u0105cego Londynu lat 60-tych. Kiedy \u015Bwiatem zaw\u0142adn\u0105\u0142 bunt wolno\u015Bci, m\u0142odzi mogli w ko\u0144cu pozwoli\u0107 sobie na kupowanie ubra\u0144 \u2013 jest to moment, kiedy moda zaczyna powstawa\u0107 specjalnie z my\u015Bl\u0105 o nich. Triumf \u015Bwi\u0119tuj\u0105 ma\u0142e butiki z ubraniami od projektant\u00F3w. Powstaje co\u015B, do czego dzi\u015B przywi\u0105zuje si\u0119 olbrzymi\u0105 wag\u0119 w sferze marketingu internetowego, a mianowicie \u2018UX\u2019 (User Experience). Poj\u0119cia obecnie u\u017Cywa si\u0119 g\u0142\u00F3wnie w odniesieniu do sfery wszelkich urz\u0105dze\u0144 elektronicznych i programowania, ale w tamtych czasach do\u015Bwiadczenie budowa\u0142o si\u0119 poprzez sam\u0105 przestrze\u0144, w kt\u00F3rej klient spotyka\u0142 si\u0119 z produktem. W\u0142a\u015Bnie w takich miejscach jak butik \u2018Biby\u2019 chcia\u0142o si\u0119 przebywa\u0107. To by\u0142o co\u015B wi\u0119cej ni\u017C tylko sklep, to by\u0142a idea. \u201EUosobieniem filozofii Biby sta\u0142y si\u0119 \u2018Biba girls\u2019, pracuj\u0105ce tam dziewczyny. Swoim wygl\u0105dem i postaw\u0105 manifestowa\u0142y absolutn\u0105 niezale\u017Cno\u015B\u0107. By\u0142y wynios\u0142e, bardzo szczup\u0142e, wyzwolone, \u2018twarde jak ska\u0142a\u2019.\u201D (str. 87) W skr\u00F3cie: szaleli za nimi m\u0119\u017Cczy\u017Ani, a wszystkie kobiety chcia\u0142y by\u0107 takie jak one. Ciemne wn\u0119trza butik\u00F3w (czwarty sklep Biby by\u0142 ju\u017C monumentalnym domem towarowym, w kt\u00F3rym mo\u017Cna by\u0142o kupi\u0107 ubrania, jedzenie, kosmetyki, meble, ksi\u0105\u017Cki...) sprawia\u0142y wra\u017Cenie \u015Bwi\u0105ty\u0144 tajemnicy, a g\u0142o\u015Bna muzyka czyni\u0142a miejsce handlu miejscem spotka\u0144, miejscem, w kt\u00F3rym \u2018nale\u017Ca\u0142o si\u0119 pokaza\u0107\u2019."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6785633/ello-optimized-94b8a939.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ksi\u0105\u017Ck\u0119 postawion\u0105 pionowo na tle niebiesko-bordowym." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6785636/ello-optimized-db196dda.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia roz\u0142o\u017Conej ksi\u0105\u017Cki le\u017C\u0105cej na niebiesko-bordowym pod\u0142o\u017Cu." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Wielki przeb\u0142ysk jej geniuszu polega na tworzeniu nie tylko mody, ale ca\u0142ego wizerunku. Zupe\u0142nie nowego \u015Bwiata."),
                React.createElement("p", null, "~ The London Collections Magazine, lata 80-te, Brazylia; str. 230")),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk"),
            React.createElement("p", null, "Teint Miracle Lanc\u00F4me \u2013 podk\u0142ad roz\u015Bwietlaj\u0105cy idealny na zim\u0119. Doskonale nawil\u017Caj\u0105cy, pozostawia cer\u0119 promienn\u0105 i od\u017Cywion\u0105 na ca\u0142y dzie\u0144. Wysoka koncentracja wody i 10 razy mniej pudrowych substancji wype\u0142niaj\u0105cych ni\u017C w innych podk\u0142adach tej marki. Zdarza si\u0119, \u017Ce nie stosuj\u0119 dodatkowego kremu na sk\u00F3r\u0119, bo w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci nawil\u017Caj\u0105ce podk\u0142adu w zupe\u0142no\u015Bci wystarczaj\u0105, aby moja sk\u00F3ra czu\u0142a si\u0119 komfortowo przez ca\u0142y dzie\u0144 (mam such\u0105 cer\u0119). Cz\u0119sto nie utrwalam te\u017C ca\u0142o\u015Bci pudrem, chc\u0105c zachowa\u0107 efekt \u2018\u015Bwietlisto\u015Bci\u2019. Podk\u0142ad po ca\u0142ym dniu wygl\u0105da bardzo dobrze (nawet kiedy u\u017Cywasz chusteczki do nosa, \u015Bciera si\u0119 w praktycznie niezauwa\u017Calny spos\u00F3b). Wa\u017Cne: do aplikacji u\u017Cyj specjalnego p\u0119dzla tzw. \u2018stippling brush\u2019 - zamocz go w odrobinie podk\u0142adu i delikatnie omiataj nim twarz, dzi\u0119ki temu uzyskasz naturalny efekt drugiej sk\u00F3ry."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6785639/ello-optimized-ea156e4c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia flakonik podk\u0142adu le\u017C\u0105cy na bia\u0142ych pi\u00F3rach, ca\u0142o\u015B\u0107 na jasno-\u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Torebka"),
            React.createElement("p", null, "Idealne wyko\u0144czenie ka\u017Cdej stylizacji... Nieod\u0142\u0105czny element kobiecej garderoby, niezast\u0105piona na co dzie\u0144 i od \u015Bwi\u0119ta. Du\u017Ce shopperki na zakupy z przyjaci\u00F3\u0142k\u0105, ma\u0142e kopert\u00F3wki na randk\u0119 wieczorow\u0105 por\u0105. Poka\u017C mi zawarto\u015B\u0107 swojej torebki, a powiem Ci jaka jeste\u015B. Czy znacie kobiet\u0119, kt\u00F3ra nie nosi torebki?! Model Palermo by Sabrina Pilewicz to pude\u0142kowa klasyka. Ma w sobie niewinno\u015B\u0107 \u2018zabawki\u2019 dla du\u017Cej dziewczynki, a jednocze\u015Bnie jest niezwykle kobieca. Klasa sama w sobie. Wykonana z grubej sk\u00F3ry, na regulowanym \u0142a\u0144cuszku stwarza mo\u017Cliwo\u015B\u0107 kombinacji jej noszenia. Grudzie\u0144 to \u015Bwi\u0105teczny czas spotka\u0144 z rodzin\u0105 i przyjaci\u00F3\u0142mi, ale i czas szalonej zabawy sylwestrowej \u2013 te okazje to doskona\u0142y moment na wyb\u00F3r tej torebki. Mro\u017Anego charakteru dodaje jej kolor pierwszego \u015Bniegu i srebrne wyko\u0144czenia. Czuje, \u017Ce stanie si\u0119 ona moj\u0105 ulubienic\u0105 na kolejne 3 miesi\u0105ce."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6785640/ello-optimized-e664d092.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia bia\u0142\u0105 ma\u0142\u0105 torebk\u0119 na zielonym tle. Obok widzimy trzy bia\u0142e dekoracyjne elementy w kszta\u0142cie gwiazdek." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6785642/ello-optimized-be9a28d0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na fragment bia\u0142ej torebki ze srebrnym \u0142a\u0144cuszkiem, kt\u00F3ra le\u017Cy na zielonym pod\u0142o\u017Cu." })),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://m.douglas.pl/Perfumy-Perfumy%20damskie-Perfumy-Giorgio-Armani-Because-it%27s-you-Stronger-with-you-Because-it%27s-you_productbrand_3000082426.html" }, "Because It's You Emporio Armani")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.empik.com/barbara-hulanicki-fibiger-judyta,p1138911653,ksiazka-p" }, "Barbara Hulanicki. Judyta Fibiger rozmawia z kultow\u0105 projektantk\u0105 mody")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.douglas.pl/productbrand_781291.html?wt_cc4=marin_bid&wt_cc1=&mkwid=sIbFnvtay_dc&pcrid=85015148776&pkw=&pmt=&trac=pl.01psh.goo.3915227426.781291.22752209536.000000" }, "Teint Miracle Lanc\u00F4me")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sklep.sabrinapilewicz.com/index.php?do_search=true" }, "Palermo Bag by Sabrina Pilewicz")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);