(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[43],{

/***/ "./_posts/2018-01-22-make-up-inspirowany-obrazem-tutti-frutti-by-helen-frankenthaler.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Helen Frankenthaler \u2013 jedna z niewielu kobiet ameryka\u0144skiego malarstwa, kt\u00F3ra mia\u0142a faktyczny wp\u0142yw na jego rozw\u00F3j. Pionierka \u2018color field painting\u2019, rozszerza\u0142a mo\u017Cliwo\u015Bci malarstwa abstrakcyjnego odnosz\u0105c si\u0119 w niebezpo\u015Bredni spos\u00F3b do figuracji i pejza\u017Cu. Imponuje i inspiruje do tej pory."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6960376/ello-optimized-f6c8c2b3.jpg", alt: "Obraz przedstawia r\u00F3\u017Cnokolorowe plamy oraz zdj\u0119cie oka w mocnym makija\u017Cu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6960377/ello-optimized-093df884.jpg", alt: "Obraz przedstawia plamy w kolorze czerwonym, pomara\u0144czowym i \u017C\u00F3\u0142tym oraz makija\u017C oka w tych samych barwach." })),
            React.createElement("p", null, "Urodzi\u0142a si\u0119 12 grudnia 1928 roku w Nowym Jorku i tam te\u017C dorasta\u0142a. Jej kariera zacz\u0119\u0142a si\u0119 w 1950 roku, kiedy to Adolph Gottlieb wybra\u0142 jej obraz \u2018Pla\u017Ca\u2019 do zaprezentowania na wystawie pt.; \u2018Pi\u0119tna\u015Bcie Nieznanych: Selekcji dokonali Arty\u015Bci Galerii Kootz\u2019. Pierwsza solowa wystawa Helen mia\u0142a miejsce rok p\u00F3\u017Aniej w nowojorskiej Tibor de Nagy Gallery. W 1952 roku tworzy prze\u0142omowy dla ekspresjonizmu abstrakcyjnego obraz \u2018G\u00F3ry i morze\u2019. Stosuje w tym celu swoj\u0105 innowacyjn\u0105 technik\u0119 \u2018wsi\u0105kaj\u0105cej plamy\u2019 - maluje na niezagruntowanym p\u0142\u00F3tnie, pozwalaj\u0105c farbie swobodnie wnikn\u0105\u0107 w jego powierzchnie. Pracowa\u0142a podobnie jak Jackson Pollock - rozk\u0142adaj\u0105c powierzchnie p\u0142\u00F3tna na pod\u0142odze. Ta\u0144cz\u0105c dooko\u0142a niego \u2018manipulowa\u0142a\u2019 plam\u0105 tworz\u0105c niesamowite kompozycje. Opr\u00F3cz malarstwa na p\u0142\u00F3tnie i papierze uprawia\u0142a tak\u017Ce inne techniki \u2013 rze\u017Ab\u0119, ceramik\u0119, tapiseri\u0119, grafik\u0119 warsztatow\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6960379/ello-optimized-657d8a69.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zamkni\u0119te oczy w mocnym, kolorowym makija\u017Cu." })),
            React.createElement("p", null, "Jej obrazy przywodz\u0105 na my\u015Bl subtelno\u015B\u0107 wiosennych pejza\u017Cy. Kolory rozmywaj\u0105 si\u0119 w p\u0142aszczyznach plam i nigdy nie s\u0105 kolorami mocno nasyconymi. Pokusi\u0142abym si\u0119 o okre\u015Blenie tw\u00F3rczo\u015Bci Helen \u2018malarstwem wodnym\u2019. Plamy przypominaj\u0105 r\u00F3\u017Cnokolorowe zbiorniki wodne widziane z perspektywy lotu ptaka. To ka\u0142u\u017Ce odbijaj\u0105ce promienie s\u0142o\u0144ca, kt\u00F3re ka\u017C\u0105 nam si\u0119 zatrzyma\u0107 na chwil\u0119 i pomy\u015Ble\u0107 o pi\u0119knie. W\u015Br\u00F3d delikatnych pasteli znajdziemy te\u017C kompozycje o mocniejszej, dynamicznej energii. \u2018Grey Fireworks\u2019 z 1982 roku to burza. Na tle burzowego nieba szalej\u0105 b\u0142yskawice i r\u00F3\u017Cnokolorowe krople wody. \u2018Into October\u2019 z 1983 roku to typowy, jesienny klimat. Rudy kolor li\u015Bci pokrywa wszystkie chodniki."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6960381/ello-optimized-6fb0b5fb.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0142od\u0105 kobiet\u0119 na zielonym tle w mocnym makija\u017Cu oczu. Z lewej strony widzimy niebiesk\u0105 plamk\u0119 na bia\u0142ym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6960383/ello-optimized-9fc89e7b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety w mocnym makija\u017Cu. Dooko\u0142a znajduje si\u0119 ramka z geometrycznymi elementami." })),
            React.createElement("p", null, "Helen by\u0142a malark\u0105 niedos\u0142ownej przyrody. Ka\u017Cda z jej kompozycji odkrywa przed nami pogodowe kaprysy i zmienno\u015B\u0107 p\u00F3r roku. Jak dobrze jest u\u015Bwiadomi\u0107 sobie ile sztuki znajduje si\u0119 zaraz obok nas i spojrze\u0107 za okno w nieco \u2018inny\u2019, bardziej abstrakcyjny spos\u00F3b."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets3.ello.co/uploads/asset/attachment/6960386/ello-optimized-d9c64e3d.jpg", alt: "Obraz przedstawia kolorow\u0105 kompozycj\u0119 z lewej strony oraz fotografi\u0119 damskich oczy z prawej strony." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);