(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[43],{

/***/ "./_posts/2018-01-14-o-kolorach-czerwien-cz-dot-1.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Czerwie\u0144... Mi\u0142o\u015B\u0107, nami\u0119tno\u015B\u0107, po\u017C\u0105danie. Kolor kochank\u00F3w. Czerwie\u0144 wywo\u0142uje silniejsze reakcje naszej pod\u015Bwiadomo\u015Bci ni\u017C inne kolory. We wschodniej kulturze jest symbolem szcz\u0119\u015Bcia. Panny m\u0142ode z Indii, Chin i Wietnamu zak\u0142adaj\u0105 j\u0105 na siebie w dniu swojego \u015Blubu. W czerwieni pe\u0142no jest tak\u017Ce opozycji \u2013 krwi, nienawi\u015Bci, niebezpiecze\u0144stwa. Przoduje rewolucji, nastraja do walki. R\u00F3\u017C na ustach i policzkach m\u0142odej dziewczyny daj\u0105 efekt \u2018dziewiczego rumie\u0144ca\u2019, kt\u00F3ry rozsy\u0142a dooko\u0142a sygna\u0142y erotyczne. Ze wzgl\u0119du na sw\u00F3j \u0142adunek emocjonalny czerwie\u0144 jest bardzo cz\u0119sto stosowana w reklamie. Ma za zadanie przyku\u0107 uwag\u0119 odbiorcy. Zwr\u00F3ci\u0142e\u015B uwag\u0119, \u017Ce wszelkie napisy typu \u2018promocje\u2019, \u2018rabaty\u2019, \u2018wyprzeda\u017C\u2019 pisane s\u0105 zazwyczaj kolorem czerwonym? D\u0142u\u017Csze przebywanie w czerwonym pomieszczeniu mo\u017Ce rozprasza\u0107, denerwowa\u0107, dezorientowa\u0107. Jest to kolor niezwykle dynamiczny, dlatego je\u015Bli chodzi o pomieszczenia \u015Bwietnie sprawdzi si\u0119 w holach, korytarzach tzw.: \u2018miejscach przej\u015Bciowych\u2019 lub np. w salach do \u0107wicze\u0144 fizycznych."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null,
                    "Jako obcego zawcze\u015Bnie ujrza\u0142am!",
                    React.createElement("br", null),
                    "Jako lubego zap\u00F3\u017Ano pozna\u0142am!",
                    React.createElement("br", null),
                    "Dziwny mi\u0142o\u015Bci traf si\u0119 na mnie i\u015Bci,",
                    React.createElement("br", null),
                    "\u017Be musz\u0119 kocha\u0107 przedmiot nienawi\u015Bci.",
                    React.createElement("br", null)),
                React.createElement("p", null, "~ Romeo i Julia. akt I, sc. 5, wyd. Gebethner i Wolff 1913, s. 26, t\u0142um. J\u00F3zef Paszkowski.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6897099/ello-optimized-2adb5b90.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety w mocnym makija\u017Cu. \u015Awiat\u0142o na zdj\u0119ciu jest mocno czerwone." })),
            React.createElement("p", null, "Czerwie\u0144 to najd\u0142u\u017Cej obecny kolor w historii makija\u017Cu. Pigmentu z czerwonej ochry u\u017Cywano praktycznie od samego pocz\u0105tku, by\u0142 on istotn\u0105 cz\u0119\u015Bci\u0105 barw wojennych. Z mieszanki tlenk\u00F3w \u017Celaza i t\u0142uszcz\u00F3w zwierz\u0119cych uzyskiwano co\u015B, co stanowi\u0142o substytut dzisiejszego r\u00F3\u017Cu do policzk\u00F3w. Afryka\u0144skie plemi\u0119 Himba do dzi\u015B smaruje czerwon\u0105 mieszank\u0105 ca\u0142e swoje cia\u0142o \u0142\u0105cznie z w\u0142osami. Specyfik ten nosi nazw\u0119 \u2018otijze\u2019 i stanowi dla nich wyznacznik pi\u0119kna. Dodatkowo chroni on sk\u00F3r\u0119 przed pal\u0105cymi promieniami afryka\u0144skiego s\u0142o\u0144ca."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6897102/ello-optimized-6cb6b4e4.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych widzimy oko w z\u0142oto-czerwonym makija\u017Cu." })),
            React.createElement("p", null, "Na pocz\u0105tku by\u0142 sztyft. Wraz z rozwojem pozyskiwania nowych barwnik\u00F3w r\u00F3\u017C sta\u0142 si\u0119 obecny w ca\u0142ej gamie odcieni i tekstur. Od XIX wieku mo\u017Cna go by\u0142o dosta\u0107 niemal w ka\u017Cdej aptece. R\u00F3\u017Ce o intensywnie krwistym kolorze wytwarzano z barwnika zwanego \u2018koszenil\u0105\u2019 (rodzaj owad\u00F3w, kt\u00F3re do dzi\u015B s\u0105 suszone i przerabiane na karminowy pigment). U\u017Cywano tak\u017Ce minera\u0142\u00F3w, takich jak cynober, siarczki rt\u0119ci \u2013 min\u0105\u0142 jaki\u015B czas, zanim zdano sobie spraw\u0119 z toksyczno\u015Bci owych substancji. Naturalne barwniki ro\u015Blinne uzyskiwano z buraka, truskawek, krokosza barwierskiego, morwy. Dawa\u0142y one jednak o wiele delikatniejsze zabarwienie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6897105/ello-optimized-cae716ec.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety w mocno czerwonym otoczeniu. Kobieta trzyma r\u0119k\u0119 na szyi i patrzy w obiektyw." })),
            React.createElement("p", null,
                "W zale\u017Cno\u015Bci od czas\u00F3w i kultury makija\u017C by\u0142 napi\u0119tnowany lub noszony na piedestale. W staro\u017Cytnym Egipcie kobiety cieszy\u0142y si\u0119 spor\u0105 wolno\u015Bci\u0105, dlatego te\u017C mog\u0142y pozwoli\u0107 sobie na intensywnie czerwony kolor na ustach. W najstarszych grobowcach odnaleziono przyrz\u0105dy s\u0142u\u017C\u0105ce do wykonywania makija\u017Cu \u2013 paletki, aplikatory. \u2018Boginie\u2019 tamtych czas\u00F3w u\u017Cywa\u0142y r\u00F3wnie\u017C czego\u015B w postaci prototypowej szminki. Standardowy makija\u017C \u00F3wczesnej Egipcjanki by\u0142 intensywny, \u2018wyzwolony\u2019.",
                React.createElement("br", null),
                "W staro\u017Cytnej Grecji czerwieni u\u017Cywano do nadania policzkom delikatnego rumie\u0144ca, oraz \u017Ceby podkre\u015Bli\u0107 naturalny kolor ust. M\u0119\u017Cczy\u017Ani byli zdania, \u017Ce g\u0142\u00F3wnym zadaniem kobiety jest bycie cnotliw\u0105, dlatego mocny makija\u017C nie by\u0142 mile widziany (kojarzy\u0142 si\u0119 z kobietami lekkich obyczaj\u00F3w). Kobiety \u017Cyj\u0105ce w Atenach w od VI do IV wieku p.n.e. by\u0142y wy\u0142\u0105czone z polityki, prawa, posiadania jakichkolwiek w\u0142asno\u015Bci. Zaskakuj\u0105cym wyda si\u0119 fakt, \u017Ce wszystkie informacje dotycz\u0105ce makija\u017Cu wysz\u0142y w\u00F3wczas spod pi\u00F3ra m\u0119\u017Cczyzn (?!). Recepty na kosmetyki do piel\u0119gnacji pisali m\u0119\u017Cczy\u017Ani. Wskaz\u00F3wki dotycz\u0105ce u\u017Cycia r\u00F3\u017Cu pisali m\u0119\u017Cczy\u017Ani. Zadaniem kobiety pozosta\u0142o pozosta\u0107 cnotliw\u0105.",
                React.createElement("br", null),
                "Podobnie rzecz mia\u0142a si\u0119 w XVIII wiecznej Francji. Madame de Pompadour zosta\u0142a wielokrotnie sportretowana z wyra\u017Anie \u2018rumianymi\u2019 policzkami. Szlachetni urodzona kobieta mia\u0142a w swojej toaletce s\u0142oiczki z r\u00F3\u017Cnymi odcieniami czerwieni. Nak\u0142adano j\u0105 subtelnie zazwyczaj za pomoc\u0105 zaj\u0119czej \u0142apki, p\u0119dzelka z w\u0142osia wielb\u0142\u0105da lub puszkiem do pudru \u2013 w zale\u017Cno\u015Bci od konsystencji. Francuscy pisarze g\u0142osili: \u201Er\u00F3\u017C damy nie by\u0142 ani r\u00F3\u017Cem dworu, ani r\u00F3\u017Cem kurtyzany, lecz zaledwie sugesti\u0105 r\u00F3\u017Cu, nieznacznym cieniem\u201D"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6897106/ello-optimized-30534b95.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie z po\u0142ow\u0105 twarzy kobiety oraz czerwony tr\u00F3jk\u0105t po lewej stronie. Kobieta ma zas\u0142oni\u0119te oczy czerwon\u0105 tkanin\u0105." })),
            React.createElement("p", null, "Obecnie czerwie\u0144 ust sta\u0142a si\u0119 klasyk\u0105. Nosi\u0142a j\u0105 Marilyn Monroe w wyzywaj\u0105cym wydaniu z pieprzykiem obok ust. Zak\u0142ada\u0142a j\u0105 Coco Chanel do swoich perfekcyjnych garnitur\u00F3w. Kobiet\u0119 w czerwonych usta\u0107 wida\u0107 z daleka. Dobrze dobrana do cery potrafi wydoby\u0107 pi\u0119kno kobiecej twarzy, \u017Ale dobrany odcie\u0144 rujnuje makija\u017C. Po dzi\u015B dzie\u0144 pe\u0142na jest skrajno\u015Bci. Kojarzy si\u0119 zar\u00F3wno z wyrafinowaniem elegancj\u0105 i klas\u0105, jak i kiczem i prostytucj\u0105 Jedno jest pewne \u2013 wystarczy tylko ona, aby zbudowa\u0107 ca\u0142y makija\u017C (przy mocnym kolorze ust nale\u017Cy ograniczy\u0107 makija\u017C oczu). Delikatniejszy, malinowy odcie\u0144 na dzie\u0144, mocniejszy karmin na wiecz\u00F3r. Czy znacie kobiet\u0119, kt\u00F3ra nie ma swojej kosmetyczce cho\u0107 jednej czerwonej szminki? Jeszcze raz: Czy znacie kobiet\u0119, kt\u00F3ra nie ma w swojej kosmetyczce cho\u0107 jednej czerwonej szminki i r\u00F3\u017Cu?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6897108/ello-optimized-7420eedb.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia twarz kobiety w mocnym makija\u017Cu i czerwonym \u015Bwietle." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "To, co czerwie\u0144 mo\u017Ce zrobi\u0107 dla ducha, potrafi te\u017C zrobi\u0107 dla twarzy"),
                React.createElement("p", null, "~ Sophia Loren; Women & Beauty")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6897315/ello-optimized-8b327957.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia figury geometryczne, tr\u00F3jk\u0105ty i ko\u0142a w kolorze czerwonym." })),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z ksi\u0105\u017Cki 'Face Paint. Historia makija\u017Cu' by Lisa Eldridge, str. 19-33")));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);