(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[45],{

/***/ "./_posts/2018-01-24-moje-wybory-styczen.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Przez moment mia\u0142am wra\u017Cenie, \u017Ce \u015Bnieg w tym roku nie spadnie. Na pocz\u0105tku stycznia temperatury plasowa\u0142y si\u0119 powy\u017Cej zera. \u015Arodek stycznia mia\u0142 nam do zaoferowania lekki opad. Koniec stycznia \u2013 nareszcie! Obudzi\u0142am si\u0119 pewnej spokojnej soboty i wyjrza\u0142am przez okno, a tam... z nieba spada\u0142y p\u0142atki \u015Bniegu wielko\u015Bci mandarynek. W takie dni nie tylko ulice s\u0105 bia\u0142e, ale te\u017C ca\u0142e niebo spowija aura jasnej szaro\u015Bci. Zupe\u0142nie jakby jaki\u015B Naczelny Grafik \u015Awiata przesun\u0105\u0142 \u015Brodkowy suwak \u2018poziom\u00F3w\u2019 w lew\u0105 stron\u0119. Dopiero teraz zat\u0119skni\u0142am za aromatem \u015Bwi\u0105t. Przypomnia\u0142 mi si\u0119 s\u0142odki smak klusek z makiem i kompotu z suszu. Jedyne, co mia\u0142am w domu, co mog\u0142o przybli\u017Cy\u0107 mi miniony czas to torebka mi\u0119towej herbaty (po \u015Bwi\u0105tecznych \u015Bniadaniach, obiadkach i kolacjach ratuje ludzkie brzuchy). Zaparzy\u0142am fili\u017Cank\u0119 i delektowa\u0142am si\u0119 ni\u0105 patrz\u0105c na rozbielony krajobraz."),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk"),
            React.createElement("p", null,
                "Nowo\u015B\u0107 \u2013 paletka Mint Chocolate od Make Up Revolution. Kolory w tej palecie s\u0105 inspirowane odcieniami z palety Subculture by Anastasia Beverly Hills (test i por\u00F3wnanie tych dw\u00F3ch palet przygotowa\u0142a dla Was ",
                React.createElement("a", { href: "https://www.youtube.com/watch?v=bPeJ1FKyLZA" }, "Adrianna Grotkowska Make Up na kanale youtube"),
                "). Przepi\u0119kne opakowanie, kt\u00F3re ma si\u0119 ochot\u0119 schrupa\u0107. W \u015Brodku znajdziemy 16 cieni (co w stosunku do ceny ca\u0142o\u015Bci daje nam niewiele ponad 3 z\u0142 za cie\u0144) + dwustronn\u0105 pacynk\u0119 do aplikacji i du\u017Ce lusterko. 7 z odcieni ma matowe wyko\u0144czenie, reszta pozwala na uzyskanie na powiece wr\u0119cz \u2018foliowego\u2019 efektu. Jedyne, czego brakuje mi w tej palecie w por\u00F3wnaniu do Subculture ABH to ciep\u0142y, matowy \u017C\u00F3\u0142ty odcie\u0144, kt\u00F3ry w Mint Chocolate zast\u0105piony zosta\u0142 rodzajem jasnej sjeny. Poza tym, cienie z \u2018Czekoladki\u2019 maj\u0105 naprawd\u0119 niez\u0142\u0105 jako\u015B\u0107, dobrze si\u0119 ze sob\u0105 mieszaj\u0105 i buduj\u0105. A na dodatek pachn\u0105 mi\u0119towo! Mniam!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6975381/ello-optimized-a6226126.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kompozycj\u0119 przedmiot\u00F3w na zielonym tle. Widzimy bia\u0142\u0105 tkanin\u0119 w kolorowe kwiaty, p\u0119dzle, li\u015B\u0107." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6975382/ello-optimized-37784789.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych przedstawione s\u0105 kompozycje przedmiot\u00F3w z perspektywy lotu ptaka. Widzimy bia\u0142\u0105 tkanin\u0119 w kolorowe kwiaty, li\u015B\u0107, czekolad\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6975384/ello-optimized-cd4bfb05.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia otwart\u0105 palet\u0119 z cieniami do makija\u017Cu oczu, obok le\u017C\u0105 p\u0119dzle kosmetyczne, bia\u0142a tkanina w kolorowe kwiaty, li\u015B\u0107." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6975385/ello-optimized-4472875e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia paletk\u0119 z cieniami do makija\u017Cu oczu. Ca\u0142o\u015B\u0107 na r\u00F3\u017Cowym tle uj\u0119ta z perspektywy lotu ptaka. Dooko\u0142a znajduj\u0105 si\u0119 strza\u0142ki i napisy." })),
            React.createElement("h2", null, "Zapach"),
            React.createElement("p", null, "W tym okresie nadal kr\u00F3luj\u0105 u mnie s\u0142odkie zapachy. Jednymi z najs\u0142odszych perfum jakie znam jest klasyczny flakonik Lolity Lempickiej. Niech Was nie zmyli kszta\u0142t owocu, w kt\u00F3ry zamkni\u0119te s\u0105 te pudrowe nuty. Baz\u0119 zapachu stanowi wanilia, pi\u017Cmo, pralina, wetyweria (rodzaj wysokiej trawy wywodz\u0105cej si\u0119 z Inii \u2013 daje kompozycjom s\u0142odkie, balsamiczne akcenty). W \u015Brodkowej woni znajdziemy troch\u0119 kwiat\u00F3w: irys, fio\u0142ek, zwartnica, oraz lukrecja. Mocne g\u00F3rne tony stanowi any\u017C, bluszcz i wi\u015Bnia, kt\u00F3ra moim zdaniem zaraz po uwolnieniu mgie\u0142ki niknie przykryta s\u0142odycz\u0105 wanilii. Perfumy s\u0105 bardzo trwa\u0142e i idealnie komponuj\u0105 si\u0119 z ciep\u0142ym, we\u0142nianym swetrem. Osoba, kt\u00F3ra nimi pachnie rozsiewa wok\u00F3\u0142 siebie aur\u0119 spokoju i optymizmu. Polecam styczniowo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6975389/ello-optimized-706e7185.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia niebieski flakonik perfum ze z\u0142otymi elementami. Na zdj\u0119ciu widoczne s\u0105 efekty \u015Bwietlne." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null,
                "Wszystkim mi\u0142o\u015Bnikom makija\u017Cu, ale te\u017C fanom historii i ciekawostek polecam ksi\u0105\u017Ck\u0119 \u2018FACE PAINT Historia makija\u017Cu\u2019 napisan\u0105 przez znan\u0105 wiza\u017Cystk\u0119 Lis\u0119 Eldridge. Na ponad 220 przepi\u0119kne zaprojektowanych stronach znajdziemy solidn\u0105 wiedz\u0119 na temat pocz\u0105tk\u00F3w i rozwoju make-up\u2019u. Ponad to zainspirujemy si\u0119 cytatami, cudownymi fotografiami w stylu \u2018beauty\u2019, oraz kobietami, kt\u00F3re sta\u0142y si\u0119 ikonami swoich czas\u00F3w. Ka\u017Cdy rozdzia\u0142 oddzielony zosta\u0142 od siebie stronami po\u015Bwi\u0119conymi muzom makija\u017Cu. Ta ksi\u0105\u017Cka to istne cude\u0144ko, kt\u00F3re trzeba czyta\u0107, ogl\u0105da\u0107, w\u0105cha\u0107, ale nade wszystko, do kt\u00F3rego warto wraca\u0107. Odsy\u0142am te\u017C na stron\u0119 ",
                React.createElement("a", { href: "http://www.lisaeldridge.com/" }, "autorki"),
                " i zach\u0119cam do traktowania makija\u017Cu nie tylko w formie codziennego rytua\u0142u, ale te\u017C w formie sztuki, dzi\u0119ki kt\u00F3rej mo\u017Cemy wszystko."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/6975391/ello-optimized-fa62ff1d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ok\u0142adk\u0119 ksi\u0105\u017Cki sfotografowan\u0105 od g\u00F3ry. Dooko\u0142a kolorowe papiery w kolorze czerwonym, niebieskim i \u017C\u00F3\u0142tym." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("a", { href: "http://www.turtlestory.eu/" }, "Turtle Story"),
                " - design\u2019erskie akcesoria do w\u0142os\u00F3w. Cudowne kszta\u0142ty spinek o\u017Cywaj\u0105 wplecione w warkocze, koki, czy po prostu proste w\u0142osy. Niesko\u0144czone mo\u017Cliwo\u015Bci i pomys\u0142y na kreatywn\u0105 fryzur\u0119. M\u00F3j komplet (oko i usta) dosta\u0142am na urodziny. W tym momencie mo\u017Cna je kupi\u0107 na targach np. ",
                React.createElement("a", { href: "https://www.mustache.pl/yard-sale/dla-wystawcow?exhibitors=1" }, "Mustache Yardsale"),
                ", ale mam nadziej\u0119, \u017Ce nied\u0142ugo ruszy sklep online. Marka odnosi si\u0119 do filozofii Slow Life. Na opakowaniu czytamy: \u2018Pracujemy z ka\u017Cdym elementem, upewniaj\u0105c si\u0119, \u017Ce jego odwa\u017Cny i zabawny design \u0142\u0105czy si\u0119 z doskona\u0142ymi proporcjami i dopasowaniem. Turtle Story jest tam, gdzie nowy, zadziorny design spotyka tradycyjn\u0105 jako\u015B\u0107 r\u0119cznego wykonania. To nasza historia. A jaka jest Twoja?\u2019"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/6975392/ello-optimized-dc18463a.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia r\u00F3\u017Cnej wielko\u015Bci. Na jednym widzimy pomara\u0144czowe pude\u0142ko le\u017C\u0105ce na szaro-pomara\u0144czowym pod\u0142o\u017Cu w otoczeniu szarych, papierowych lampek. Na mniejszym zdj\u0119ciu widzimy zbli\u017Cenie na pude\u0142ko z bia\u0142ymi napisami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/6975394/ello-optimized-9706c5c5.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia szare w\u0142osy, w kt\u00F3re wpi\u0119te s\u0105 spinki w kszta\u0142cie ust i oka. Obok czarne, graficzne kszta\u0142ty ust i oka." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);