(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[46],{

/***/ "./_posts/2018-01-31-wystawa-david-lynch-silence-and-dynamism.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022117/ello-optimized-fdb62922.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142a fotografia przedstawia wn\u0119trze z du\u017Cym czarnym napisem na bia\u0142ej \u015Bcianie." })),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Musia\u0142am och\u0142on\u0105\u0107. Min\u0119\u0142y trzy dni od wizyty na wystawie \u2018David Lynch. Silence and Dynamism\u2019 w Centrum Sztuki Wsp\u00F3\u0142czesnej w Toruniu. Nadal rodz\u0105 si\u0119 we mnie refleksje, wracaj\u0105 obrazy, w g\u0142owie k\u0142\u0119bi\u0105 si\u0119 my\u015Bli. Cz\u0142owiek, kt\u00F3rego dot\u0105d kojarzy\u0142am tylko i wy\u0142\u0105cznie z produkcji filmowych (w tym uwielbianego przeze mnie \u2018Miasteczko Twin Peaks\u2019) okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 wszechstronnym artyst\u0105 z w\u0142asn\u0105 wizj\u0105. W\u0141ASN\u0104 \u2013 no w\u0142a\u015Bnie. Z podobn\u0105 narracj\u0105 na p\u0142\u00F3tnach (David praktycznie na ka\u017Cdej pracy dopisuje pe\u0142ne zdania, podpisuje poszczeg\u00F3lne elementy u\u017Cywaj\u0105c w tym celu dziecinnego, \u2018pisanego\u2019 liternictwa) spotka\u0142am si\u0119 przy pracach Basquiat\u2019a. Jednak u Lynch\u2019a buduje ona zupe\u0142nie inny charakter. Nie ma nic wsp\u00F3lnego ze street-art'owymi tagami, lecz z brutalizmem i surrealizmem grozy. Ogl\u0105daj\u0105c dzie\u0142a z pewnej odleg\u0142o\u015Bci zaprzyja\u017Ania\u0142am si\u0119 z nimi. Podchodz\u0105c bli\u017Cej i zdaj\u0105c sobie spraw\u0119 z obrzydliwo\u015Bci materia\u0142\u00F3w, z kt\u00F3rych zosta\u0142y wykonane nienawidzi\u0142am ich ca\u0142ym sercem. Czy jednak w\u0142a\u015Bnie To nie jest zadaniem sztuki, by budzi\u0107 skrajne emocje?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7022198/ello-optimized-62e544a2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie w p\u00F3\u0142mroku przedstawia czerwone zas\u0142ony i czarno-bia\u0142\u0105 pod\u0142og\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022148/ello-optimized-e847845e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia wn\u0119trze galerii z obrazami zawieszonymi na czarnej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022153/ello-optimized-1b6c282e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwie czarno-bia\u0142e litografie w ramach zawieszone na czarnej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7022138/ello-optimized-6c9eb791.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwie fotografie. Na jednej widniej\u0105 obrazy znanego artysty zawieszone na czarnej \u015Bcianie, na drugiej zbli\u017Cenie na konkretny czerwony obraz." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7022136/ello-optimized-66ce9e3b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia sze\u015B\u0107 obraz\u00F3w w ramach zawieszonych na czarnej \u015Bcianie. Obrazy s\u0105 czerwono-czarno--bia\u0142e." })),
            React.createElement("h2", null, "Zapowied\u017A"),
            React.createElement("p", null, "Na wystaw\u0119 wchodzi si\u0119 przez s\u0142ynn\u0105 czerwon\u0105 kotar\u0119. Waham si\u0119 przez moment przypominaj\u0105c sobie posta\u0107 kar\u0142a m\u00F3wi\u0105cego od ty\u0142u. \"Black Lodge\", czyli \"czarna lo\u017Ca\" to miejsce znajduj\u0105ce si\u0119 w innym wymiarze, miejsce ciemno\u015Bci i z\u0142a (przeciwie\u0144stwo lo\u017Cy bia\u0142ej). Po\u0142\u0105czenie obu tych miejsc stanowi tzw.: \"Red Room\", czyli Czerwony Pok\u00F3j, w kt\u00F3rym to Agent Cooper (g\u0142\u00F3wna posta\u0107 \u2018Miasteczko Twin Peaks\u2019) widzi siebie starszego o 25 lat. Tam te\u017C niejednokrotnie spotyka on wspomnianego wy\u017Cej kar\u0142a. Powoli ods\u0142aniam purpurowy ci\u0119\u017Car kaskad materia\u0142u. Dostrzegam charakterystyczn\u0105, czarno-bia\u0142\u0105 pod\u0142og\u0119. Znajduj\u0119 si\u0119 w p\u00F3\u0142mroku, ale pomimo tego nie ma we mnie l\u0119ku, jedynie zaciekawienie i ekscytacja."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022120/ello-optimized-eee79b4c.jpg", alt: "Obraz przedstawia czarny szkic na bia\u0142ym tle. Plama ma tutaj charakter ekspresyjny." })),
            React.createElement("p", null, "Pierwsza sala to przestrze\u0144 w ca\u0142o\u015Bci po\u015Bwi\u0119cona litografiom. Na czarnych \u015Bcianach wisz\u0105 monochromatyczne prace oprawione w ramy. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 z nich zdaje si\u0119 nie przekracza\u0107 formatu B1. Umieszczone blisko siebie tworz\u0105 jedn\u0105 sp\u00F3jn\u0105 rodzin\u0119. Przyjemnie przygaszone, ciep\u0142e \u015Bwiat\u0142o sprzyja kontemplacji. Zatrzymuj\u0119 si\u0119 przez chwil\u0119 przy ka\u017Cdym dziele. Jestem zachwycona ich moc\u0105, ekspresyjn\u0105 form\u0105, w pewnym sensie tak\u017Ce komiksowo\u015Bci\u0105. Na \u015Brodku sali znajdziemy gablot\u0119 z talerzami. Zwyk\u0142e talerze \u2013 zdawa\u0142oby si\u0119. Jest ich 12 i u\u0142o\u017Cone w linii opowiadaj\u0105 histori\u0119 stworzenia \u015Bwiata. Oczywi\u015Bcie ca\u0142o\u015B\u0107 utrzymana jest w surrealistycznej koncepcji. S\u0105 to zdecydowanie najbardziej niezwyk\u0142e talerze jakie w \u017Cyciu widzia\u0142am."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022200/ello-optimized-04a2a1b4.jpg", alt: "Obraz przedstawia czarny szkic na bia\u0142ym tle. Widzimy geometryczne elementy i napis." })),
            React.createElement("h2", null, "Rozwini\u0119cie"),
            React.createElement("p", null, "Na przej\u015Bciu do kolejnej sali witaj\u0105 nas trzy wydruki pigmentowe z 1999 roku pt.: \u2018Wypaczona Nago\u015B\u0107\u2019 #5, #2, #1. Jest w nich co\u015B, co sprawia, \u017Ce nie mo\u017Cna od nich oderwa\u0107 wzroku. Wykorzystany tutaj rodzaj druku daje efekt \u2018migotania\u2019. Fascynuj\u0105 obrazem wynaturzenia i brzydot\u0105. Ta druga jest wszechobecna w tw\u00F3rczo\u015Bci Lynch\u2019a. Stwarza on \u015Bwiaty zupe\u0142nie przeciwne do obecnie panuj\u0105cego kanonu pi\u0119kna. Jednak chcemy z nimi i w nich obcowa\u0107, cz\u0119sto ch\u0119tniej ni\u017C w laboratorium lalki barbie. S\u0105 to sytuacje, kt\u00F3rych na co dzie\u0144 do\u015Bwiadczamy, ale o nich nie m\u00F3wimy. Nie przyznajemy si\u0119 do poci\u0105gu w stron\u0119 tego, co obrzydliwe i groteskowe. A przecie\u017C to w\u0142a\u015Bnie nasze \u017Cycie pe\u0142ne jest p\u0142yn\u00F3w ustrojowych, wczorajszych wymiocin, spalenizny i brudu. Stoimy nadzy wobec tych prac. Odnajdujemy wypaczenia w sobie. Jeste\u015Bmy cz\u0119\u015Bci\u0105 ekspozycji, kt\u00F3ra z ka\u017Cdym kolejnych krokiem powszednieje, a\u017C na samym ko\u0144cu mo\u017Cemy poczu\u0107 si\u0119 \u2018jak w domu\u2019."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022131/ello-optimized-93741387.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy prostok\u0105tne obrazy zawieszone na czarnej \u015Bcianie." })),
            React.createElement("p", null, "Drugie pomieszczenie obfituje w r\u00F3\u017Cnorodno\u015B\u0107 technik. Znajdziemy tu fotografie, obrazy olejne, szkice z notatnik\u00F3w, obiekty, czy ma\u0142e formy takie jak szkice na pude\u0142kach od zapa\u0142ek. Czuj\u0119 si\u0119 troch\u0119 tak, jakbym znalaz\u0142a si\u0119 w g\u0142owie artysty, kt\u00F3ry jedn\u0105 wizj\u0119 przekuwa na milion sposob\u00F3w. Dostrzegam kolejn\u0105 czerwon\u0105 kotar\u0119, zza kt\u00F3rej dobiegaj\u0105 r\u00F3\u017Cne d\u017Awi\u0119ki. Wchodz\u0119 do \u015Brodka, wchodz\u0119 w ciemno\u015B\u0107, palcami odnajduj\u0119 kanap\u0119, siadam na \u015Brodku sali i zatapiam si\u0119 w muzyce skomponowanej przez Davida. Wiedzia\u0142am, \u017Ce sam tworzy muzyk\u0119 do film\u00F3w, ale nie wiedzia\u0142am, \u017Ce wyda\u0142 p\u0142yt\u0119! Wystarczy mi jeden przes\u0142uchany utw\u00F3r z \u2018The Big Dream\u2019, aby zdecydowa\u0107 o zakupie ca\u0142ego kr\u0105\u017Cka."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022122/ello-optimized-1f8e34ff.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie obraz\u00F3w znanego artysty. Obrazy s\u0105 ciemne, widzimy na nich postaci i napisy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022126/ello-optimized-07744f78.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia wn\u0119trze galerii i obrazy zawieszone na czarnej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022171/ello-optimized-d868aea1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarno-bia\u0142e obrazy znanego artysty namalowane na p\u0142\u00F3tnie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7022132/ello-optimized-78375ae8.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na jednym widzimy obraz znanego artysty, na drugim zbli\u017Cenie na ten sam obraz." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022182/ello-optimized-9f26eadd.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia prac\u0119 znanego artysty, na prac\u0119 sk\u0142ada si\u0119 du\u017Ca ilo\u015B\u0107 czarnej farby i plastikowe oczy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022189/ello-optimized-e65084d4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na fragment pracy artysty, widzimy czarn\u0105 i pomara\u0144czow\u0105 farb\u0119 oraz plastikowe oko." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022192/ello-optimized-9274affe.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na obraz, widzimy g\u0119st\u0105 czarn\u0105 farb\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022139/ello-optimized-a9ee804e.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na jednym widzimy obraz artysty utrzymany w monochromatycznej tonacji. Drugie przedstawia zbli\u017Cenie na fragment tego obrazu." })),
            React.createElement("p", null, "Zaraz obok kolejna czerwona kotara \u2013 tym razem znajdziemy za ni\u0105 przekr\u00F3j kr\u00F3tkich form filmowych. Eksperymenty z m\u0142odych lat, wideoart, reklama, muzyczne animacje. Na pr\u00F3\u017Cno czeka\u0107 tutaj na najwa\u017Cniejsze i najbardziej popularne dzie\u0142a artysty. Ta wystawa to portret Davida Lyncha ukazuj\u0105ca drug\u0105 po\u0142ow\u0119 \u2013 t\u0119 po\u0142ow\u0119 ksi\u0119\u017Cyca, kt\u00F3rej do tej pory nie widzieli\u015Bmy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022143/ello-optimized-0646de9a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czerwon\u0105 kotar\u0119 i fragment czarno-bia\u0142ej geometrycznej pod\u0142ogi." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022205/ello-optimized-f21ae302.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zaciemnion\u0105 sal\u0119 z kinowym ekranem, na kt\u00F3rym wy\u015Bwietlane s\u0105 napisy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022140/ello-optimized-f211fb23.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kadr z kina. Na filmie widzimy trzech m\u0119\u017Cczyzn." })),
            React.createElement("h2", null, "Olbrzym"),
            React.createElement("p", null,
                "Ostatnia sala jest olbrzymia. Niesamowicie wysokie pomieszczenie delikatnie otula \u015Bwiat\u0142o padaj\u0105ce wprost z obraz\u00F3w. Dzie\u0142a tutaj to w wi\u0119kszo\u015Bci asambla\u017Ce w wielkich, g\u0142\u0119bokich ramach. Ich przestrzenny charakter podkre\u015Blaj\u0105 materia\u0142y, z kt\u00F3rych s\u0105 wykonane \u2013 \u017Car\u00F3wki, druty, cz\u0119sto elementy organiczne, drewno. Wszystko zamkni\u0119te za wielk\u0105 szyb\u0105 przypomina ekran telewizora. Artysta wykorzystuje w swoich dzie\u0142ach naturalne \u2018sk\u0142adowe\u2019 cz\u0142owieka, takie jak krew, z\u0119by czy w\u0142osy. Przypominaj\u0105 mi si\u0119 prace krakowskiego artysty ",
                React.createElement("a", { href: "http://michalkastory.blogspot.com/?view=flipcard" }, "Micha\u0142a Kastory"),
                ", z kt\u00F3rych wr\u0119cz kapie obrzydliwie ludzki egzystencjalizm. U Lynch\u2019a, pomimo u\u017Cycia ludzkich \u2018element\u00F3w\u2019 obrzydliwo\u015B\u0107 pozostaje po stronie fantazji i kreacji. Postaci na p\u0142\u00F3tnach niczym nie przypominaj\u0105 ludzi lecz groteskowe charaktery rodem z zakazanych kresk\u00F3wek lat 40-tych."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022118/ello-optimized-144937e1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia panoram\u0119 wn\u0119trza galerii sztuki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022127/ello-optimized-a93bb489.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia wn\u0119trze galerii sztuki i posta\u0107 spaceruj\u0105c\u0105 po wystawie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022145/ello-optimized-897ada79.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy olbrzymie obrazy w z\u0142otych ramach zawieszone na \u015Bcianach jednej z galerii sztuki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022141/ello-optimized-a935e5d0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia wn\u0119trze jednej z galerii sztuki. Na \u015Bcianie wisz\u0105 obrazy i wy\u015Bwietlany jest film. Ludzie spaceruj\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022173/ello-optimized-380c28ce.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy obrazy zawieszone na bia\u0142ej \u015Bcianie galerii sztuki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022176/ello-optimized-bf532d44.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment obrazu z namalowan\u0105 sztuczn\u0105 ran\u0105 i napisem." })),
            React.createElement("p", null, "Na samym \u015Brodku \u2013 wielki hologram z twarz\u0105 Olbrzyma (posta\u0107 z \u2018Miasteczko Twin Peaks\u2019, kt\u00F3ra pojawia si\u0119 niespodziewanie i udziela wskaz\u00F3wek Agentowi Cooper\u2019owi pomocnych przy \u015Bledztwie dotycz\u0105cym morderstwa Laury Palmer). Twarz znika, a na jej miejscu pojawia si\u0119 obraz rze\u017Aby przypominaj\u0105cy \u2018g\u0142ow\u0119 kurczako-sera\u2019 z 2013 roku."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022217/ello-optimized-a0a4aeaa.gif", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ruszaj\u0105c\u0105 si\u0119 w powietrzu rze\u017Ab\u0119 bia\u0142ej g\u0142owy." })),
            React.createElement("h2", null, "\u015Awiat\u0142o"),
            React.createElement("p", null, "Czy jednak w\u0142a\u015Bnie To nie jest zadaniem sztuki, by budzi\u0107 skrajne emocje? Podobno przez ca\u0142y czas ogl\u0105dania wystawy wyraz mojej twarzy ujawnia\u0142 strach, przera\u017Cenie, l\u0119k. Podobno podchodzi\u0142am do obraz\u00F3w tak ostro\u017Cnie, \u017Ce przypomina\u0142o to skradanie si\u0119. Nie skradanie si\u0119 na polowaniu, gdzie obierasz pozycj\u0119 atakuj\u0105cego, lecz skradanie si\u0119 podw\u0142adnego ku Panu, kt\u00F3ry bywa nieprzewidywalny w swoich czynach. Te obrazy sprawia\u0142y, \u017Ce trudno by\u0142o mi prze\u0142kn\u0105\u0107 \u015Blin\u0119. Chcia\u0142am uciec od nich jak najdalej, a jednocze\u015Bnie co\u015B trzyma\u0142o mnie przy nich i w nich. To jedna z niewielu tak prawdziwych wystaw jakie widzia\u0142am. Rozmawianie o niej w kryteriach \u2018\u0142adne-nie\u0142adne\u2019 albo \u2018podoba mi si\u0119-nie podoba mi si\u0119\u2019 nie ma najmniejszego sensu. Jej po prostu trzeba do\u015Bwiadczy\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022207/ello-optimized-db3ee89d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy obrazy w z\u0142otych ramach zawieszone na szarej \u015Bcianie galerii sztuki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022211/ello-optimized-59de0e77.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 ogl\u0105daj\u0105c\u0105 obraz. Widzimy j\u0105 od ty\u0142u, ma d\u0142ugie w\u0142osy i chustk\u0119 na szyi." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022213/ello-optimized-943ca74c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz w z\u0142otej ramie ogl\u0105dany przez kobiet\u0119 o d\u0142ugich w\u0142osach, z torebk\u0105 i chust\u0105 na szyi." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7022134/ello-optimized-43f654fa.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia wn\u0119trze z wielk\u0105 czerwon\u0105 kotar\u0105, obrazem w tle i lud\u017Ami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7022165/ello-optimized-0f78407c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia rozchylon\u0105 czerwon\u0105 kotar\u0119. Widzimy fragment czarno-bia\u0142ej pod\u0142ogi i kolejny czerwony materia\u0142 w tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7022218/ello-optimized-cf91f7a9.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142a fotografia przedstawia kobiet\u0119 opart\u0105 o \u015Bcian\u0119 z napisami. Ca\u0142o\u015B\u0107 sfotografowana pod \u015Bwiat\u0142o." })),
            React.createElement("p", null, "Wystawa trwa od 12.11.2017 r. do 18.02.2018 r. i mo\u017Cna jej do\u015Bwiadczy\u0107 od wtorku do czwartku w godz. 10:00-18:00, w pi\u0105tek od 10:00-20:00 i w weekend od 12:00-18:00."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Bilety: 12 z\u0142 normalny / 8 z\u0142 ulgowy"),
                React.createElement("li", null, "Centrum Sztuki Wsp\u00F3\u0142czesnej w Toruniu - ul. Wa\u0142y gen. Sikorskiego 13"),
                React.createElement("li", null,
                    "Wi\u0119cej informacji o wystawie i dodatkowych wydarzeniach znajdziecie ",
                    React.createElement("a", { href: "http://csw.torun.pl/" }, "tutaj")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);