(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[47],{

/***/ "./_posts/2018-02-08-rokoko-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7093581/ello-optimized-bd88ef01.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie, na kt\u00F3rych wida\u0107 modelki w r\u00F3\u017Cnych strojach. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasnym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7093585/ello-optimized-2bfb1875.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie na jasnobe\u017Cowym tle. Widzimy XVIII wieczne obrazy olejne." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7093589/ello-optimized-2ffff1ab.jpg", alt: "Obraz przedstawia pi\u0119\u0107 zdj\u0119\u0107 na jasnobe\u017Cowym tle. Widzimy rze\u017Ab\u0119, kanap\u0119 w stylu rokoko, aktork\u0119, porcelanowy dzbanek, ornament bia\u0142o-z\u0142oty." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7093595/ello-optimized-21bfe35e.jpg", alt: "Obraz przedstawia pi\u0119\u0107 zdj\u0119\u0107 na jasnobe\u017Cowym tle. Widzimy modelki pozuj\u0105ce w r\u00F3\u017Cnych strojach i torty artystyczne." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7093603/ello-optimized-5361a4cd.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery zdj\u0119cia. Widzimy budynki, kobiec\u0105 twarz pomalowan\u0105 na bia\u0142o oraz wn\u0119trze w stylu rokoka." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7093606/ello-optimized-8bc14b41.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery zdj\u0119cia. Widzimy stoliki, figurk\u0119 z porcelany i wn\u0119trze pa\u0142acu w stylu rokoka." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7093608/ello-optimized-c27a7ff8.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie fotografie i tekst. Na zdj\u0119ciach widzimy modelki na wybiegu. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasnobe\u017Cowym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Niekt\u00F3rzy nazywaj\u0105 ten okres schy\u0142kowym czasem baroku. Jednak styl rokoka subtelnie r\u00F3\u017Cni si\u0119 od \u2018ci\u0119\u017Caru\u2019 swojego poprzednika."),
            React.createElement("p", null,
                "Kolebk\u0105 rokoko jest Francja. Wraz ze \u015Bmierci\u0105 Ludwika XIV w 1715 roku rz\u0105dy przejmuje (5-cio letni w\u00F3wczas) Ludwik XV. Z racji ma\u0142oletno\u015Bci kr\u00F3la do 1723 roku za pa\u0144stwowe stery chwyci Filip Orlea\u0144ski. To w\u0142a\u015Bnie czasy jego regencji wi\u0105\u017Ce si\u0119 z pocz\u0105tkiem stylu, kt\u00F3ry do tej pory nieprzerwanie inspiruje najwi\u0119kszych kreator\u00F3w mody, wiza\u017Cyst\u00F3w, ludzi sztuki.",
                React.createElement("br", null),
                "Atmosfera rokoka by\u0142a delikatniejsza od ci\u0119\u017Ckich kotar, bardziej \u2018uwolniona\u2019. O\u017Cywione \u017Cycie towarzyskie Pary\u017Ca sz\u0142o w parze z duchem erotyzmu. Rokoko to czas kobiety. Wa\u017Cnym elementem stroju i wyznacznikiem statusu staje si\u0119 makija\u017C. Puder i r\u00F3\u017C id\u0105 w parze z groteskowo du\u017Cymi \u015Bnie\u017Cnobia\u0142ymi perukami."),
            React.createElement("p", null,
                "Nazwa \u2018rokoko\u2019 pochodzi od nazwy ornamentu obficie obecnego w tamtym czasie. \u2018Rocaille\u2019 przypomina przekr\u00F3j muszli z kogucim grzebieniem u g\u00F3ry. U\u017Cywano go w architekturze jak i przy okazji zdobie\u0144 mebli. Wszystko musia\u0142o by\u0107 \u2018przesadnie nieprzesadne\u2019 tzn. ilo\u015B\u0107 zdobie\u0144 by\u0142a ogromna, ale jednocze\u015Bnie nie sprawia\u0142a wra\u017Cenia \u2018ci\u0119\u017Caru\u2019, wr\u0119cz uosabia\u0142a lekko\u015B\u0107, delikatno\u015B\u0107, romantyczny powiew. We wn\u0119trzach zamieszczano lustra, sztukaterie, boazerie, plafony. Dominowa\u0142y barwy pastelowe, delikatne.",
                React.createElement("br", null),
                "Nurt utrzyma\u0142 si\u0119 do mniej wi\u0119cej 1790 roku. Z Francji rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 na inne kraje ",
                React.createElement("a", { href: "http://m.in" }, "m.in"),
                ".: Austri\u0119, Rosj\u0119, Bawari\u0119, Saksoni\u0119, Czechy, Polsk\u0119."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "R\u00F3\u017Cnica pomi\u0119dzy barokiem a rokokiem polega na sublimacji. Faza p\u00F3\u017Aniejsza jest jasna, gdy wcze\u015Bniejsza jest ciemna; jest > delikatna, gdy tamta by\u0142a pot\u0119\u017Cna; jest radosna, gdy tamta by\u0142a nami\u0119tna. Lecz jest ona r\u00F3wnie ruchliwa (mouvemenet\u00E9e), r\u00F3wnie \u017Cywa, r\u00F3wnie zmys\u0142owa jak barok."),
                React.createElement("p", null, "~ Nikolaus Pevsner")),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Nie maj\u0105 chleba? To niech jedz\u0105 ciastka!"),
                React.createElement("p", null, "~ Maria Antonina Habsburg (1755\u20131793)")),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "(...) rokoko to przede wszystkim bezinteresowny wdzi\u0119k i harmonia ma\u0142ych form, kapry\u015Bnych linii, pastelowych kolor\u00F3w, gra > czaruj\u0105cych s\u0142\u00F3w, pikantnych sformu\u0142owa\u0144, migotliwych masek. To swobodne pi\u0119kno, bez obci\u0105\u017Ce\u0144 moralnych, bez cel\u00F3w dydaktycznych. > Ma tylko uczyni\u0107 \u017Cycie s\u0142odszym, ciekawszym, mo\u017Ce nawet ekscytuj\u0105cym. Ma oddali\u0107 nud\u0119 i niepok\u00F3j."),
                React.createElement("p", null, "~ Jerzy Snopek; O\u015Bwiecenie. Szkic do portretu epoki (1999)"))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);