(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[47],{

/***/ "./_posts/2018-02-11-make-up-inspirowany-obrazem-dove-with-sun-by-pablo-picasso.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "S\u0105 wsz\u0119dzie. S\u0105 upierdliwe i s\u0105 wsz\u0119dzie. \u0141a\u017C\u0105 takie szare po szarych chodnikach. Kiwaj\u0105 przy tym g\u0142\u00F3wkami jak te s\u0142ynne samochodowe pieski. I gruchaj\u0105. Oj, jak one gruchaj\u0105. Nie mo\u017Cna si\u0119 op\u0119dzi\u0107 od ich gruchania. Gruchanie rano, w po\u0142udnie i wieczorem. Non stop gruchanie, jedzenie i sr***. A jak ju\u017C taka kupa wyl\u0105duje na Twoim \u017Cakiecie to mo\u017Cesz si\u0119 z nim po\u017Cegna\u0107 na zawsze. Go\u0142\u0119bie kupy maj\u0105 w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci \u2018\u017Cr\u0105ce\u2019 i je\u015Bli od razu upapranej rzeczy nie zapierzesz (a przecie\u017C nie zapierzesz, bo nie masz jak, bo w\u0142a\u015Bnie jeste\u015B na randce z ch\u0142opakiem) to ten fragment materia\u0142u (z samego przodu oczywi\u015Bcie, w najbardziej widocznym miejscu) pozostanie na zawsze ja\u015Bniejszy. Masz do dyspozycji dwa wyj\u015Bcia: 1. Nienawidzi\u0107 ich szczerym uczuciem do ko\u0144ca \u017Cycia, albo (2.) zaakceptowa\u0107 fakt, \u017Ce dzi\u0119ki nim zatarte zosta\u0142y podzia\u0142y pomi\u0119dzy sfer\u0105 wy\u017Csz\u0105 a ni\u017Csz\u0105 \u2013 plama przecie\u017C wygl\u0105da tak samo obrzydliwie, zar\u00F3wno w przypadku \u017Cakietu od Chanel, czy tego z sieci\u00F3wkowej wyprzeda\u017Cy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7123615/ello-optimized-079106f0.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie twarzy kobiety, a obok graficzny element czarnej linii i \u017C\u00F3\u0142tego ko\u0142a. Kobieta ma na sobie artystyczny makija\u017C." })),
            React.createElement("h2", null, "Symbol"),
            React.createElement("p", null, "W Chrze\u015Bcija\u0144stwie go\u0142\u0119bica jest symbolem Ducha \u015Awi\u0119tego. Objawi\u0142 si\u0119 on mi\u0119dzy innymi podczas chrztu Jezusa. W Starym Testamencie go\u0142\u0105b przynosi Noemu zielon\u0105 ga\u0142\u0105zk\u0119 w dziobie, zwiastuj\u0105c tym samym koniec potopu. Go\u0142\u0105b (hebr. jonah) jest bardzo cz\u0119sto wspominanym symbolem w Pi\u015Bmie \u015Awi\u0119tym (pojawia si\u0119 ok. 50 razy)."),
            React.createElement("p", null, "To w\u0142a\u015Bnie tego ptaka uwa\u017Ca si\u0119 za pierwszego udomowionego skrzydlatego przyjaciela. Od dawnych czas\u00F3w go\u0142\u0119bie pocztowe pomaga\u0142y cz\u0142owiekowi w dostarczaniu wiadomo\u015Bci. W mitologii greckiej pod postaci\u0105 go\u0142\u0119bicy kry\u0142a si\u0119 posta\u0107 Afrodyty. Na dalekim wschodzie ptak ten jest symbolem d\u0142ugiego \u017Cycia, w Indiach natomiast jego ciemne upierzenie zwiastuje \u015Bmier\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7123616/ello-optimized-dc2172ad.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w makija\u017Cu, a obok wida\u0107 drugie mniejsze zdj\u0119cie ze zbli\u017Ceniem na oko." })),
            React.createElement("p", null, "Go\u0142\u0119biem pokoju nazywa si\u0119 wizerunek bia\u0142ej go\u0142\u0119bicy z zielon\u0105 ga\u0142\u0105zk\u0105 oliwn\u0105 w dziobie. By\u0142 on stosowany w celach propagandowych przez komunist\u00F3w po II wojnie \u015Bwiatowej. W czasie VI Festiwalu M\u0142odzie\u017Cy w Moskwie w 1957 roku wypuszczono z klatek par\u0119 tysi\u0119cy go\u0142\u0119bi. Nie przewidziano, \u017Ce ptaki te rozmna\u017Caj\u0105 si\u0119 bardzo szybko. W dwa lata p\u00F3\u017Aniej naliczono w stolicy ponad 35 tysi\u0119cy go\u0142\u0119bi tego gatunku..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7123612/ello-optimized-77f6ca4e.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie kobiety w makija\u017Cu patrz\u0105cej w  d\u00F3\u0142 oraz graficzne elementy, takie jak faliste linie i \u017C\u00F3\u0142te ko\u0142o." })),
            React.createElement("h2", null, "Picasso"),
            React.createElement("p", null, "Jest 25-ty sierpnia 1948 roku. We Wroc\u0142awiu trwa \u015Awiatowy Kongres Intelektualist\u00F3w w Obronie Pokoju. \u015Awiatowe g\u0142owy pojawiaj\u0105 si\u0119 na polskich ziemiach, a w\u015Br\u00F3d nich artysta Hiszpan -Pablo Picasso. Po raz pierwszy wsiada on do samolotu i jest zachwycony widokiem ziemi z perspektywy lotu ptaka (Ziemia z g\u00F3ry to same kwadraty! To samolot odkry\u0142 kubizm!). Planowany 3-dniowy pobyt na polskich ziemiach wyd\u0142u\u017Ca si\u0119 do 2 tygodni. Picasso zwiedza w tym czasie Krak\u00F3w i Auschwitz-Birkenau. W Warszawie darowuje Muzeum Narodowemu kolekcj\u0119 dwudziestu r\u0119cznie malowanych talerzy. W stolicy zwiedza mi\u0119dzy innymi ruiny Zamku Kr\u00F3lewskiego, Belweder, \u0141azienki, Pa\u0142ac w Wilanowie. Oprowadza go para architekt\u00F3w: Helena i Szymon Syrkusowie (prywatnie znajomi artysty). To te\u017C pewnego dnia w trakcie spaceru po nowo powsta\u0142ym osiedlu na warszawskiej Woli malarz wchodzi do jednego z mieszka\u0144 i rysuje w\u0119glem wizerunek Warszawskiej Syrenki na jednej ze \u015Bcian (syrenka zosta\u0142a zamalowana w 1953 roku przez malarza pokojowego, kt\u00F3ry przeprowadza\u0142 remont owego mieszkania. Wed\u0142ug plotek stwierdzi\u0142 on: \u201ERany, kto pani to zrobi\u0142, m\u00F3j szwagier by to namalowa\u0142!\u201D)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7123617/ello-optimized-854fbffc.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia po\u0142ow\u0119 twarzy kobiety w artystycznym makija\u017Cu, a obok widzimy wielkie \u017C\u00F3\u0142te ko\u0142o wystaj\u0105ce poza kadr." })),
            React.createElement("p", null, "Nie by\u0142 to jednak jedyny rysunek, kt\u00F3ry w tamtym czasie artysta pozostawi\u0142 na naszych ziemiach. We Wroc\u0142awiu stworzy\u0142 on nowoczesny symbol Go\u0142\u0119bia Pokoju, za co zosta\u0142 uhonorowany Nagrod\u0105 Leninowsk\u0105. Warto wspomnie\u0107, \u017Ce wizerunek go\u0142\u0119bia pojawia si\u0119 w tw\u00F3rczo\u015Bci P.P. ju\u017C od najm\u0142odszych lat. Szkice ptak\u00F3w rysuj\u0105 si\u0119 ju\u017C w 1890 roku, a 11 lat p\u00F3\u017Aniej powstaje obraz \u2018Dziewczynka z go\u0142\u0119biem\u2019 z pocz\u0105tku tzw. niebieskiego okresu. Trudno doliczy\u0107 si\u0119 ile go\u0142\u0119bi narysowa\u0142/namalowa\u0142 artysta w ci\u0105gu ca\u0142ego swojego \u017Cycia. Wiadomo jednak, \u017Ce ten najpopularniejszy symbol go\u0142\u0119bia pokoju z ga\u0142\u0105zk\u0105 oliwn\u0105 w dziobie znalaz\u0142 si\u0119 na wi\u0119kszo\u015Bci propagandowych plakat\u00F3w. 1962 rok to czas \u015Awiatowego Kongresu na Rzecz Powszechnego Rozbrojenia i Pokoju w Moskwie. Na plakacie widnieje go\u0142\u0105b z ga\u0142\u0105zk\u0105 w dziobie na stercie mieczy i innych wojennych artefakt\u00F3w. Nad nim \u017C\u00F3\u0142te ko\u0142o - symbol s\u0142o\u0144ca. Si\u0142y rosyjskie w tamtych czasach obawia\u0142y si\u0119 pot\u0119gi Stan\u00F3w Zjednoczonych i robi\u0142y wszystko, aby zjedna\u0107 sobie pa\u0144stwa Europy. Maria D\u0105browska, jedna z uczestniczek Kongresu napisa\u0142a, \u017Ce \u201EKongres ten jest tylko dowodem, \u017Ce Rosja nie ma jeszcze bomby atomowej (cho\u0107 nie w\u0105tpi\u0119, \u017Ce j\u0105 przygotowuje) i dlatego d\u0105\u017Cy do zmobilizowania wszystkich si\u0142 (...), by rozk\u0142ada\u0107 gotowo\u015B\u0107 wojenn\u0105 we wszystkich krajach pr\u00F3cz w\u0142asnego\u201D."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7123619/ello-optimized-9a537df4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zamglone t\u0142o w \u017C\u00F3\u0142tym odcieniu, a na nim dwa zdj\u0119cia - oko kobiety w makija\u017Cu i r\u00F3\u017Cowe usta." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);