(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[48],{

/***/ "./_posts/2018-02-21-o-kolorach-biel-cz-dot-1.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("h2", null, "Kolor jest \u015Bwiat\u0142em"),
            React.createElement("p", null, "Chyba ka\u017Cdy z nas kojarzy szklan\u0105 piramid\u0119 zwan\u0105 pryzmatem. To Newton jako pierwszy stwierdzi\u0142, \u017Ce uzyskiwane barwy nie s\u0105 cech\u0105 pryzmat\u00F3w lecz \u015Bwiat\u0142a, kt\u00F3re mo\u017Cna rozdziela\u0107 i ponownie \u0142\u0105czy\u0107 uzyskuj\u0105c \u015Bwiat\u0142o bia\u0142e. Barwa to tak naprawd\u0119 wra\u017Cenie psychiczne wywo\u0142ywane w naszym m\u00F3zgu, gdy oko odbiera promieniowanie elektromagnetyczne z zakresu \u015Bwiat\u0142a. Barwa bia\u0142a odbierana jest przez cz\u0142owieka jako najja\u015Bniejsza w otoczeniu odmiana szaro\u015Bci (przyk\u0142ad: kiedy fragment bia\u0142ego t\u0142a o\u015Bwietlimy mocniejszym \u015Bwiat\u0142em wtedy jedna z powierzchni stanie si\u0119 ciemniejsza, czyli jasnoszara). Nie istnieje jedna, konkretna barwa bia\u0142a. Odcienie bieli dzielimy na ciep\u0142e i ch\u0142odne (czyli takie, w kt\u00F3rych przewa\u017Ca delikatne za\u017C\u00F3\u0142cenie lub zaniebieszczenie). Nale\u017Cy jednak pami\u0119ta\u0107, \u017Ce to poj\u0119cie jest umowne. Wra\u017Cenie/odbi\u00F3r czystej bieli zale\u017Cne jest od naszych cech indywidualnych (wiek, stan zdrowia, samopoczucie) jak i od si\u0142y \u015Bwiat\u0142a. Istnieje r\u00F3wnie\u017C taki parametr jak temperatura barwowa i tutaj \u017Ar\u00F3d\u0142a \u015Bwiat\u0142a bia\u0142ego dzieli si\u0119 kolejno na: ciep\u0142e, neutralne, ch\u0142odne, dzienne, dzienne ch\u0142odne. Jednak ta sama warto\u015B\u0107 temperatury barwowej mo\u017Ce by\u0107 r\u00F3\u017Cnie okre\u015Blana w zale\u017Cno\u015Bci od producenta produkt\u00F3w o\u015Bwietleniowych. Co ciekawe, im wy\u017Csza temperatura barwowa, tym ch\u0142odniejsza biel."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7196140/ello-optimized-439f6456.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia cz\u0142owieka pomalowanego bia\u0142\u0105 farb\u0105, kt\u00F3ry wystawia j\u0119zyk." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195726/ello-optimized-448f2521.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment pogniecionej bia\u0142ej tkaniny, na kt\u00F3r\u0105 pada \u015Bwiat\u0142o s\u0142oneczne." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7196141/ello-optimized-51f39d1f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia cz\u0142owieka pomalowanego bia\u0142\u0105 farb\u0105, kt\u00F3ry przekrzywia g\u0142ow\u0119 i usta." })),
            React.createElement("h2", null, "Sztuka ta\u0144ca"),
            React.createElement("p", null, "Butoh (\u821E\u8E0F But\u014D) to japo\u0144ski \u2018taniec cienia\u2019. Jest wynikiem kolaboracji Tatsumi Hijikaty i Kazuo Ohno, kt\u00F3rzy w odpowiedzi na sytuacj\u0119 w Japonii po Drugiej Wojnie \u015Awiatowej (napi\u0119cia spo\u0142eczne, industrializacja, horror wojny) stworzyli co\u015B na kszta\u0142t sztuki performance, teatru, ta\u0144ca odmiennego od klasycznych za\u0142o\u017Ce\u0144. Tancerze Butoh maluj\u0105 swoje wychudzone cia\u0142a (spos\u00F3b bycia Butoh wymaga zachowania ascetyzmu) na bia\u0142o wykrzywiaj\u0105c twarze w groteskowych minach. Taniec ten czerpie z buddyjskich za\u0142o\u017Ce\u0144 \u2013 nasycony cierpieniem utrzymuje cia\u0142o i umys\u0142 tancerza \u2018tu i teraz\u2019 w stanie totalnej obecno\u015Bci. Malowanie cia\u0142a mo\u017Ce w tym wypadku s\u0142u\u017Cy\u0107 zdj\u0119ciu z siebie to\u017Csamo\u015Bci, zamazaniu w\u0142asnego \u2018ja\u2019. Biel to jednocze\u015Bnie kolor nadziei i jasno\u015Bci kontrastuj\u0105cy z mrokiem przedstawienia Butoh."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Taniec zachodni zaczyna si\u0119 od st\u00F3p mocno osadzonych na ziemi, podczas gdy Butoh rozpoczyna si\u0119 ta\u0144cem, w kt\u00F3rym tancerz na pr\u00F3\u017Cno pr\u00F3buje znale\u017A\u0107 swoje stopy."),
                React.createElement("p", null, "~ Tatsumi Hijikata")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7195737/ello-optimized-e24785f8.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 pomalowan\u0105 na bia\u0142o, kt\u00F3ra zas\u0142ania twarz r\u0119kami w bia\u0142ej koszuli." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7195738/ello-optimized-54e6ae4c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment obrazu, widzimy skrzy\u017Cowane deski i p\u0142\u00F3tno o\u015Bwietlone s\u0142onecznym \u015Bwiat\u0142em." })),
            React.createElement("h2", null, "Sztuka dla sztuki"),
            React.createElement("p", null, "O tym, \u017Ce biel nie jest bia\u0142a wiedzia\u0142 doskonale Julian Fa\u0142at. W swoich zimowych pejza\u017Cach do namalowania \u015Bniegu wykorzystywa\u0142 palet\u0119 ton\u00F3w b\u0142\u0119kitnych. Impresjonistyczna postawa artysty spotka\u0142a si\u0119 z uwielbieniem sztuki japo\u0144skiej. Owe fascynacje pojawia\u0142y si\u0119 na asymetrycznie skadrowanych powierzchniach wraz z istotn\u0105 rol\u0105 \u2018pustki\u2019, bia\u0142ej przestrzeni, na kt\u00F3r\u0105 rzucony jest akcent np. w postaci pnia drzewa (\"Krajobraz zimowy\", 1891). Fa\u0142at osi\u0105gn\u0105\u0142 mistrzostwo w artystycznych niedopowiedzeniach, historiach snutych dooko\u0142a niebia\u0142ych bieli. Mam wra\u017Cenie, \u017Ce poprzez te r\u00F3\u017Ce, b\u0142\u0119kity, szaro\u015Bci czujemy nie tyle klimat scenerii, co klimat chwili, klimat emocjonalny. Patrze\u0107 na te kompozycje to jakby wymienia\u0107 spojrzenia z cz\u0142owiekiem, w kt\u00F3rego oczach wida\u0107 strach, rado\u015B\u0107, smutek..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195744/ello-optimized-80b9589c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 pomalowan\u0105 na bia\u0142o w lekko zgarbionej pozycji cia\u0142a." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195745/ello-optimized-645ada0c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment bia\u0142ej tkaniny na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Kompozycja Suprematyczna: bia\u0142e na bia\u0142ym. Szczytowe dzie\u0142o ze wszystkich \u2018malarskich atom\u00F3w\u2019, zamykaj\u0105ce cykl obraz\u00F3w z jedn\u0105 figur\u0105 jako g\u0142\u00F3wnym tematem. \u2018Suprematyzm\u2019 - sk\u0105d w og\u00F3le ta nazwa? \u0141aci\u0144skie supremus oznacza \u2018najwy\u017Cszy\u2019. Kazimierz Malewicz d\u0105\u017Cy do pozbycia si\u0119 narracji i przedmiotowo\u015Bci w sztuce. \u015Awiat przedstawie\u0144 i pragnie\u0144 to z\u0142udzenie. Suprematyzm to wyraz czystego doznania. O ile przy pracy \u2018Czarny kwadrat na bia\u0142ym tle\u2019 artysta zostawia nas z pewnym solidnym znakiem, o tyle przy \u2018Bia\u0142ym kwadracie na bia\u0142ym tle\u2019 pozostajemy jedynie z pustk\u0105. Nic nie ma. Dotarli\u015Bmy do \u015Bciany. Koniec sztuki. Artysta nie namaluje p\u00F3\u017Aniej ju\u017C \u017Cadnej kompozycji suprematycznej."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7195732/ello-optimized-a8ac227e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 pomalowan\u0105 na bia\u0142o z zamkni\u0119tymi oczami i r\u0119kami podniesionymi do g\u00F3ry." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195734/ello-optimized-6cc504d4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment bia\u0142ego papieru, na kt\u00F3ry pada \u015Bwiat\u0142o s\u0142oneczne." })),
            React.createElement("h2", null, "Sztuka makija\u017Cu"),
            React.createElement("p", null, "Kobiety maj\u0105 zasadniczo ja\u015Bniejsz\u0105 karnacj\u0119 od m\u0119\u017Cczyzn (mamy mniej hemoglobiny i melaniny). Odcie\u0144 sk\u00F3ry \u015Bwiadczy r\u00F3wnie\u017C o p\u0142odno\u015Bci. W trakcie owulacji kobieca sk\u00F3ra staje si\u0119 ja\u015Bniejsza. Wygl\u0105d sk\u00F3ry zmienia si\u0119 r\u00F3wnie\u017C po ci\u0105\u017Cy. Wraz z przyj\u015Bciem dziecka na \u015Bwiat tracimy dziewicz\u0105 karnacj\u0119."),
            React.createElement("p", null, "Cera nieska\u017Cona promieniami s\u0142onecznymi by\u0142a niegdy\u015B oznak\u0105 statusu spo\u0142ecznego. Arystokratki (zazwyczaj zamkni\u0119te w czterech \u015Bcianach) nie do\u015Bwiadcza\u0142y pal\u0105cego s\u0142o\u0144ca podczas pracy w polu. Greckie kobiety rozja\u015Bnia\u0142y sw\u0105 cer\u0119 za pomoc\u0105 w\u0119glanu o\u0142owiu (Ateny s\u0142yn\u0119\u0142y z bogactw kopalni srebra, przy kt\u00F3rego wydobyciu pozostaje sporo bia\u0142ego barwnika). Liczne znaleziska archeologiczne \u015Bwiadcz\u0105 o istnieniu specyfik\u00F3w podobnych do dzisiejszego pudru. Nikt w tamtym czasie nie chcia\u0142 zamalowa\u0107 dok\u0142adnie powierzchni sk\u00F3ry lecz lekko j\u0105 wybieli\u0107. Z czasem toksyczne zwi\u0105zki o\u0142owiu nadawa\u0142y sk\u00F3rze starczy, szary wygl\u0105d."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7195729/ello-optimized-0b111f40.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia postaci pomalowanej bia\u0142\u0105 farb\u0105, kt\u00F3ra ma zamkni\u0119te oczy i odchyla delikatnie g\u0142ow\u0119 do ty\u0142u." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195731/ello-optimized-3bb7b955.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia bia\u0142e kartony umieszczone jeden na drugim, na kt\u00F3re pada \u015Bwiat\u0142o s\u0142oneczne." })),
            React.createElement("p", null, "Pudry ry\u017Cowe \u2013 doskonale matuj\u0105 sk\u00F3r\u0119 i idealnie nadaj\u0105 si\u0119 do \u2018baking\u2019u\u2019. Znane i u\u017Cywane by\u0142y ju\u017C w Staro\u017Cytnych Chinach i Japonii."),
            React.createElement("p", null, "W tradycyjnej medycynie chi\u0144skiej u\u017Cywano pudru per\u0142owego, czyli pudru uzyskanego ze sproszkowanych pere\u0142. Pocz\u0105tkowo leczy\u0142 on r\u00F3\u017Cne dolegliwo\u015Bci, p\u00F3\u017Aniej sta\u0142 si\u0119 kosmetykiem. Idealnie wyg\u0142adza\u0142 i rozja\u015Bnia\u0142 sk\u00F3r\u0119. Wsp\u00F3\u0142czesne badania dowodz\u0105 tak\u017Ce innych cudownych w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci pudru z pere\u0142. Podobno stymuluje on kom\u00F3rki do produkcji kolagenu, czym przyczynia si\u0119 do stanowczego odsuni\u0119cia w czasie proces\u00F3w starzenia si\u0119 sk\u00F3ry (wiecie mo\u017Ce, gdzie mo\u017Cna obecnie kupi\u0107 taki puder?)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195743/ello-optimized-bf037280.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 pomalowan\u0105 na bia\u0142o z uniesionymi do g\u00F3ry r\u0119kami." })),
            React.createElement("p", null, "Bia\u0142\u0105 kredk\u0105 podkre\u015Bl doln\u0105 lini\u0119 wodn\u0105 oka. W ten spos\u00F3b stanie si\u0119 ono wi\u0119ksze, bardziej 'otwarte'. Bia\u0142ej kredki mo\u017Cesz u\u017Cy\u0107 tak\u017Ce w k\u0105ciku oka (dla jego wydobycia i roz\u015Bwietlenia) lub rozetrze\u0107 jej odrobin\u0119 na \u0142uku kupidyna (wkl\u0119s\u0142e miejsce pomi\u0119dzy nosem a ustami). Usta nabior\u0105 w ten spos\u00F3b pe\u0142niejszego wyrazu. Pami\u0119taj, \u017Ce makija\u017C to przede wszystkim gra \u015Bwiat\u0142a i cienia. Biel sprawdzi si\u0119 idealnie przy 'wydobywaniu' i uwydatnianiu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7195746/ello-optimized-28af4a21.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia oko pomalowane bia\u0142\u0105 i czarn\u0105 farb\u0105." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);