(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[50],{

/***/ "./_posts/2018-02-28-wystawa-przyszlosc-bedzie-inna-wizje-i-praktyki-modernizacji-spolecznych-po-roku-1918.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7244948/ello-optimized-b6208cdf.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia ekran z napisami." }),
                React.createElement("olela-narrative", null, "W\u0142a\u015Bciwie sama nie wiedzia\u0142am, czego spodziewa\u0107 si\u0119 po tej wystawie. Wybrali\u015Bmy si\u0119 na ni\u0105 dzie\u0144 po wernisa\u017Cu, czyli w sobot\u0119. Wydaje mi si\u0119, \u017Ce oczekiwa\u0142am kompletnie innych wra\u017Ce\u0144, czego\u015B wizualnie zachwycaj\u0105cego, a dosta\u0142am porz\u0105dn\u0105 lekcj\u0119 historii. Sama staram si\u0119 nie rozpami\u0119tywa\u0107 przesz\u0142ych zdarze\u0144, jak i nie wspomina\u0107 ubieg\u0142ego wieku w babcinym stylu: \u2018a kiedy\u015B to by\u0142o...\u2019. Jednak ta ekspozycja b\u0119dzie \u015Bwietn\u0105 opcj\u0105 zar\u00F3wno dla os\u00F3b, kt\u00F3re za \u2018komuny\u2019 si\u0119 wychowywa\u0142y, jak i dla millenials\u00F3w, kt\u00F3rzy \u2018komun\u0119\u2019 znaj\u0105 tylko z opowiada\u0144 (cho\u0107 co\u015B im \u015Bwita). M\u0142odsze pokolenia mog\u0105 t\u0119 wystaw\u0119 uzna\u0107 jednak za nudn\u0105 i czmychn\u0105\u0107 czym pr\u0119dzej do kawiarni na rurk\u0119 z kremem, bo przecie\u017C \u2018biedy na starych zdj\u0119ciach nie b\u0119d\u0105 ogl\u0105da\u0107\u2019. A przecie\u017C w\u0142a\u015Bnie tak by\u0142o po wojnie (wojnach). By\u0142o biednie.")),
            React.createElement("h2", null, "Przysz\u0142o\u015B\u0107"),
            React.createElement("p", null, "\u2018Przysz\u0142o\u015B\u0107 b\u0119dzie inna\u2019 - to has\u0142o zawiera w sobie stanowczy manifest nadziei jak i westchnienie rezygnacji. Wiara w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015B\u0107 to stan ducha dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego. To ulga po horrorze wojny i rado\u015B\u0107, ale te\u017C zmartwienie: \u2018co teraz?\u2019 Wystawa stara si\u0119 pokaza\u0107 momenty (starania) odbudowy zniszczonej pa\u0144stwowo\u015Bci oraz spo\u0142ecze\u0144stwa. Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe koncepcje organizacji \u017Cycia takich grup spo\u0142ecznych jak robotnicy, kobiety, dzieci. Wszystko podzielone jest na segmenty takie jak architektura, urbanistyka, prasa, teatr, sport. W wyj\u0105tkowy spos\u00F3b uderza plakat propagandowy, ci\u0105gn\u0105cy si\u0119 przez ca\u0142\u0105 d\u0142ugo\u015B\u0107 \u015Bciany, na kt\u00F3rym mo\u017Cemy zobaczy\u0107 por\u00F3wnanie tego \u2018jak by\u0142o\u2019 z tym \u2018jak b\u0119dzie\u2019. Problem w tym, \u017Ce zdj\u0119cia ukazuj\u0105ce np. przedszkola (te sprzed i po modernizacji) niczym praktycznie si\u0119 od siebie nie r\u00F3\u017Cni\u0105..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244906/ello-optimized-9a925292.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment plakatu ze starymi fotografiami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244918/ello-optimized-25e18827.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ok\u0142adk\u0119 starego czasopisma." })),
            React.createElement("h2", null, "M2"),
            React.createElement("p", null, "Pierwsza sala obfituje w obiekty. Mamy przed sob\u0105 stela\u017C, na kt\u00F3rym stoj\u0105 r\u00F3\u017Cne krzes\u0142a (raj dla wsp\u00F3\u0142czesnych dizajner\u00F3w!), niekt\u00F3re z nich pochodz\u0105 z pracowni W. Strzemi\u0144skiego i K. Kobro. Szklane gabloty wype\u0142niaj\u0105 historyczne magazyny \u2018Dom Osiedle Mieszkanie\u2019 z lat 40-tych (raj dla wsp\u00F3\u0142czesnych grafik\u00F3w!). Na \u015Bcianach z kolei plakaty promuj\u0105ce sp\u00F3\u0142dzielczo\u015B\u0107. Pi\u0119kna jest estetyka tych plakat\u00F3w i pi\u0119kne jest to, \u017Ce wi\u0119kszo\u015B\u0107 (jak nie wszystkie) prezentowane na wystawie s\u0105 namalowane r\u0119cznie. Przygl\u0105daj\u0105c si\u0119 z bliska dostrzec mo\u017Cemy czarny tusz po\u0142o\u017Cony z niezwyk\u0142\u0105 precyzj\u0105, bia\u0142\u0105 farbk\u0119, o\u0142\u00F3wkowy szkic. Najbardziej fascynuje mnie jednak rekonstrukcja projektu kuchni funkcjonalnej do mieszkania robotniczego. W tak malutkiej przestrzeni, \u017Ce dwie osoby mia\u0142yby problem usi\u0105\u015B\u0107, znajduje si\u0119 biurko, zlew, kuchenka, blat roboczy, szafki... \u2018Kuchnia przeznaczona dla 5-7 osobowej rodziny, bez s\u0142u\u017C\u0105cej...\u2019 czytam dalej. Jestem w szoku. Projekt po raz pierwszy zrealizowano w 1930 roku w ramach wystawy \u2018mieszkanie najmniejsze\u2019 na \u017Boliborzu. Jestem w ci\u0119\u017Ckim szoku."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7244922/ello-optimized-3d1707ff.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia pomieszczenie galerii. Na \u015Bcianie znajduje si\u0119 tekst, kto\u015B stoi ty\u0142em i czyta." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244904/ello-optimized-615da7d3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia szare pomieszczenie. Widzimy biurko, krzes\u0142o, szafki, kuchenk\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244908/ello-optimized-1b482d76.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia model bia\u0142o-czarnego budynku." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244924/ello-optimized-47adb487.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia szklan\u0105 gablot\u0119 z czasopismami z lat trzydziestych." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244943/ello-optimized-5b49aaae.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ok\u0142adk\u0119 starego magazynu dla kobiet." })),
            React.createElement("h2", null, "R\u0119ce pracuj\u0105ce"),
            React.createElement("p", null, "Socjalizm by\u0142 czasem pracy. Zewsz\u0105d hucza\u0142y plakaty ukazuj\u0105ce robotnik\u00F3w jako fundament spo\u0142ecze\u0144stwa. Praca mia\u0142a dawa\u0107 szcz\u0119\u015Bcie i godny byt. W czasie odbudowy pa\u0144stwa by\u0142a niezwykle trudna i wi\u0105za\u0142a si\u0119 z wysi\u0142kiem ponad si\u0142y. Os\u0142abione pa\u0144stwo nie mog\u0142o pozwoli\u0107 sobie na strat\u0119 pracownik\u00F3w. Dlatego te\u017C zach\u0119cano do ostro\u017Cnego korzystania z maszyn, zak\u0142adania okular\u00F3w ochronnych, oraz ubezpiecze\u0144 zdrowotnych. Projekt \u2018r\u0119ka pracuj\u0105ca\u2019 zrealizowany zosta\u0142 przez fotografk\u0119 lwowskiego pochodzenia Janin\u0119 Mierzeck\u0105 wraz z m\u0119\u017Cem Henrykiem. Cykl fotografii okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 nie tylko \u015Bwietn\u0105 realizacj\u0105 artystyczn\u0105, ale te\u017C projektem badawczym. Obejmowa\u0142 on 120 zdj\u0119\u0107 d\u0142oni przedstawicieli r\u00F3\u017Cnych zawod\u00F3w. Pos\u0142u\u017Cy\u0142 do obserwacji dermatologicznych w temacie zmian sk\u00F3rnych zwi\u0105zanych z wykonywaniem danego zawodu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244934/ello-optimized-6f2ad6ff.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zdj\u0119cia w bia\u0142ych ramkach zawieszone na bia\u0142ej \u015Bcianie galerii." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244938/ello-optimized-6a552324.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia plakat propagandowy z dawnych lat." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244940/ello-optimized-93c5dd9a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia plakat propagandowy z dawnych czas\u00F3w." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244932/ello-optimized-35e2aea1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy kola\u017Ce, na kt\u00F3rych widniej\u0105 ludzkie d\u0142onie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244942/ello-optimized-043593a1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawi cztery plakaty z dawnych lat oprawione w ramy i powieszone na \u015Bcianie galerii." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244949/ello-optimized-8701bc67.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych wida\u0107 rzutnik i obraz rzutowany na \u015Bcian\u0119." })),
            React.createElement("h2", null, "Film"),
            React.createElement("p", null, "Filarem ca\u0142ej ekspozycji jest medium filmowe. Praktycznie w ka\u017Cdym pomieszczeniu napotkamy na ekrany, kt\u00F3re bij\u0105 po oczach czarno-bia\u0142ym obrazem. Jedne stoj\u0105 na pod\u0142odze cicho upominaj\u0105c si\u0119 o uwag\u0119, inne swoj\u0105 pot\u0119g\u0105 przecinaj\u0105 sal\u0119 na p\u00F3\u0142. Kino artystyczne, dokumentalne, kino popularne, istna \u2018maszyna nowoczesno\u015Bci\u2019. Zobaczymy fragmenty film\u00F3w Franciszki i Stefana Themerson\u00F3w czy cz\u0142onk\u00F3w Stowarzyszenia Mi\u0142o\u015Bnik\u00F3w Filmu Artystycznego START. Wsp\u00F3\u0142organizatorem wystawy jest Filmoteka Narodowa \u2013 Instytut Audiowizualny, Narodowe Archiwum Cyfrowe."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7244912/ello-optimized-0fe22aa2.jpg", alt: "Czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie przedstawia pomieszczenie z du\u017Cym ekranem na \u015Brodku." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244916/ello-optimized-056f8439.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment czarno-bia\u0142ego, starego filmu. Widzimy twarz ch\u0142opca." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244917/ello-optimized-dda35c50.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ma\u0142y telewizor umieszczony na pod\u0142odze pod \u015Bcian\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244936/ello-optimized-d9338982.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia sal\u0119 z du\u017Cym ekranem na \u015Brodku." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7244923/ello-optimized-1e174987.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia model budowli na pierwszym planie, a w tle widzimy ekran z filmem." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7244929/ello-optimized-bac80f85.gif", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarno-bia\u0142y film ukazuj\u0105cy skok cz\u0142owieka do wody." })),
            React.createElement("p", null, "Je\u015Bli masz bzika na punkcie starych fotografii i film\u00F3w lub z zapa\u0142em studiujesz  historyczne stanowiska r\u00F3\u017Cnych os\u00F3b wobec r\u00F3\u017Cnych temat\u00F3w, wybierz si\u0119 na t\u0119 wystaw\u0119, bo jest to dobra wystawa. Je\u015Bli jeste\u015B architektem, dizajnerem, grafikiem z mi\u0142o\u015Bci\u0105 do liter, wybierz si\u0119 na t\u0119 wystaw\u0119, bo jest to dobra wystawa. Je\u015Bli jeste\u015B Polakiem (a tym bardziej warszawiakiem), wybierz si\u0119 na t\u0119 wystaw\u0119, ale niech nie rodz\u0105 si\u0119 w Tobie nadzieje, \u017Ce przysz\u0142o\u015B\u0107 b\u0119dzie inna."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7244945/ello-optimized-704f01d3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia model budynku w przekroju." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244933/ello-optimized-565f7db4.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy geometryczne figury z tekstem umieszczone na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Wystawa trwa od 24.02.2018 r. do 27.05.2018 r. i mo\u017Cna jej do\u015Bwiadczy\u0107 od wtorku do niedzieli w godz. 12:00-20:00."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Bilety: 15 z\u0142 normalny / w czwartki wst\u0119p jest bezp\u0142atny"),
                React.createElement("li", null, "Zach\u0119ta \u2013 Narodowa Galeria Sztuki; pl. Ma\u0142achowskiego 3, 00-916 Warszawa"),
                React.createElement("li", null,
                    "Wi\u0119cej informacji o wystawie i dodatkowych wydarzeniach znajdziecie ",
                    React.createElement("a", { href: "https://zacheta.art.pl/pl/wystawy/przyszlosc-bedzie-inna?filters=eyJpZCI6WyIzMjI0Il0sIm9yZGVyIjoiRklFTEQgKGlkLDMyMjQpIn0%3D" }, "tutaj"))),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7244920/ello-optimized-27380617.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia bia\u0142y model skoczni basenowej, a za ni\u0105 widzimy obraz wisz\u0105cy na \u015Bcianie." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);