(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[51],{

/***/ "./_posts/2018-02-26-moje-wybory-luty.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "W nocy w Warszawie termometr ma pokaza\u0107 -15\u00B0C. Nieosi\u0105galnym wydaje si\u0119 spacer po parku bez uprzedniego za\u0142o\u017Cenia na siebie podkoszulki, koszulki, koszulki z d\u0142ugim r\u0119kawem, swetra, kurtki puchowej. Dodatkowo koniecznym jest opatulenie szyi (wraz z nosem) we\u0142nianym szalem. Nosiciele okular\u00F3w korekcyjnych w takie dni jak ten widz\u0105 \u015Bwiat bardziej zamazanym ni\u017C zdaj\u0119 si\u0119 on by\u0107 bez szkie\u0142 (szk\u0142a paruj\u0105 pod wp\u0142ywem wydychanego, gor\u0105cego powietrza). Ca\u0142y obrz\u0105dek opatulania trwa d\u0142u\u017Cej ni\u017C standardowy spacer do sklepu. Istnieje jednak bardzo szybki spos\u00F3b na otulenie swojej sk\u00F3ry piel\u0119gnacj\u0105 nawil\u017Caj\u0105c\u0105 \u2013 olejek myj\u0105cy). Istnieje te\u017C cudowny spos\u00F3b na otulenie zmys\u0142\u00F3w \u2013 zapach. Na rozgrzanie duszy natomiast zadzia\u0142a dobra lektura pod ciep\u0142ym kocem i herbata z miodem w ulubionym kubku w rozmiarze XXL."),
            React.createElement("h2", null, "Bi\u017Cuteria"),
            React.createElement("p", null, "Te delikatne cude\u0144ka w kszta\u0142cie pszczo\u0142y i plastra miodu to kolekcja \u2018Queen B\u2019 marki Yes. Uwielbiam je nie tylko za niesamowicie precyzyjne i szlachetne wykonanie, ale przede wszystkim za design. Inspiracja drzemie w ka\u017Cdym, najmniejszym listku, kt\u00F3ry spotykamy po drodze. Trzeba umie\u0107 go zauwa\u017Cy\u0107. Wizerunek pszczo\u0142y przypomina mi o wio\u015Bnie w te d\u0142ugie lutowe wieczory, a plaster miodu przywidzi na my\u015Bl s\u0142odkawy smak z\u0142otego nektaru. Bransoletki cudnie wygl\u0105daj\u0105 zar\u00F3wno w po\u0142\u0105czeniu z wieczorow\u0105 kreacj\u0105, jak i codziennym casual\u2019owym strojem. A  ja ju\u017C czaj\u0119 si\u0119 na kolejny element kolekcji... Mo\u017Ce naszyjnik?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7228043/ello-optimized-6d4c08d7.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia z\u0142ot\u0105 bi\u017Cuteri\u0119 w otwartym pude\u0142ku. Na oko\u0142o zielona wst\u0105\u017Cka i z\u0142ote ozdobne gwiazdki" }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7228045/ello-optimized-e6371a95.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na jednym widzimy d\u0142o\u0144 ze z\u0142otymi bransoletkami, a na drugim bransoletki w pude\u0142ku." })),
            React.createElement("h2", null, "Zapach"),
            React.createElement("p", null, "Zapewne zauwa\u017Cyli\u015Bcie ju\u017C, \u017Ce jestem fank\u0105 s\u0142odkich zapach\u00F3w. S\u0105 jednak takie s\u0142odycze, kt\u00F3re zarezerwowane s\u0105 jedynie na wiecz\u00F3r. W \u2018Poison Girl\u2019 od Dior\u2019a dominuj\u0105 s\u0142odkie, balsamiczne nuty migda\u0142\u00F3w i wanilii. Jest to jeden z tych \u2018ci\u0119\u017Cszych\u2019 zapach\u00F3w, kt\u00F3ry nie powoduje uczucia duszno\u015Bci ani b\u00F3lu g\u0142owy. Zdarza\u0142o mi si\u0119 (w okresie zimowym) nosi\u0107 je na co dzie\u0144. Luty zaskoczy\u0142 nas minusow\u0105 temperatur\u0105, dlatego zn\u00F3w po nie si\u0119gam. Zaraz po g\u00F3rnych, cytrusowych nutach wyczuwam r\u00F3\u017C\u0119, kt\u00F3rej p\u0142atki spadaj\u0105 na s\u0142odk\u0105 podstaw\u0119. Uwielbiam je jeszcze bardziej po dw\u00F3ch godzinach od aplikacji. Mo\u017Ce to w\u0142a\u015Bnie wtedy ujawnia si\u0119 ich serce?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7228048/ello-optimized-edd90f04.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zbli\u017Cenia na napis na flakonie czerwonych perfum." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7228050/ello-optimized-cd1e49aa.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia flakon perfum stoj\u0105cy na czerwonym papierze." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "\u2018Ma\u0142e Wielkie Rzeczy\u2019 - pierwsza ksi\u0105\u017Cka Jodi Picoult, po kt\u00F3r\u0105 si\u0119gn\u0119\u0142am i przeczyta\u0142am w zaledwie dwa wieczory. Niesamowita historia czarnosk\u00F3rej po\u0142o\u017Cnej (profesjonalistki w swoim fachu), kt\u00F3ra zostaje oskar\u017Cona o spowodowanie \u015Bmierci nowo narodzonego dziecka (oskar\u017Cycielem jest cz\u0142onek pro-faszystowskiej organizacji, kt\u00F3ry nie \u017Cyczy sobie opieki afroameryka\u0144skiego personelu). Autorka bierze na warsztat uprzedzenia rasowe, wnikliwie je analizuj\u0105c z perspektywy os\u00F3b uczestnicz\u0105cych w ca\u0142ym zamieszaniu. \u015Awietny kawa\u0142ek tre\u015Bci na lutowe, zimne dni. Polecam i p\u0119dz\u0119 do ksi\u0119garni po inn\u0105 papierow\u0105 przyjemno\u015B\u0107 od Judi."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7228054/ello-optimized-3709e2a3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ksi\u0105\u017Ck\u0119 le\u017C\u0105c\u0105 na niebieskim papierze." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk"),
            React.createElement("p", null, "Teraz, w\u0142a\u015Bnie teraz sk\u00F3ra twarzy wymaga szczeg\u00F3lnej piel\u0119gnacji. Wyj\u015Bcie z domu bez odpowiedniego zabezpieczenia cery grozi jej podra\u017Cnieniem, zaczerwienieniem, sucho\u015Bci\u0105, pop\u0119kanymi naczynkami. Z mrozem, zimnem i wiatrem nie ma \u017Cart\u00F3w. Dobra wiadomo\u015B\u0107 dla fanek make-up\u2019u \u2013 maluj\u0105c twarz odpowiednim podk\u0142adem w pewien spos\u00F3b dajemy jej filtr ochronny przed tymi czynnikami. A co ze zmywaniem makija\u017Cu? Warto wtedy u\u017Cy\u0107 olejku myj\u0105cego, kt\u00F3rydok\u0142adnie oczyszcza, ale nie pozbawia sk\u00F3ry bariery hydrolipidowej. Ten na zdj\u0119ciu idealnie sprawdzi si\u0119 przy cerze bardzo suchej, suchej, normalnej i mieszanej. Nale\u017Cy na\u0142o\u017Cy\u0107 odrobin\u0119 na zwil\u017Cone d\u0142onie i masowa\u0107 twarz przez ok. minut\u0119. Zawiera olej z krokosza barwierskiego znanego ze swoich od\u017Cywczych i przeciwzmarszczkowych w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci, oraz olej kokosowy o dzia\u0142aniu bakteriob\u00F3jczym i \u0142agodz\u0105cym. Coconut Cleansing Oil marki Skin79 idealnie zadba o nawil\u017Cenie i elastyczno\u015B\u0107 sk\u00F3ry twarzy w lutym. Na dodatek tak ob\u0142\u0119dnie pachnie..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7228056/ello-optimized-66a8b23b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia flakonik z olejkiem myj\u0105cym koloru \u017Co\u0142tego, kt\u00F3ry le\u017Cy na \u017C\u00F3\u0142to-szarym papierze, a dooko\u0142a niego porozrzucane s\u0105 ozdobne cekiny." })),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://yes.pl/bizuteria?kolekcja=queen-b" }, "\u2018Queen B\u2019 Collection by Yes")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.iperfumy.pl/dior/poison-girl-woda-perfumowana-dla-kobiet/" }, "\u2018Poison Girl\u2019 Dior Perfume")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.taniaksiazka.pl/male-wielkie-rzeczy-jodi-picoult-p-843351.html" }, "Jodi Picoult \u2018Ma\u0142e Wielkie Rzeczy\u2019")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://skin79-sklep.pl/73949-skin79-cleanest-coconut-cleansing-oil---150-ml." }, "Cleanest Coconut Cleansing Oil by Skin79")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);