(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[54],{

/***/ "./_posts/2018-04-07-moje-wybory-marzec.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Mam wra\u017Cenie, \u017Ce powiedzenie 'w marcu jak w garncu' nie odnosi si\u0119 tylko do pogody. Jest to bowiem miesi\u0105c pe\u0142en skrajnych nastroi. Z euforii pierwszych promieni lata wpadamy niespodziewanie w jeszcze zimow\u0105 melancholi\u0119. Marzec sprzyja kontemplacji, rozmy\u015Blaniom o nadchodz\u0105cym sezonie i wspominaniu sezonu minionego. W marcu rodz\u0105 si\u0119 koncepcje nowych trend\u00F3w 'na wiosn\u0119'. Warto w tym celu zajrze\u0107 do drugiego numeru magazynu Vogue Polska. Warto tak\u017Ce zrobi\u0107 sobie przyjemno\u015B\u0107 i zaopatrzy\u0107 si\u0119 w pierwsz\u0105 tej wiosny kwiatow\u0105 sukienk\u0119. Nawet je\u015Bli mia\u0142by j\u0105 zakry\u0107 zimowy (jeszcze) p\u0142aszcz, to poczucie noszenia na sobie pierwszych promieni s\u0142o\u0144ca pozostanie. Lubi\u0119 ten marzec za jego dynamiczne zmiany. Wraz z nim zmienia si\u0119 spos\u00F3b piel\u0119gnacji zm\u0119czonej ch\u0142odem cery. Wraz z nim nak\u0142adam na usta ulubiony kolor pomadki i z dumnie podniesion\u0105 g\u0142ow\u0105 wychodz\u0119 ku s\u0142o\u0144cu."),
            React.createElement("h2", null, "Prasa"),
            React.createElement("p", null, "Wszyscy rozpisywali si\u0119 o pierwszym numerze polskiego wydania magazynu Vogue. Nic dziwnego, to w ko\u0144cu wydarzenie, kt\u00F3re ju\u017C przesz\u0142o do historii. Jedni krytykowali ok\u0142adk\u0119 za jej \u2018krzywy horyzont\u2019, inni twierdzili, \u017Ce \u2018za du\u017Co reklam\u2019. Znale\u017Ali si\u0119 i tacy, co pochwalili - \u017Ce Polska stan\u0119\u0142a na wysoko\u015Bci zadania i (odnosz\u0105c si\u0119 do ok\u0142adki wydania niemieckiego) \u2018da\u0142a rad\u0119\u2019. Kiedy temperatura dooko\u0142a pierwszego numeru nieco ostyg\u0142a, nikt nie zorientowa\u0142 si\u0119, kiedy na p\u00F3\u0142ki trafi\u0142 numer drugi. Przyznam si\u0119 szczerze, \u017Ce o ile zdj\u0119cie Juergen\u2019a Teller\u2019a zalewa\u0142o \u2018instagramy\u2019, kwietniow\u0105 ok\u0142adk\u0119 z Ev\u0105 Herzigov\u0105 z\u0142apa\u0142am k\u0105tem oka na koncie jednej z wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rczy\u0144 czasopisma. A przecie\u017C ta ok\u0142adka jest pi\u0119kna, a wn\u0119trze r\u00F3wnie ciekawe. W \u015Brodku opr\u00F3cz reklam ekskluzywnych marek i przegl\u0105du trend\u00F3w na wiosn\u0119 znajdziemy mi\u0119dzy innymi: tekst o Jerzym Treutlerze \u2013 tw\u00F3rcy plakat\u00F3w i s\u0142ynnego logo jask\u00F3\u0142ki zaprojektowanego 60 lat temu dla Mody Polskiej, felieton Zuzanny \u0141apickiej (m\u00F3j ulubiony), szczery  wywiad z Barbar\u0105 Stuhr, histori\u0119 \u2018Witkiewicz\u00F3wki\u2019, czyli domu w kt\u00F3rym \u017Cy\u0142 i pracowa\u0142 jeden z najwybitniejszych polskich artyst\u00F3w \u2013 Stanis\u0142aw Ignacy Witkiewicz."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7455647/ello-optimized-bd47795e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia gazet\u0119 le\u017C\u0105c\u0105 na drewnianym pod\u0142o\u017Cu. Dooko\u0142a widzimy r\u00F3\u017Cne przedmioty takie jak okulary przeciws\u0142oneczne czy s\u0142omkowy kapelusz." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Tonik \u2013 ostatnio prze\u017Cywa sw\u00F3j wielki powr\u00F3t w mojej codziennej piel\u0119gnacji. Kiedy\u015B nami\u0119tnie u\u017Cywa\u0142am tego typu kosmetyku, p\u00F3\u017Aniej przesta\u0142am (stosowa\u0142am okazjonalnie), a teraz zn\u00F3w wracam do tonizowania cery. Bo, co ma nam do zaoferowania ta magiczna \u2018woda\u2019? Po pierwsze, przywraca naturalne pH sk\u00F3rze po nieraz agresywnych \u015Brodkach myj\u0105cych. Po drugie nasza cera nawil\u017Cy si\u0119, od\u015Bwie\u017Cy, przygotuje na nast\u0119pne kroki piel\u0119gnacji. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 tonik\u00F3w posiada tak\u017Ce w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci \u0142agodz\u0105ce, przez co zmniejszaj\u0105 zaczerwienienia i przywracaj\u0105 komfort sk\u00F3rze. Antyoksydacyjny tonik z Clochee zawiera dodatkowo antyoksydanty, kt\u00F3re op\u00F3\u017Aniaj\u0105 procesy starzenia si\u0119 sk\u00F3ry. Nie podra\u017Cnia, nie pachnie dra\u017Cni\u0105co, jest super wydajny \u2013 same plusy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7455648/ello-optimized-f618037d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kosmetyk w otoczeniu wacik\u00F3w kosmetycznych, zielonej ro\u015Bliny, r\u0119cznika. Ca\u0142o\u015B\u0107 na drewnianym pod\u0142o\u017Cu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7455649/ello-optimized-64e1b2cb.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na etykiet\u0119 kosmetyku." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Moje srebrne w\u0142osy lubi\u0105 si\u0119 z pomadkami, kt\u00F3rych odcie\u0144 wpada w ch\u0142odne tony. Przez d\u0142ugi czas na pierwszym miejscu w moim rankingu ch\u0142odnych pomadek by\u0142a matowa pomadka w p\u0142ynie marki Golden Rose w kolorze 10. Jednak ostatnio spad\u0142a ze swojej pozycji, a na jej miejsce wskoczy\u0142a matowa \u2018piankowa\u2019 pomadka z MOOV w odcieniu Muse. Muse to \u015Bwietna alternatywa dla trupiej szaro\u015Bci nr 10. Jest kolor jest odrobin\u0119 cieplejszy, a konsystencja tego kosmetyku to dla mnie odkrycie roku. Bardzo \u0142atwo si\u0119 nak\u0142ada, nie tworzy skorupy na ustach, d\u0142ugo si\u0119 utrzymuje i \u0142adnie si\u0119 \u015Bciera. Jak tylko si\u0119 sko\u0144czy (co zapewne nast\u0105pi nied\u0142ugo, bior\u0105c pod uwag\u0119 cz\u0119stotliwo\u015B\u0107 stosowania) pobiegn\u0119 po nast\u0119pn\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7455650/ello-optimized-1dba8635.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych widzimy pomadk\u0119. Zdj\u0119cie z prawej strony znajduje si\u0119 w ramce." })),
            React.createElement("h2", null, "Garderoba"),
            React.createElement("p", null, "Wiosno przybywaj! Do\u015B\u0107 ju\u017C zimowych wiatr\u00F3w i szarej aury za oknem. Tak bardzo zapragn\u0119\u0142am wiosennego klimatu, \u017Ce kiedy tylko w sklepach zacz\u0119\u0142y pojawia\u0107 si\u0119 nowe kolekcje kupi\u0142am w Stradivarius kopertow\u0105 sukienk\u0119 w drobne kwiaty. Sama na pocz\u0105tku nie by\u0142am do niej przekonana, ale wraz z \u2018pierwszym za\u0142o\u017Ceniem\u2019 zakocha\u0142am si\u0119. Sukienka jest cienka ( w 100% wykonana z wiskozy) i wi\u0105zana kopertowo, co daje r\u00F3\u017Cne mo\u017Cliwo\u015Bci noszenia. Na golf, na podkoszulk\u0119, na nagie cia\u0142o, czy rozwi\u0105zan\u0105 \u2013 jak szlafrok. Sukienka szybko znikn\u0119\u0142a z salon\u00F3w, ale nadal dost\u0119pna jest na stronie sklepu Stradivarius. Kwiaty s\u0105 jednym z trend\u00F3w nadchodz\u0105cego sezonu. Ostatnio bardzo polubi\u0142am si\u0119 z sukienkami i oby ta mi\u0142o\u015B\u0107 potrwa\u0142a do lata :)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7455651/ello-optimized-faae2c01.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia modelki ubranej w d\u0142ug\u0105 sukienk\u0119 w kwiaty. Widzimy tak\u017Ce fragment kapelusza, czerwone usta i siwe w\u0142osy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7455652/ello-optimized-30f69ee6.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia modelki ubranej w d\u0142ug\u0105 sukienk\u0119 w kwiaty." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://kontigo.com.pl/lagodzacy-tonik-antyoksydacyjny-z-ekstraktem-z-zielonej-herbaty-i-z-milorzebu-japonskiego-250ml-clochee-6805.html" }, "Clochee \u2018Soothing Antioxidant Toner\u2019")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://kontigo.com.pl/plynna-pomadka-matowa-muse-dlugotrwaly-efekt-bez-przesuszania-kremowa-konstystencja-5884.html" }, "Matowa Pomadka Moov \u2018 Muse\u2019")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.empik.com/vogue-polska,p1181578737,prasa-p" }, "Vogue Polska nr 2")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.stradivarius.com/pl/kobieta/ubrania/kolekcja/sukienki-i-kombinezony/zobacz-wszystkie/kopertowa-sukienka-w-kwiaty-z-paskami-c1020132510p300570017.html?colorId=001" }, "Kwiatowa sukienka Stradivarius")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);