(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[54],{

/***/ "./_posts/2018-03-26-make-up-inspirowany-obrazem-bialy-srodek-zolty-rozowy-lawendowy-by-mark-rothko.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "By\u0142 wczesny poranek pewnej s\u0142onecznej wiosny. \u015Ani\u0142am o skalistych klifach, na kt\u00F3rych wierzcho\u0142kach rozk\u0142adam kocyk, siadam i podziwiam widok. Jedynym, co rozpo\u015Bciera\u0142o si\u0119 wtedy przede mn\u0105 by\u0142 ocean, niezmierzony turkus kr\u00F3lowej w\u00F3d. Podobno woda w \u015Bnie odzwierciedla stan ducha. Kiedy jest ciemna i zm\u0105cona to znaczy, \u017Ce wewn\u0105trz jeste\u015Bmy niespokojni, \u017Ce co\u015B nas trapi, trzyma i nie chce pu\u015Bci\u0107. Moja woda z tego snu by\u0142a bardzo spokojna, niesamowicie niebieska. Mam wr\u0119cz wra\u017Cenie, \u017Ce zobaczy\u0142am kolor, kt\u00F3ry jest \u2018niedefiniowalny\u2019, kt\u00F3rego w obecnej skali kolor\u00F3w nie znajdziemy. Sen przerwa\u0142o jednak pewne wydarzenie, o kt\u00F3rym chcia\u0142am Wam opowiedzie\u0107. Patrz\u0105c na wod\u0119 zobaczy\u0142am nagle \u015Bcian\u0119 bia\u0142ego \u015Bwiat\u0142a, kt\u00F3re zdawa\u0142o si\u0119 by\u0107 coraz bli\u017Cej mnie, wr\u0119cz poch\u0142on\u0119\u0142o ca\u0142\u0105 przestrze\u0144 dooko\u0142a. Znalaz\u0142am si\u0119 W tym \u015Bwietle ca\u0142\u0105 sob\u0105, ca\u0142ym swoim jestestwem. Niewiele mog\u0142am zrobi\u0107, tote\u017C przez moment spanikowa\u0142am, bo nie wiedzia\u0142am, co si\u0119 dzieje. Po chwili jednak, uspokoi\u0142am si\u0119 i rozejrza\u0142am dooko\u0142a. Nie by\u0142o nic. W zasi\u0119gu mojego wzroku nie by\u0142o niczego, na czym mog\u0142abym go zawiesi\u0107. \u017Badnego przedmiotu, \u017Cadnej \u015Bcie\u017Cki, tylko bia\u0142a, \u015Bwietlista pustka. Czu\u0142am jak ogarnia mnie z ka\u017Cdej strony, jak mnie poch\u0142ania, jak ju\u017C nie czuj\u0119 swojego \u2018ja\u2019. By\u0142o to uczucie przyjemne, bliskie ekstazie, a na pewno spokrewnione z medytacj\u0105. Czy dozna\u0142am o\u015Bwiecenia? Czy w \u015Bnie, siedz\u0105c na klifie medytowa\u0142am? Nie pami\u0119ta\u0142am teraz zbyt wiele. Liczy\u0142o si\u0119 \u2018tu i teraz\u2019. Nagle odwr\u00F3ci\u0142am si\u0119 na prawy bok i wszystko znikn\u0119\u0142o. Wtedy w\u0142a\u015Bnie u\u015Bwiadomi\u0142am sobie, co si\u0119 sta\u0142o. Ze snu wybudzi\u0142am si\u0119 ju\u017C dawno i jedyne, co znalaz\u0142o si\u0119 przede mn\u0105 w momencie uniesienia powiek to o\u015Bwietlona s\u0142o\u0144cem bia\u0142a \u015Bciana. Patrzy\u0142am na ni\u0105 przez d\u0142u\u017Csz\u0105 chwil\u0119, nie zdaj\u0105c sobie sprawy z jej istnienia. Transcendentne doznanie jest dok\u0142adnie tym, co znajdziemy (i czego powinni\u015Bmy szuka\u0107) w obrazach jednego z najznakomitszych malarzy XX wieku \u2013 Mark\u2019a Rothko."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7396164/ello-optimized-e4402a1b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia fragmentu kobiecej twarzy z namalowanym kolorowym prosok\u0105tem na lewej powiece." })),
            React.createElement("p", null, "Marcus Rothkowitz to pionier \u2018color field painting\u2019, czyli malarstwa p\u0142aszczyzn. Na jego p\u0142\u00F3tnach spotykamy si\u0119 z olbrzymimi polami koloru, kt\u00F3re nigdy nie s\u0105 jednolite. Wykorzystywa\u0142 on technik\u0119 laserunku (nak\u0142adania na siebie kolejnych warstw farby), aby uzyska\u0107 efekt \u2018migotania\u2019, przenikania si\u0119 kolor\u00F3w. Wielkiego formatu obrazy malowane by\u0142y przez niego narz\u0119dziami s\u0142u\u017C\u0105cymi do malowania \u015Bcian, jednak najbardziej lubi\u0142 mi\u0119kkie w\u0142osie i z niezwyk\u0142\u0105 staranno\u015Bci\u0105 dba\u0142 i konserwowa\u0142 swoje p\u0119dzle."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7396162/ello-optimized-ab255295.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie, na kt\u00F3rym widzimy fragment kobiecej twarzy z namalowanym kolorowym prostok\u0105tem na powiece. Z lewej strony znajduje si\u0119 pomniejszona figura w kolorze bia\u0142ym, \u017C\u00F3\u0142tym i r\u00F3\u017Cowym." })),
            React.createElement("p", null, "Nie mieliby\u015Bmy okazji pozna\u0107 wielu wspania\u0142ych tw\u00F3rc\u00F3w, gdyby nie kobiety. Gala wylansowa\u0142a Salvador\u2019a, by\u0142a jego muz\u0105 i jednocze\u015Bnie agentk\u0105 do ko\u0144ca swoich dni. Mark\u2019a \u2013 cichego malarza \u017Cydowskiego pochodzenia na pewno te\u017C by\u015Bmy nie poznali, gdyby nie \u017Cona Max\u2019a Ernst\u2019a \u2013 Peggy Guggenheim. To ona zobaczy\u0142a w nim i w jego pracach co\u015B intryguj\u0105cego. To ona w 1945 roku zaprezentowa\u0142a jego prace w swojej nowojorskiej galerii. Na pocz\u0105tku jego obrazy sprzedawa\u0142y si\u0119 za mniej ni\u017C 1000 $. Obecnie obraz z 1950 roku, kt\u00F3ry sta\u0142 si\u0119 inspiracj\u0105 do mojego makija\u017Cu - \u201EBia\u0142y \u015Brodek (\u017C\u00F3\u0142ty, r\u00F3\u017Cowy, lawendowy)\u201D zosta\u0142 sprzedany w maju 2011 roku przez Christie's za 72,8 mln dolar\u00F3w."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7396167/ello-optimized-798104fe.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret m\u0142odej kobiety z siwymi w\u0142osami na r\u00F3\u017Cowym tle. Kobieta ma na twarzy namalowany kolorowy prostok\u0105t." })),
            React.createElement("p", null, "Od lat 50-tych artysta sukcesywnie umacnia swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku. Zapraszany do wielu wystaw i projekt\u00F3w realizuje je tylko wtedy, kiedy id\u0105 w zgodzie z jego przekonaniami. Niezwykle istotnym aspektem zwi\u0105zanym z tw\u00F3rczo\u015Bci\u0105 Rothko by\u0142a prawid\u0142owa ekspozycja obraz\u00F3w, dlatego sam aran\u017Cuje sale wystawowe. Artysta dba\u0142 o to, aby widz znalaz\u0142 si\u0119 odpowiednio blisko dzie\u0142a (w tym celu ustawia\u0142 \u0142awki na przeciwko), aby mog\u0142o go ono \u2018poch\u0142on\u0105\u0107\u2019. Jego obrazy maj\u0105 nas \u2018obj\u0105\u0107\u2019, mamy sta\u0107 si\u0119 ich cz\u0119\u015Bci\u0105, do\u015Bwiadczy\u0107 ich. Nieraz ludzie ogl\u0105daj\u0105cy jego obrazy p\u0142akali. Takie emocje wzbudza\u0142a w nich barwa, w kt\u00F3rej nagle si\u0119 znajdowali. Kolor, kt\u00F3ry zdaje si\u0119 migota\u0107 tysi\u0105cem barw opowiada histori\u0119, nieraz zwi\u0105zan\u0105 z cierpieniem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7396165/ello-optimized-79fed92a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie jest rozmazane, widzimy kontur twarzy i przeplataj\u0105ce si\u0119 ze sob\u0105 kolory: r\u00F3\u017Cowy, bia\u0142y, \u017C\u00F3\u0142ty." })),
            React.createElement("p", null, "Wraz z nadej\u015Bciem fali Pop-Artu Mark zaczyna odczuwa\u0107 przygn\u0119bienie. Genialnemu arty\u015Bcie pogr\u0105\u017Conemu w depresji i alkoholizmie przygl\u0105da si\u0119 re\u017Cyser John Logan w spektaklu \u201ERed\u201D. Autor scenariuszy filmowych hit\u00F3w takich jak \u201ESkyfall\u201D czy \u201EGladiator\u201D sportretowa\u0142 ostatnie chwile z \u017Cycia tw\u00F3rcy. Premiera RED odby\u0142a si\u0119 3 grudnia 2009 w Donmar Warehouse Theatre w Londynie, oraz mia\u0142a swoj\u0105 polsk\u0105 premier\u0119 w listopadzie 2014 roku na deskach Teatru Dramatycznego w Warszawie."),
            React.createElement("p", null, "W po\u0142owie lat 60-tych Rothko wsp\u00F3\u0142pracuje z architektem Philipem Johnsonem przy budowie kaplicy uniwersyteckiej katolickiej uczelni w\u00A0Houston\u00A0w\u00A0Teksasie. Maluje 14 obraz\u00F3w w bardzo ciemnej tonacji. Czernie, szaro\u015Bci i g\u0142\u0119boka purpura wzajemnie si\u0119 przenikaj\u0105 i dope\u0142niaj\u0105. Ca\u0142a budowla wzniesiona zosta\u0142a na planie oktagonu wpisanego w grecki krzy\u017C. \u015Awi\u0105tynia zacznie p\u00F3\u017Aniej nosi\u0107 nazw\u0119 \u201EKaplica Rothko\u201D (Rothko Chapel). Muzyk Peter Gabriel zatytu\u0142uje jedn\u0105 ze swoich kompozycji \u201ECzterna\u015Bcie Czarnych Obraz\u00F3w\u201D, po do\u015Bwiadczeniu prze\u017Cytym w Kaplicy Rothko. W przeddzie\u0144 po\u015Bwi\u0119cenia kaplicy artysta pope\u0142nia samob\u00F3jstwo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7396169/ello-optimized-271351b9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarno-bia\u0142y portret m\u0142odej kobiety. Na fragmencie jej twarzy widzimy 'prze\u015Bwit' kolor\u00F3w." })),
            React.createElement("p", null, "Sztuka Mark\u2019a Rothko to sztuka dla dojrza\u0142ych i \u015Bwiadomych ludzi. Potrafi przeprowadzi\u0107 nas przez r\u00F3\u017Cne stany, wprowadzi\u0107 w r\u00F3\u017Cne stany, je\u015Bli tylko jej na to pozwolimy. \u015Awiadome podej\u015Bcie do obraz\u00F3w i cierpliwo\u015B\u0107 to cechy dobrego odbiorcy. Pami\u0119tajmy, \u017Ce r\u00F3wnie wa\u017Cne jest nie tylko to, jak obraz na nas dzia\u0142a, lecz jak my go dobieramy. Malarstwo p\u0142aszczyzn to sztuka eksperymentu ze \u015Bwiadomo\u015Bci\u0105. Umo\u017Cliwia, wskazuje drog\u0119 do innego wymiaru. Wymiaru duchowego. Mark o tym wiedzia\u0142 i nie m\u00F3g\u0142 pogodzi\u0107 si\u0119 z \u2018pusto\u015Bci\u0105\u2019 sztuki popularnej. Nie chcia\u0142, aby jego obrazy by\u0142y odbierane jako \u2018pasuj\u0105ce\u2019 do mebli. W jego dzie\u0142ach tli si\u0119 wi\u0119cej, ni\u017C tylko wygl\u0105d zewn\u0119trzny. Jego obrazy maj\u0105 dusz\u0119, kt\u00F3ra zatrzyma\u0142a si\u0119 na zawsze w cz\u0105steczkach koloru.")));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);