(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[57],{

/***/ "./_posts/2018-04-24-wystawa-komunikacja-ze-wszystkim-co-jest.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Cyryl Polaczek nie chce nazywa\u0107 siebie kuratorem. Na wernisa\u017Cu wystawy pt.: \u201EKomunikacja ze wszystkim, co jest\u201D nie by\u0142o przemowy. Liczni widzowie zostali pozostawieni sobie, sam na sam z pracami m\u0142odych tw\u00F3rc\u00F3w. Opis\u00F3w prac te\u017C nie by\u0142o. Cho\u0107 na ulotce wystawy przeczytamy s\u0142owo \u2018kuratorzy\u2019, Cyryl i Yui Akiyama to raczej organizatorzy, TW\u00D3RCY wystawy. Ich prace r\u00F3wnie\u017C mo\u017Cemy podziwia\u0107 na bia\u0142ych \u015Bcianach galerii Fundacji Stefana Gierowskiego przy ulicy Kredytowej 9 w Warszawie. Cyryl i Yui dostaj\u0105c od Fundacji propozycj\u0119 zorganizowania wystawy wpadli na pomys\u0142 zaproszenia innych artyst\u00F3w m\u0142odego pokolenia do udzia\u0142u w tym przedsi\u0119wzi\u0119ciu. I o ile pomys\u0142 zaprezentowania prac innych (g\u0142\u00F3wnie swoich koleg\u00F3w) okaza\u0142 si\u0119 trafny, to czy r\u00F3wnie dobrym pomys\u0142em by\u0142 brak pomys\u0142u, albo inaczej: pomys\u0142 rodz\u0105cy si\u0119 w trakcie?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554374/ello-optimized-3786eeb4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia m\u0119\u017Cczyzn\u0119 spaceruj\u0105cego po galerii sztuki. M\u0119\u017Cczyzna ma na sobie czarn\u0105 czapk\u0119." })),
            React.createElement("h2", null, "Dla kogo?"),
            React.createElement("p", null, "Je\u015Bli wybieracie si\u0119 do galerii sztuki z nadziej\u0105 znalezienia tam wizualizacji konkretnych idei lub te\u017C z nadziej\u0105 zmierzenia si\u0119 z pewnymi problemami, kt\u00F3re drapi\u0105 artyst\u00F3w do tego stopnia, \u017Ce znajduj\u0105 oni rozwi\u0105zanie na nie w postaci dzie\u0142a sztuki (i mam na my\u015Bli problemy natury politycznej, \u015Bwiatowej, og\u00F3lnoludzkiej) \u2013 nie id\u017Acie na t\u0119 wystaw\u0119. Je\u015Bli szukacie w malarstwie pi\u0119kna, pi\u0119kna koloru, faktury, zachwytu estetycznego \u2013 nie id\u017Acie na t\u0119 wystaw\u0119. Je\u015Bli natomiast waszym celem jest zmierzenie si\u0119 z sob\u0105 samym naprzeciwko dzie\u0142a \u2013 ta wystawa jest dla Was. Je\u015Bli jeste\u015Bcie lud\u017Ami rozumnymi (zak\u0142adam, \u017Ce inni tego wpisu nie czytaj\u0105) zostaniecie przygnieceni w\u0142asn\u0105 interpretacj\u0105, poczujecie si\u0119 jak w labiryncie pe\u0142nym znacze\u0144 i tre\u015Bci. Wasz umys\u0142 i serce szuka\u0142 b\u0119dzie konotacji pomi\u0119dzy zbudowanym przez Was obrazem rzeczywisto\u015Bci, a obrazem faktycznym - namalowanym."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7554361/ello-optimized-62947128.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz artysty zawieszony w galerii sztuki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554367/ello-optimized-85274321.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia wn\u0119trze galerii sztuki z pracami artyst\u00F3w." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554370/ello-optimized-04ae46f9.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na pierwszym widzimy ma\u0142e plastikowe ludziki le\u017C\u0105ce na pomalowanej farb\u0105 powierzchni. Drugie zdj\u0119cie jest zbli\u017Ceniem pierwszego." })),
            React.createElement("h2", null, "Co?"),
            React.createElement("p", null, "Obrazy, obiekty, w pewnym sensie te\u017C instalacje. Arty\u015Bci podczas pracy nad wystaw\u0105 szukali odniesie\u0144 (bardziej lub mniej oczywistych) mi\u0119dzy poszczeg\u00F3lnymi pracami - \u201EChcieli\u015Bmy bardziej to ze sob\u0105 wymiesza\u0107, poszuka\u0107 podobie\u0144stw, r\u00F3\u017Cnic, zestawia\u0107 kolorystycznie, znaczeniowo, w r\u00F3\u017Cny spos\u00F3b, cz\u0119sto intuicyjnie\u201D. Dlatego spotkamy si\u0119 tu z \u2018niestandardow\u0105\u2019 ekspozycj\u0105 obraz\u00F3w \u2013 niekt\u00F3re z nich wisz\u0105 tak blisko siebie, \u017Ce stykaj\u0105 si\u0119 bokami, inne natomiast zawieszone s\u0105 tak nisko, \u017Ce widz zmuszony jest kucn\u0105\u0107, aby prac\u0119 popodziwia\u0107. Uk\u0142ad jest jednak starannie przemy\u015Blany, puste przestrzenie wywa\u017Cone, wszystko zdaje si\u0119 gra\u0107 wsp\u00F3ln\u0105 melodi\u0119. Sytuacja w galerii jest w pewnym sensie odzwierciedleniem sytuacji z pracowni, gdzie arty\u015Bci wsp\u00F3lnie tworz\u0105, nawzajem si\u0119 inspiruj\u0105c. Ka\u017Cdy z uczestnik\u00F3w wystawy mia\u0142 faktyczny wp\u0142yw na wygl\u0105d ekspozycji - \u201EW\u0142a\u015Bnie taka by\u0142a idea, \u017Ceby to wszystko by\u0142o inkluzywne, \u017Ceby\u015Bmy nie \u2018udawali\u2019 kurator\u00F3w\u201D m\u00F3wi (nie kurator) Cyryl Polaczek."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7554376/ello-optimized-1510b739.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwa obrazy zawieszone na bia\u0142ej \u015Bcianie galerii sztuki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554349/ello-optimized-31c5645c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia niewielkich format\u00F3w obrazki zawieszone na bia\u0142ej \u015Bcianie bardzo blisko pod\u0142ogi." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554332/ello-optimized-77c9d768.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia z obiektem artystycznym w postaci kolorowego popiersia." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7554333/ello-optimized-52f46113.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia r\u00F3\u017Cne przedmioty u\u0142o\u017Cone obok siebie na pod\u0142odze, wszystko na tle bia\u0142ej \u015Bciany." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554325/ello-optimized-a520f1d2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia r\u00F3\u017Cne uj\u0119cia czapki z daszkiem pomalowanej kolorowymi farbami." })),
            React.createElement("p", null, "Ciekawym dla mnie do\u015Bwiadczeniem by\u0142o zaobserwowanie trend\u00F3w w malarstwie \u2018M\u0142odych\u2019. Spotkamy si\u0119 tutaj bowiem z g\u0142\u00F3wnymi tendencjami w malarstwie, kt\u00F3re panuj\u0105 od jakiego\u015B czasu lub kt\u00F3re w\u0142a\u015Bnie si\u0119 rodz\u0105. Jednym z nich jest tzw. \u2018malarstwo graficzne\u2019, gdzie obraz (zazwyczaj starannie i czysto wykonany) zatraca faktyczne w\u0142asno\u015Bci sztuki jak\u0105 jest malarstwo \u2013 faktur\u0119 farby, \u015Blad p\u0119dzla, malarski gest. Cykl \u2018Konstruktywizm bezrefleksyjny\u2019 Stacha Szumskiego to moim zdaniem doskona\u0142y przyk\u0142ad \u2018graficznego surrealizmu\u2019. Absolwent Sztuki Medi\u00F3w intryguje nas aerograficznymi formami ubranymi w akrylowe ramy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554330/ello-optimized-02bf80ca.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa obrazy artysty. Jeden w tonacji r\u00F3\u017Cowej, drugi niebieskiej. Ca\u0142o\u015B\u0107 na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Inn\u0105 zaobserwowan\u0105 przeze mnie tendencj\u0105 jest \u2018kontrolowana brzydota\u2019. Od pewnego (d\u0142u\u017Cszego ju\u017C) czasu arty\u015Bci zdaj\u0105 si\u0119 nie dba\u0107 o warsztat. Staranne niegdy\u015B wykonanie obrazu, kt\u00F3ry docelowo przetrwa\u0107 mia\u0142 par\u0119 \u0142adnych wiek\u00F3w, zast\u0119powane jest przez \u2018niechlujne chlapanie na byle czym\u2019. Pisz\u0105c \u2018niechlujne\u2019 na my\u015Bli mam nie tylko dob\u00F3r medi\u00F3w malarskich, ale te\u017C kolor\u00F3w. Powt\u00F3rz\u0119 tutaj s\u0142owo sprzed czterech zda\u0144 - \u2018kontrolowana\u2019. Arty\u015Bcie nie maluj\u0105 tak, bo nie potrafi\u0105 inaczej, lecz maluj\u0105 tak z wyboru. Szukaj\u0105 (lub znale\u017Ali) odpowiedni dla swoich idei spos\u00F3b wyrazu. Odwrotn\u0105 sytuacj\u0119 przedstawiaj\u0105 prace Rados\u0142awa Szl\u0119zaka. Brzydota objawia si\u0119 tutaj nie w sposobie wykonania, lecz w tre\u015Bci dzie\u0142a sztuki. Rados\u0142aw zmierza widza z prawdziwym obrazem ludzkiego cia\u0142a wykonuj\u0105c seri\u0119 prac po\u015Bwieconym ludzkim narz\u0105dom, takim jak jelita na przyk\u0142ad. Wiele prac prezentowanych na wystawie odnosi si\u0119 wprost do ludzkiego cia\u0142a. Oko maluje Karolina Jab\u0142o\u0144ska, Oko i Nos Cyryl Polaczek, a olbrzymi paznokie\u0107 to sprawka Tomasza Kr\u0119cickiego."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7554345/ello-optimized-3bb7c8f0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz i obiekt. Na obrazie widzimy oko, a obiekt ma kszta\u0142t zwierz\u0119cia." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7554342/ello-optimized-cd2a6c1f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kompozycj\u0119 geometryczn\u0105 w kolorach \u017C\u00F3\u0142tych, czerwonych i r\u00F3\u017Cowych." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554355/ello-optimized-367f5078.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz znanego artysty zawieszony na bia\u0142ej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7554356/ello-optimized-918d4c73.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy obrazy r\u00F3\u017Cnych format\u00F3w zawieszone na bia\u0142ej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7554357/ello-optimized-eb232dad.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia malutkiej wielko\u015Bci oko ludzkie na czerwonym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7554359/ello-optimized-21d29af9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia le\u017C\u0105cy na pod\u0142odze obiekt podobny do ludzkiego jelita, zako\u0144czony ga\u0142k\u0105 oczn\u0105." })),
            React.createElement("h2", null, "Jak?"),
            React.createElement("p", null, "Zacznijcie zwiedza\u0107 z otwartym umys\u0142em. Pozw\u00F3lcie obrazom oddzia\u0142ywa\u0107 na Was i nie pozosta\u0144cie d\u0142u\u017Cni. Zadawajcie pytania, dr\u0105\u017Ccie temat, szukajcie podobie\u0144stw, r\u00F3\u017Cnic, po\u0142\u0105cze\u0144 pomi\u0119dzy pracami. Mo\u017Ce kt\u00F3re\u015B z nich przywo\u0142aj\u0105 na my\u015Bl wspomnienia, mo\u017Ce dzi\u0119ki nim urodz\u0105 si\u0119 nowe idee. Jak g\u0142osi Teza nr 6: \u201EWszech\u015Bwiat jest niewyobra\u017Calnie ogromny\u201D, a \u201EKontekst nigdy nie jest domkni\u0119ty\u201D (Teza nr 32). Lecz najlepiej okre\u015Blaj\u0105c\u0105 wystaw\u0119 \u2018Komunikacja ze wszystkim, co jest\u2019, zdaje si\u0119 by\u0107 Teza nr 64: \u201EW prawo czy w lewo?\u201D."),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Tezy pochodz\u0105 z tekstu towarzysz\u0105cemu wystawie \u2013 autor: \u0141ukasz Zawada."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7554364/ello-optimized-bc9672fb.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia bardzo kolorowy obraz artysty." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7554353/ello-optimized-46143f33.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz, na kt\u00F3rym namalowana jest gigantyczna \u017Car\u00F3wka, oraz lampk\u0119 le\u017C\u0105c\u0105 na pod\u0142odze, kt\u00F3ra rzuca cie\u0144 w kszta\u0142cie r\u0119ki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7554337/ello-optimized-406a12f3.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz w ciemnej tonacji wisz\u0105cy na bia\u0142ej \u015Bcianie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7554329/ello-optimized-fcc4f9c5.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa uj\u0119cia pracy znanej artystki." })),
            React.createElement("p", null, "Wystawa trwa od 14.04.2018 r. do 16.06.2018 r. i mo\u017Cna jej do\u015Bwiadczy\u0107 od wtorku do pi\u0105tku w godz. 11:00-19:00, oraz w soboty od 11:00 do 17:00."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Wst\u0119p na wystaw\u0119 jest bezp\u0142atny"),
                React.createElement("li", null, "Fundacja Stefana Gierowskiego; ul. Kredytowa 9, 00-056 Warszawa"),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://fundacjagierowskiego.pl/" }, "fundacjagierowskiego.pl")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);