(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[57],{

/***/ "./_posts/2018-04-29-stylizacje-w-trendach-ss-2018.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Trendy, trendy, trendy... To temat, kt\u00F3ry nie daje nam spokoju. Nieustannie powraca z miesi\u0105ca na miesi\u0105c inny, od\u015Bwie\u017Cony, powt\u00F3rzony. Projektanci prze\u015Bcigaj\u0105 si\u0119 w innowacyjnych rozwi\u0105zaniach, trendsetterzy przewiduj\u0105, CO i JAK b\u0119dzie si\u0119 nosi\u0107 w nadchodz\u0105cym sezonie. Wszystkich tendencji nie spos\u00F3b zliczy\u0107. Od lat powracaj\u0105 te same, nienaruszone lub odrobin\u0119 zmodyfikowane lub w zupe\u0142nie nowej ods\u0142onie. Krat\u0119 nosili\u015Bmy w zimie \u2013 nosimy te\u017C wiosn\u0105. Cekiny tylko na zabaw\u0119 sylwestrow\u0105? Cekiny na co dzie\u0144! W zesz\u0142ym roku Anna Sui proponowa\u0142a nam powr\u00F3t w stron\u0119 ameryka\u0144skiej tradycji \u2013 w tym roku \u2018Country Girl\u2019 powraca ze zdwojon\u0105 si\u0142\u0105. Zdecydowanie kolory wiosny 2018 to pastele. 'Lodowe' \u017C\u00F3\u0142cienie, zielenie, b\u0142\u0119kity, ale nade wszystko fiolet \u2013 kr\u00F3l. Fiolet w wydaniu mocnej \u015Bliwy lub zgaszonego lila to akcent, kt\u00F3rego nie mo\u017Ce zabrakn\u0105\u0107 w Twojej garderobie. D\u017Cins natomiast staje si\u0119 idealnym materia\u0142em na marynarki, \u017Cakiety, kostiumy, sukienki... Z d\u017Cinsu szyje si\u0119 w tym sezonie wszystko. Mugler proponuje d\u017Cinsowe gorsety, Calvin Klein pod sterami Raf\u2019a Simons\u2019a nadrukowuje na kurtki motyw prac Andy Warhol\u2019a. Dzi\u0119ki takim zabiegom przybli\u017Ca posta\u0107 artysty wi\u0119kszej publiczno\u015Bci \u2013 bo czy nie chcemy by\u0107 \u015Bwiadomi, czyje dzie\u0142o na sobie nosimy?"),
            React.createElement("p", null, "Nadruki na ubraniach id\u0105 w stron\u0119 graficznych historii, kt\u00F3re to z kolei cz\u0119sto ukazuj\u0105 malarskie \u2018maziaje\u2019 w abstrakcyjny spos\u00F3b. Majowy numer Elle proponuje sesj\u0119 \u2018 Mrs Banksy\u2019, w kt\u00F3rej to spodnie wygl\u0105daj\u0105 jak zdj\u0119te z Jackson\u2019a Pollock\u2019a, a ca\u0142o\u015B\u0107 trzyma street-art\u2019owy charakter. Mocnym pattern\u2019em tej wiosny s\u0105 tak\u017Ce paski \u2013 w poziomej wersji na sukienkach by Carolina Herrera, pionowe, cienkie, grube, kolorowe lub te\u017C przecinaj\u0105ce siebie nawzajem jak u Fendi. Najmodniejsze fasony to z kolei sp\u00F3dnica 7/8 i szerokie spodnie rodem z lat 70-tych, oraz klasyczny be\u017Cowy trencz w \u2018nieklasycznym\u2019 wydaniu."),
            React.createElement("h2", null, "Oldschool Abstract"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7579929/ello-optimized-fa670b7a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia profil kobiety ubranej w kolorow\u0105 bluzk\u0119. Kobieta trzyma w r\u0119ku granatow\u0105 torebk\u0119, w tle wida\u0107 pozosta\u0142e postaci w tej samej bluzce." })),
            React.createElement("p", null, "Zdecydowanie uwielbiam odwa\u017Cne po\u0142\u0105czenia. W tym zestawieniu bawi\u0119 si\u0119 trendem malarskiego nadruku i old-schoolowymi fasonami, a w zasadzie mieszam ze sob\u0105 trzy dekady. Szerokie spodnie staj\u0105 si\u0119 nawi\u0105zaniem do lat 70-tych, kiedy to prze\u017Cywa\u0142y sw\u00F3j wielki czas. Ten konkretny model to bardzo szerokie \u2018kuloty\u2019 z wysokim stanem, z wi\u0105zaniem charakterystycznym dla modelu \u2018paper bag\u2019 (kuloty to pewnego rodzaju \u2018sp\u00F3dnico-spodnie\u2019, model ten \u0142\u0105czy si\u0119 z procesem emancypacji kobiet, kt\u00F3re przejmowa\u0142y dyscypliny zarezerwowane wy\u0142\u0105cznie dla m\u0119\u017Cczyzn). Efekt szerokich ramion (dzi\u0119ki wszytym poduszkom) to lata 80-te, kiedy w ten \u2018odwr\u00F3cony\u2019 spos\u00F3b buduje si\u0119 sylwetk\u0119. Ca\u0142o\u015B\u0107 dope\u0142niam kuferkow\u0105 torebk\u0105 \u2018do r\u0119ki\u2019, kt\u00F3ra kr\u00F3luje na wybiegach (zaraz obok torebek-nerek czy torebek-podw\u00F3jnych), oraz kocimi okularami rodem z lat 90-tych."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7579932/ello-optimized-0ed2a1e1.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety w niebieskich spodniach, kolorowej bluzce, trzymaj\u0105cej granatow\u0105 torebk\u0119. Zdj\u0119cie po prawej stronie to zmniejszony kadr." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7579934/ello-optimized-22a17c4e.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety w niebieskich spodniach, kolorowej bluzce, trzymaj\u0105cej granatow\u0105 torebk\u0119. Zdj\u0119cie po prawej to portret kobiety w ciemnych okularach." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7579936/ello-optimized-5fcdfac1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia sylwetk\u0119 kobiety w niebieskich spodniach, kolorowej bluzce. Kobieta podnosi nog\u0119 do g\u00F3ry, widzimy jej \u017C\u00F3\u0142ty but. Na zdj\u0119ciu widnieje czarny napis i graficzne elementy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7579931/ello-optimized-a9e25da4.gif", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia profil kobiety ubranej w kolorow\u0105 bluzk\u0119. Kobieta trzyma w r\u0119ku granatow\u0105 torebk\u0119, w tle wida\u0107 pozosta\u0142e postaci w tej samej bluzce. T\u0142o zmienia kolor." })),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "spodnie: Zara; body: Zara; torebka: wz\u00F3r; okulary: Zara; kolczyki: Stradivarius; buty: Stradivarius")),
            React.createElement("h2", null, "Colorful Classic"),
            React.createElement("p", null, "Sp\u00F3dnic\u0119 7/8 w kolorowe pasy (w nieco folkowym wydaniu) zestawiam z bia\u0142\u0105 koszul\u0105 z falbanami przy r\u0119kawach. Do tego srebrne klapki w typie \u2018mules\u2019 (ten rodzaj buta wywodzi si\u0119 z XVI wieku, kiedy to stanowi\u0142 rodzaj \u2018kapci\u2019, obuwia noszonego tylko i wy\u0142\u0105cznie w domu) i torebka na \u0142a\u0144cuszku. Nieoczywista klasyka na co dzie\u0144 i od \u015Bwi\u0119ta."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7579938/ello-optimized-5e54ddcc.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia sylwetk\u0119 kobiety w kolorowej sp\u00F3dnicy i bia\u0142ej bluzce. Kobieta ma d\u0142ugie warkocze i srebrne buty." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7579939/ello-optimized-20986894.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 w bia\u0142ej bluzce, kt\u00F3ra trzyma bia\u0142\u0105 torebk\u0119. Dooko\u0142a widzimy graficzne elementy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7579941/ello-optimized-573ea86c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 w warkoczach w nienaturalnej pozie. Dooko\u0142a widzimy graficzne elementy." })),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Sp\u00F3dnica: Stradivarius; koszula: Zara; buty: Mango; torebka: Sabrina Pilewicz (model Palermo); kolczyki: Stradivarius")),
            React.createElement("h2", null, "Casual Stripes"),
            React.createElement("p", null, "Te spodnie to m\u00F3j HIT! Wygodne, bawe\u0142niane \u2018paper bag\u2019 w najmodniejsze poziome paski. Optycznie wyd\u0142u\u017Caj\u0105 nogi. Do tego wystarczy t-shirt w jednym kolorze (u mnie pastelowy fiolet) lub z charakterystycznym logo (logomania nadal w trendach!). Dla prze\u0142amania delikatnej ca\u0142o\u015Bci dope\u0142niam stylizacj\u0119 bogato zdobion\u0105 drapie\u017Cn\u0105 torebk\u0105 niczym od Versace."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7579942/ello-optimized-f1b76316.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety w spodniach w paski i fioletowej koszulce. Zdj\u0119cie z lewej strony przedstawia mniejszej wielko\u015Bci kadr." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7579944/ello-optimized-0e3977f2.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy profil kobiety w warkoczach, z prawej sylwetk\u0119 kobiety w spodniach w paski, fioletowej koszulce z torebk\u0105 w r\u0119ce." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7579945/ello-optimized-5d3cb628.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 w nienaturalnej pozie. Kobieta ma na sobie spodnie w paski i jasno-fioletow\u0105 koszulk\u0119." })),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Spodnie: Stradivarius; T-shirt: Reserved; torebka: River Island; zegarek: Timex; kolczyki: Stradivarius")),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "stylizacja, zdj\u0119cia, retusz, makija\u017C: Sztuka Uniwersalna"),
            React.createElement("p", null, "fryzura: Miriam Czakon @czeszesie")));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);