(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[63],{

/***/ "./_posts/2018-05-29-moje-wybory-maj.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Maj obfituje w premiery. Sw\u00F3j premierowy pokaz ma S\u0142o\u0144ce, kt\u00F3re zachwyca si\u0142\u0105 i blaskiem. Codziennie recytuje drobn\u0105 poezj\u0119 w porannej drodze do pracy, a w po\u0142udnie wygrywa ari\u0119 uderzaj\u0105c z niezr\u00F3wnan\u0105 moc\u0105. Premier\u0119 ma tak\u017Ce ksi\u0105\u017Cka Katarzyny Nosowskiej, kt\u00F3ra na ok\u0142adce, niczym polska Marilyn Monroe, intryguje zalotnym u\u015Bmieszkiem Mona Lisy. Intryguj\u0105ce i jak\u017Ce prawdziwe s\u0105 tre\u015Bci za jej \u2018warhol\u2019owsk\u0105\u2019 ok\u0142adk\u0105. Nosowska pisze o \u2018rzeczach prostych\u2019 w trudny spos\u00F3b. Spogl\u0105da na codzienny \u015Bwiat z perspektywy artysty o wra\u017Cliwej duszy, kt\u00F3ry zauwa\u017Ca nieco wi\u0119cej w macierzy\u0144stwie, seksie, mi\u0142o\u015Bci, szo\u0142biznesie, staro\u015Bci. Zazwyczaj spos\u00F3b zauwa\u017Cenia jest sarkastyczny, nieco ironiczno-olewaj\u0105cy, ale w rezultacie daj\u0105cy nadziej\u0119. W miesi\u0105cu maju premier\u0119 ma kolekcja kosmetyk\u00F3w marki Kat Von D. Kat (a w\u0142a\u015Bciwie Katherine von Drachenberg) jest znan\u0105 na ca\u0142ym \u015Bwiecie artystk\u0105-tatuatork\u0105. Jej unikatowy styl pozwoli\u0142 na zaprojektowanie marki kosmetyk\u00F3w, kt\u00F3ra zachwyca nie tylko swoj\u0105 jako\u015Bci\u0105, nietestowaniu na zwierz\u0119tach, ale te\u017C przepi\u0119knym dizajnem. Na 10-cio lecie artystka serwuje nam z\u0142ot\u0105 kolekcj\u0119... dos\u0142ownie. Wszystkie opakowania limitowanej kolekcji s\u0105 z\u0142ote, a wewn\u0105trz nich mieszcz\u0105 si\u0119 prawdziwe cuda."),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "Kupi\u0142am w dzie\u0144 premiery, przeczyta\u0142am w dzie\u0144 premiery i na pewno b\u0119d\u0119 wraca\u0107. \u2018A ja \u017Cem jej powiedzia\u0142a\u2019, czyli instagram\u2019owe filmiki w wersji drukowanej. Autorka sama nie podejrzewa\u0142a, jak pot\u0119\u017Cnym medium jest instagram, do momentu kiedy Agata Kulesza pokaza\u0142a jej filmy swojej siostrzenicy kr\u0119cone przy u\u017Cyciu aplikacji. Ogl\u0105daj\u0105c je \u2018tarza\u0142y si\u0119 ze \u015Bmiechu na kanapie\u2019 (cyt. wywiad w radio Czw\u00F3rka). Katarzyna postanowi\u0142a nagra\u0107 jeden filmik... i tak si\u0119 zacz\u0119\u0142o. W ksi\u0105\u017Cce opr\u00F3cz historii z \u017Cycia artystki znajdziemy nasze historie \u2013 te pisane przez samo \u017Bycie. Warto potraktowa\u0107 t\u0119 ksi\u0105\u017Ck\u0119 jako \u2018bibli\u0119 z przypowie\u015Bciami\u2019, mo\u017Cemy losowo otworzy\u0107 stron\u0119, przeczyta\u0107 rozdzia\u0142 i zastanowi\u0107 si\u0119 d\u0142u\u017Csz\u0105 (lub kr\u00F3tsz\u0105) chwil\u0119 nad tematem, albo czyta\u0107 standardowo \u2018od deski do deski\u2019. Jedno jest pewne \u2013 oba sposoby gwarantuj\u0105 niez\u0142\u0105 dawk\u0119 u\u015Bmiechu, ale te\u017C refleksji nad sob\u0105 samym i otaczaj\u0105cym nas \u015Bwiatem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7746678/ello-optimized-f7cc20f4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ksi\u0105\u017Ck\u0119 z kolorow\u0105 ok\u0142adk\u0105 na niebieskim tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Warto po\u015Bwi\u0119ci\u0107 d\u0142u\u017Csz\u0105 chwil\u0119 na oczyszczanie sk\u00F3ry twarzy. Cz\u0119sto wydaje nam si\u0119, \u017Ce jeden ruch wacika nas\u0105czonego wod\u0105 micelarn\u0105 wystarczy aby usun\u0105\u0107 kurz i brud dnia codziennego. Dog\u0142\u0119bne oczyszczenie pozostawia nasz\u0105 twarz pe\u0142n\u0105 blasku i jakby... \u0142adniejsz\u0105, po prostu. Zw\u0119\u017Cone pory, mniej niedoskona\u0142o\u015Bci, \u015Bwietlisto\u015B\u0107. Tego mo\u017Cemy si\u0119 spodziewa\u0107, kiedy przy okazji wieczornego rytua\u0142u wymasujemy twarz naturaln\u0105 szczoteczk\u0105 (Swanicoco) w po\u0142\u0105czeniu z Yum Yum Cleanser marki Skin79. Mus yum yum zawiera wyci\u0105g z nasion \u0142zawicy, nazywanej chi\u0144skim j\u0119czmieniem per\u0142owym. Posiada  silne dzia\u0142anie antyoksydacyjne, przeciwzapalne i antyhistaminowe. Pomo\u017Ce zar\u00F3wno cerom z tr\u0105dzikiem, jak i dojrza\u0142ym i suchym. Z kolei szczoteczka wykonana jest z naturalnej, niesamowicie cienkiej we\u0142ny. Sami decydujecie o sile nacisku i d\u0142ugo\u015Bci Waszej \u0142azienkowej medytacji."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7746692/ello-optimized-9f72b349.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia s\u0142oiczek oparty o bia\u0142y r\u0119cznik, obok le\u017C\u0105 kwiatki i szczotka." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Co tu du\u017Co m\u00F3wi\u0107... Paleta cieni od Kat Von D jest po prostu wspania\u0142a. Za z\u0142otym okryciem kryje si\u0119 istna magia kolor\u00F3w. Szesna\u015Bcie cieni o niesamowitej pigmentacji i damskich imionach budzi kreatywno\u015B\u0107. Ich kolory s\u0105 dobrane tak, aby mo\u017Cna by\u0142o dzi\u0119ki nim stworzy\u0107 dzienny make-up lub bardziej sceniczne charakteryzacje. W limitowanej edycji znalaz\u0142a si\u0119 jeszcze pomadka z serii \u2018studded kiss lipstick\u2019 (oczywi\u015Bcie w z\u0142otym opakowaniu), roz\u015Bwietlacz, liner, pomadka w p\u0142ynie, zestaw p\u0119dzli oraz kuferek. Pomadka, kt\u00F3r\u0105 widzicie na zdj\u0119ciach to odcie\u0144 Lolita ze standardowej kolekcji studded kiss. Odcie\u0144 terra cotta pasuje do wi\u0119kszo\u015Bci typ\u00F3w urody."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7746690/ello-optimized-651cf0be.jpg", alt: "Zdj\u0119cie jest bardzo ciemne i przedstawia pomadk\u0119 do ust." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7746683/ello-optimized-0085f803.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia z\u0142otych pude\u0142ek z napisami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7746684/ello-optimized-d6bda022.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia palet\u0119 cieni do makija\u017Cu oczu. Dooko\u0142a zdj\u0119cia widzimy ramk\u0119." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7746688/ello-optimized-14bf8ae7.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia palet\u0119 cieni do malowania oczu, ca\u0142o\u015B\u0107 zdj\u0119cia w ciemnej kolorystyce." })),
            React.createElement("h2", null, "Garderoba"),
            React.createElement("p", null, "Podobno maj jest czasem zak\u0142adania sanda\u0142k\u00F3w. Hmm... U mnie do \u0142ask wr\u00F3ci\u0142y botki kupione w zesz\u0142ym roku na wyprzeda\u017Cy w Zarze w jak\u017Ce pi\u0119knym amarantowym kolorze. Wbrew stereotypom lubi\u0119 za\u0142o\u017Cy\u0107 ci\u0119\u017Csze buty do sukienki. Dlatego nosz\u0119 je z tunik\u0105 w mocnym magentowym odcieniu i z podniesion\u0105 g\u0142ow\u0105 zamawiam kaw\u0119 w modnym miejscu w centrum Warszawy. Czuj\u0119 na sobie wzrok Pa\u0144 m\u0142odszych i Pa\u0144 starszych, kt\u00F3re zapewne zastanawiaj\u0105 si\u0119, czy aby mojej stopie nie jest za gor\u0105co. Ot\u00F3\u017C og\u0142aszam \u2013 nie jest. Te buty, mimo \u017Ce z sieci\u00F3wki, s\u0105 obuwiem sk\u00F3rzanym, a gor\u0105co i pot s\u0105 wtedy, kiedy dusimy stop\u0119 w plastiku. Tak\u017Ce Kochani, nie b\u00F3jcie si\u0119 zakrytego obuwia (sk\u00F3rzanego) w maju. Polecam zwraca\u0107 uwag\u0119 na kolory i nadawa\u0107 swojej stylizacji \u2018artystyczny\u2019 charakter :)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7746681/ello-optimized-94f2ab19.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia r\u00F3\u017Cowy but na komiksowym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.empik.com/a-ja-zem-jej-powiedziala-nosowska-katarzyna,p1200674145,ksiazka-p?gclid=Cj0KCQjwl7nYBRCwARIsAL7O7dEjci0FQnyAH7BGnuYZKddGm1KWLu_S8SaXtAxjTOf6INCYbCBqOwkaAi8wEALw_wcB&gclsrc=aw.ds" }, "Katarzyna Nosowska 'A ja \u017Cem jej powiedzia\u0142a'")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://skin79-sklep.pl/73974-nowosc----skin79-natural-98-yum-yum-cleanser-100g..html" }, "SKIN79 Mus do Oczyszczania Twarzy Natural 98 Yum Yum Cleanser")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Oczy/Palety-cieni/Eyeshadow-Palette-Anniversary-Paleta-cieni-do-powiek/P3353008" }, "Kat Von D 10th Anniversary Eyeshadow Palette")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);