(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[63],{

/***/ "./_posts/2018-05-20-o-kolorach-roz.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "R\u00F3\u017C atakuje nas z ka\u017Cdej mo\u017Cliwej strony. R\u00F3\u017Cowe s\u0105 reklamy zabawek dla dziewczynek (0,5 \u2013 18 lat), r\u00F3\u017Cowe s\u0105 lakiery do paznokci, koronkowe majtki, a ostatnio tak\u017Ce farby do w\u0142os\u00F3w. Dlaczego w\u0142a\u015Bnie ten kolor tak mocno przylgn\u0105\u0142 do p\u0142ci pi\u0119knej i czy m\u0119\u017Cczyzna w r\u00F3\u017Cowej koszuli jest pass\u00E9? W zak\u0142adach karnych w Teksasie i Arizonie \u015Bciany cel pomalowane s\u0105 na r\u00F3\u017Cowo, a wi\u0119\u017Aniowie nosz\u0105 uniformy w tym w\u0142a\u015Bnie s\u0142odkim kolorze. Podobno r\u00F3\u017C wycisza agresj\u0119... Z kolei pewne miasto we wschodnich Indiach ma zosta\u0107 w ca\u0142o\u015Bci pomalowane na r\u00F3\u017Cowo, gdy\u017C wi\u0119kszo\u015B\u0107 mieszka\u0144c\u00F3w cierpi tam na depresj\u0119. Jak\u017Ce magiczne w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci posiada r\u00F3\u017C! Jad\u0105c na wie\u015B do rodziny zawsze zastanawia\u0142am si\u0119, dlaczego ca\u0142a izba pomalowana jest na wstr\u0119tny odcie\u0144 r\u00F3\u017Cu. Dowiedzia\u0142am si\u0119 od prababci. Staropolskie przes\u0105dy m\u00F3wi\u0105, \u017Ce r\u00F3\u017Cowego boj\u0105 si\u0119 paj\u0105ki, a wie\u015B jak to wie\u015B \u2013 \u017Cyje w zgodzie z natur\u0105. Mo\u017Ce wiec r\u00F3\u017C, z natury, niekt\u00F3rych odstraszy, niekt\u00F3rych przyci\u0105gnie. Dobrze jednak, je\u015Bli przyci\u0105ga z rozs\u0105dkiem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7700426/ello-optimized-99ff6751.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na jednym widzimy twarz kobiety o\u015Bwietlon\u0105 r\u00F3\u017Cowym \u015Bwiat\u0142em, a na drugim zbli\u017Cenie na kwiatek." })),
            React.createElement("h2", null, "Ch\u0142opiec czy dziewczynka?"),
            React.createElement("p", null, "Dzi\u015B to w\u0142a\u015Bnie kolor r\u00F3\u017Cowy \u2018zarezerwowany\u2019 jest dla p\u0142ci pi\u0119knej. R\u00F3\u017C jest pochodn\u0105 koloru czerwonego (uzyskuje si\u0119 go mieszaj\u0105c czerwie\u0144 z biel\u0105), a wi\u0119c barwy pe\u0142nej ognia, emocji, mi\u0142o\u015Bci, wojny, nienawi\u015Bci. Mo\u017Ce wyda\u0107 si\u0119 to dziwne, ale to r\u00F3\u017C w\u0142a\u015Bnie do niedawna by\u0142 \u2018m\u0119skim\u2019 kolorem. W pewnej publikacji handlowej z XVIII wieku czytamy, \u017Ce \u2018powszechnie akceptowane jest ubieranie ch\u0142opc\u00F3w na r\u00F3\u017Cowo, a dziewczynek na niebiesko\u2019... B\u0142\u0119kit kojarzony by\u0142 z delikatno\u015Bci\u0105 i czysto\u015Bci\u0105. Co wi\u0119cej, w dawnych latach nie obowi\u0105zywa\u0142y nawet specjalne kroje dzieci\u0119cych stroj\u00F3w odr\u00F3\u017Cniaj\u0105cych p\u0142e\u0107. \u015Awiadczy\u0107 o tym mo\u017Ce historyczne zdj\u0119cie dwuletniego Franklina Roosevelt\u2019a, kt\u00F3ry ubrany w bia\u0142\u0105 sukienk\u0119 i pantofle przypomina... przes\u0142odk\u0105 dziewczynk\u0119. Zasady uleg\u0142y odwr\u00F3ceniu, kiedy do g\u0142osu dosz\u0142y badania marketingowe potwierdzaj\u0105ce wp\u0142yw koloru r\u00F3\u017Cowego na kobiety. Okaza\u0142o si\u0119, \u017Ce to w\u0142a\u015Bnie on budzi wi\u0119ksze emocje i jest ch\u0119tniej wybierany przez p\u0142e\u0107 pi\u0119kn\u0105. Na podstawie psychologii zbudowano oferty handlowe skierowane stricte do kobiet. Ponadto, ca\u0142y czas modna personalizacja produktu sprawi\u0142a, \u017Ce spodziewaj\u0105c si\u0119 dziecka ch\u0119tniej kupujemy przedmioty odpowiadaj\u0105ce jego p\u0142ci \u2013 czyli w danym kolorze. S\u0142ynna lalka Barbie (powsta\u0142a w latach 60-tych) ugruntowa\u0142a pozycj\u0119 koloru r\u00F3\u017Cowego jako koloru dziewczynek. Zabawki zosta\u0142y podzielone na \u2018r\u00F3\u017Cowe ksi\u0119\u017Cniczki\u2019 i \u2018niebieskie samochody\u2019. Podzia\u0142 ten utrzymuje si\u0119 do dzi\u015B, a widok ch\u0142opca z lalk\u0105 w r\u0119ce w\u015Br\u00F3d niekt\u00F3rych os\u00F3b nadal budzi niepok\u00F3j."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7700421/ello-optimized-afe43e55.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety o\u015Bwietlonej r\u00F3\u017Cowym \u015Bwiat\u0142em, oraz fragment ekranu telewizora, na kt\u00F3rym le\u017C\u0105 r\u00F3\u017Cowe majtki." })),
            React.createElement("h2", null, "R\u00F3\u017C = Kobieta"),
            React.createElement("p", null, "Wsp\u00F3\u0142czesny \u015Bwiat mocno przyklei\u0142 kolor r\u00F3\u017Cowy do wizerunku kobiety. Umiej\u0119tnie noszony jest wyrazem klasy i znajomo\u015Bci trend\u00F3w. Zak\u0142adany z przesad\u0105 staje si\u0119 obrazem tandety, kiczu. Na pewno nie raz, nie dwa s\u0142yszeli\u015Bcie okre\u015Blenie \u2018r\u00F3\u017Cowa blondyna\u2019... Niestety epitet ten, najcz\u0119\u015Bciej o zabarwieniu pejoratywnym, odnosi si\u0119 nie tylko do wygl\u0105du, ale dotyka swoj\u0105 mack\u0105 inteligencji danej jednostki. Jednostki kobiecej, rzecz jasna. S\u0105 na szcz\u0119\u015Bcie wok\u00F3\u0142 nas artystki/arty\u015Bci, kt\u00F3rzy swoimi dzia\u0142aniami wytaczaj\u0105 wojn\u0119 uprzedmiotawianiu kobiet, ich dyskryminacji. Iwona Demko to \u2018r\u00F3\u017Cowa artystka\u2019. W projekcie \u2018Waginatyzm\u2019 wyciera tabu i moment za\u017Cenowania, z kt\u00F3rym \u0142\u0105czy si\u0119 ju\u017C samo s\u0142owo \u2018wagina\u2019. O projekcie pisze: \u2018Historia pe\u0142na jest rozlicznych przyk\u0142ad\u00F3w kultu waginy. Jednak znaczenie kobiecych narz\u0105d\u00F3w p\u0142ciowych zdewaluowa\u0142o si\u0119 i w g\u0142\u00F3wnej mierze za spraw\u0105 pruderyjnej moralno\u015Bci chrze\u015Bcija\u0144skiej zawiod\u0142o wagin\u0119 od sacrum do profanum. Nadanie s\u0142owu \"srom\" znaczenia \"wstydu\" oraz powstanie zwrot\u00F3w takich jak \"sromotny wstyd\", czy \"sromotna kl\u0119ska\" kt\u00F3re pocz\u0105tkowo mia\u0142o na celu opis sytuacji m\u0119skiego tch\u00F3rzostwa i ha\u0144by na tyle niegodziwych, \u017Ce zas\u0142uguj\u0105cych na zawstydzenie ich przez kobiety aktem obna\u017Cenia sromu obecnie zosta\u0142y obr\u00F3cone przeciwko kobietom.\u2019* Iwona na co dzie\u0144 zak\u0142ada na siebie \u2018szokuj\u0105cy r\u00F3\u017C\u2019, podwa\u017Ca stereotypy na temat koloru, kt\u00F3ry (z racji tego, \u017Ce przypisany kobietom) zdaje si\u0119 by\u0107 \u2018niepowa\u017Cny\u2019, czy wr\u0119cz \u2018g\u0142upi\u2019. Jej sztuka nazwana zosta\u0142a \u2018waginocentryczn\u0105\u2019."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.iwonademko.art.pl/rzezba/waginatyzm/waginatyzm_tekst.html" }, "\u017Ar\u00F3d\u0142o cytatu"))),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7700419/ello-optimized-29ae42d3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy le\u017C\u0105ce r\u00F3\u017Cowe majtki na drewnianej pod\u0142odze, a z prawej twarz kobiety o\u015Bwietlon\u0105 r\u00F3\u017Cowym \u015Bwiat\u0142em." })),
            React.createElement("h2", null, "Ostry R\u00F3\u017C"),
            React.createElement("p", null, "W filmie pt.: \u201EM\u0119\u017Cczy\u017Ani wol\u0105 blondynki\u201D Marilyn Monroe ma na sobie satynow\u0105 sukni\u0119 w kolorze ostrego r\u00F3\u017Cu. Sukienka zaprojektowana przez William\u2019a Travilla przesz\u0142a do historii popkultury mi\u0119dzy innymi ze wzgl\u0119du na sw\u00F3j... szokuj\u0105cy (w tamtych czasach) kolor. Trzydzie\u015Bci lat p\u00F3\u017Aniej w identycznej kreacji pojawia si\u0119 Madonna w teledysku \u2018Material Girl\u2019 (lata 90-te). Firma Mattel produkuje lalk\u0119 Barbie na wz\u00F3r Marilyn w r\u00F3\u017Cowej sukience, a w grze komputerowej \u2018The Sims: Superstar\u2019 spotykamy si\u0119 gwiazd\u0105 blondu w\u0142a\u015Bnie w tej kreacji. Okazuje si\u0119 jednak, \u017Ce r\u00F3\u017C w tym odcieniu pojawi\u0142 si\u0119 u projektant\u00F3w na d\u0142ugo przed s\u0142ynn\u0105 scen\u0105. Elsa Schiaparelli uznawa\u0142a kolor r\u00F3\u017Cowy za \u2018daj\u0105cy \u017Cycie\u2019. M\u00F3wi\u0142a o nim, \u017Ce jest \u2018jak ca\u0142e \u015Bwiat\u0142o, wszystkie ptaki i ryby razem po\u0142\u0105czone\u2019. W 1937 roku wydaje perfumy o nazwie \u2018Shocking\u2019, a zapach zamkni\u0119ty jest w pude\u0142ko w kolorze odpowiadaj\u0105cym nazwie... Elsa umiej\u0119tnie \u0142\u0105czy\u0142a r\u00F3\u017C ze z\u0142otem i czerni\u0105, nadaj\u0105c kreacjom charakteru. Ostry r\u00F3\u017C, czy \u2018shocking pink\u2019 jest (i pozostanie na zawsze) jej kolorem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7700427/ello-optimized-c240a5bf.jpg", alt: "Obraz przedstawia niebiesko-r\u00F3\u017Cowe zdj\u0119cie kobiecych oczu w otoczeniu r\u00F3\u017Cowych graficznych kszta\u0142t\u00F3w." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7700429/ello-optimized-b8823ce2.jpg", alt: "Obraz przedstawia niebiesko-r\u00F3\u017Cowe zdj\u0119cie kobiecych ust w otoczeniu r\u00F3\u017Cowych graficznych kszta\u0142t\u00F3w." })),
            React.createElement("h2", null, "Picasso"),
            React.createElement("p", null,
                "Nie ma chyba osoby, kt\u00F3ra nie zna nazwiska tego wielkiego artysty. Pablo Picasso jednak nie zawsze cieszy\u0142 si\u0119 s\u0142aw\u0105, uznaniem i powodzeniem. Ju\u017C jako m\u0142odzieniec (w wieku 19-stu lat) podr\u00F3\u017Cowa\u0142 do Pary\u017Ca. To w\u0142a\u015Bnie tutaj rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 tzw. \u2018okres b\u0142\u0119kitny\u2019 w jego tw\u00F3rczo\u015Bci. Inspiracje postimpresjonizmem i symbolizmem dawa\u0142y wyraz g\u0142\u0119bokiej melancholii i smutku. Pocz\u0105tkuj\u0105cy m\u0142ody artysta zmaga\u0142 si\u0119 z ci\u0119\u017Ck\u0105 sytuacj\u0105 materialn\u0105 i nie raz zdarza\u0142o mu si\u0119 pali\u0107 w\u0142asne prace w celu ogrzania mieszkania. W 1901 roku umiera przyjaciel Picassa, co r\u00F3wnie\u017C odbija si\u0119 na jego kondycji psychicznej. Obraz pt. \u201E\u017Bycie\u201D to kwintesencja b\u0142\u0119kitnego czasu wielkiego Tw\u00F3rcy. Wszystko zaczyna si\u0119 zmienia\u0107, kiedy Pablo powoli oddala si\u0119 od realizmu, cho\u0107 nie jest to drastyczny dystans. Prace powoli zaczynaj\u0105 si\u0119 sprzedawa\u0107, ro\u015Bnie jego pozycja na rynku. Wszystko nabiera koloru r\u00F3\u017Cowego, jak w znanym przys\u0142owiu \u2018patrze\u0107 na \u0013\u015Bwiat przez r\u00F3\u017Cowe okulary\u2019. Po okresie b\u0142\u0119kitnym przychodzi okres r\u00F3\u017Cowy, bardziej romantyczny, delikatny, poetycki. Na p\u0142\u00F3tnach pojawiaj\u0105 si\u0119 postaci cyrkowc\u00F3w. Kolory zdaj\u0105 si\u0119 by\u0107 \u017Cywsze, oczywi\u015Bcie pojawia si\u0119 w\u015Br\u00F3d palety tak\u017Ce s\u0142odki odcie\u0144. Zwie\u0144czeniem, a zarazem ko\u0144cem okresu r\u00F3\u017Cowego jest p\u0142\u00F3tno z wizerunkiem Gertrudy Stein (1906 r.). Wtedy to nast\u0119puje prze\u0142om w tw\u00F3rczo\u015Bci Picassa \u2013 zerwanie z realizmem. Zaczyna si\u0119 droga w stron\u0119 ",
                React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-26-kubizm-moodboard" }, "kubizmu"),
                "."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7700431/ello-optimized-5d602a7b.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy po\u0142\u0105czone ze sob\u0105 niebiesko-r\u00F3\u017Cowe portrety kobiety. Dwa z nich s\u0105 niewyra\u017Ane." })),
            React.createElement("p", null, "Jedno jest pewne - kolor r\u00F3\u017Cowy ju\u017C zawsze kojarzy\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z delikatno\u015Bci\u0105 i niewinno\u015Bci\u0105 dziewcz\u0119cego \u015Bwiata. Osoby uto\u017Csamiaj\u0105ce si\u0119 z t\u0105 barw\u0105 charakteryzuj\u0105 si\u0119 uczuciowo\u015Bci\u0105 i sk\u0142onno\u015Bci\u0105 do wzrusze\u0144. R\u00F3\u017C nosz\u0105 osoby pewne siebie, odwa\u017Cne. Nie jest on jednak odpowiedni dla os\u00F3b pod\u0142amanych psychicznie - mo\u017Ce bowiem wzmacnia\u0107 ten stan. Drugie te\u017C jest pewne - r\u00F3\u017C nigdy nie wyjdzie z mody.")));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);