(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[69],{

/***/ "./_posts/2018-07-13-make-up-inspirowany-obrazem-blue-nude-ii-by-henri-matisse.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/7955482/ello-optimized-a5bb3b8a.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety na granatowym tle. Kobieta patrzy w bok, ma z\u0142oty naszyjnik. Po prawej stronie fotografii znajduj\u0105 si\u0119 elementy wyci\u0119te ze zdj\u0119cia." })),
            React.createElement("p", null, "Jest s\u0142oneczna jesie\u0144 1905 roku. Mieszka\u0144cy Pary\u017Ca lub jego odwiedzaj\u0105cy maj\u0105 okazj\u0119 podziwia\u0107 dzie\u0142a sztuki na wystawie 'III Salon Jesienny' przy Polach Elizejskich. Do si\u00F3dmej w kolejno\u015Bci sali wchodzi znany w\u00F3wczas krytyk, Louis Vauxcelles. Na \u015Brodku sali ustawione s\u0105 rze\u017Aby na\u015Bladuj\u0105ce styl Donatella, natomiast na \u015Bcianach wisz\u0105 obrazy m\u0142odych malarzy: Matisse\u2019a, Andr\u00E9 Deraina, Maurice\u2019a Vlamincka, Jeana Puy, Henriego Manguina i Alberta Marqueta. Przej\u0119ty i zszokowany krytyk krzyczy: \u201EDonatello po\u015Br\u00F3d dzikich bestii!\u201D. W najbli\u017Cszym czasie do grupy artyst\u00F3w przylgnie nazwa \u2018les fauves\u2019 (z franc. dzikie zwierz\u0119ta, dzikie bestie)."),
            React.createElement("p", null, "Nieformalnym przyw\u00F3dc\u0105 grupy fowist\u00F3w zosta\u0142 Henri Matisse. \u017Bywe, nasycone kolory krzycza\u0142y dzikim wrzaskiem z p\u0142\u00F3cien artysty. Najwspanialsze prace powsta\u0142y nad Morzem \u015Ar\u00F3dziemnym w miasteczku po\u0142o\u017Conym przy granicy hiszpa\u0144skiej. Pracowa\u0142 tam razem z Derainem. Matisse twierdzi\u0142, \u017Ce nigdzie indziej na \u015Bwiecie niebo nie jest tak b\u0142\u0119kitne jak w miasteczku Collioure. P\u00F3\u017Aniej malowali tam tak\u017Ce Pablo Picasso, Georges Braque, Salvador Dali."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7955487/ello-optimized-2c8c7299.jpg", alt: "Obraz przedstawia wyci\u0119te ze zdj\u0119cia oczy w niebieskim makija\u017Cu, oraz fragment cia\u0142a. Ca\u0142o\u015B\u0107 na bia\u0142ym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7955491/ello-optimized-44cc5b3f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w mocnym makija\u017Cu na granatowym tle." })),
            React.createElement("h1", null, "Fowizm"),
            React.createElement("p", null,
                "Fowizm to jeden z mniej sp\u00F3jnych kierunk\u00F3w w sztuce XX wieku. Kontynuowa\u0142 on zdobycze impresjonizmu opieraj\u0105c sw\u0105 si\u0142\u0119 wyrazu na kolorze. \u0179r\u00F3d\u0142o inspiracji fowist\u00F3w le\u017Ca\u0142o w ekspresyjnej kolorystyce van Gogha, w \u2018dekoracji sugestywnej\u2019 Paula Gauguina. Kolor budowa\u0142 obraz. Dzie\u0142o przedstawia\u0142o ulotne wra\u017Cenia zwi\u0105zane z barw\u0105 i \u015Bwiat\u0142em w spos\u00F3b szczeg\u00F3lny dyskwalifikuj\u0105c przedmiot, jednak nadal nie jeste\u015Bmy w stanie jasno i klarownie skonkretyzowa\u0107 cech tego kierunku. Dwa lata po mocnym debiucie fowist\u00F3w ich nowatorstwo przy\u0107mi\u0142 ",
                React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-26-kubizm-moodboard" }, "kubizm"),
                ". Pierwsza faza kubizmu wy\u0142oni\u0142a si\u0119 wraz z dzie\u0142em Pabla Picassa \u2018Portret Gertrudy Stein\u2019 z 1906 roku. Dok\u0142adnie tego roku w mieszkaniu tej Pani Matisse pozna\u0142 Picassa. Gertruda Stein by\u0142a pisark\u0105 i propagatork\u0105 sztuki nowoczesnej. Fowist\u0119 z Hiszpanem \u0142\u0105czy\u0142a d\u0142ugoletnia znajomo\u015B\u0107. Nieraz wymieniali si\u0119 obrazami lub razem wystawiali swoje prace w paryskich galeriach. Matisse stara\u0142 si\u0119 pozosta\u0107 \u2018przy swoim\u2019, lecz w paru pracach wida\u0107 dos\u0142owne wp\u0142ywy kubizmu (\u2018Portret m\u0142odego rybaka\u2019 z 1906 roku lub \u2019Fryzura\u2019 z 1907 roku)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/7955496/ello-optimized-2813cba0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w mocnym makija\u017Cu oka na granatowym tle. Kobieta unosi g\u0142ow\u0119 do g\u00F3ry." })),
            React.createElement("h1", null, "Jaki by\u0142 Henri?"),
            React.createElement("p", null, "Podobno z urody przypomina\u0142 Sokratesa i francuskiego lekarza Ludwika Pasteura (uczniowie z jego pracowni nadali mu przezwisko \u2018doktor\u2019). Niejednokrotnie pada\u0142 ofiar\u0105 atak\u00F3w ze strony konserwatyst\u00F3w, jednak nigdy nie da\u0142 wyprowadzi\u0107 si\u0119 z r\u00F3wnowagi. Nie stara\u0142 si\u0119 pozowa\u0107 na artyst\u0119, ubiera\u0142 si\u0119 i zachowywa\u0142 \u2018jak zwyk\u0142y cz\u0142owiek. Cierpliwie czeka\u0142, a\u017C kto\u015B doceni i zrozumie jego malarstwo. Spokojnie piel\u0119gnowa\u0142 rabaty kwiatowe w swojej willi na przedmie\u015Bciu stolicy Issy-les-Moulineaux. Je\u017Adzi\u0142 konno, bywa\u0142 w teatrze, wychowywa\u0142 tr\u00F3jk\u0119 dzieci. Kiedy w czerwcu 1912 roku udzieli\u0142 wywiadu do New York Times Amerykanie oszaleli na jego punkcie. Najznakomitszym znawc\u0105 i kolekcjonerem dzie\u0142 Matissa zosta\u0142 jednak Rosjanin, Siergiejew Szczukin. W jego zbiorach znalaz\u0142o si\u0119 40 reprezentatywnych i uznawanych za najbardziej warto\u015Bciowe dzie\u0142 Francuza. Szczukin posiada\u0142 odwag\u0119 w kupowaniu i intuicj\u0119 w wyborze. Dodatkowo olbrzymie mo\u017Cliwo\u015Bci finansowe zapewnia\u0142a mu wysoka pozycja rodu Szczukin\u00F3w w Rosji."),
            React.createElement("h1", null, "W stron\u0119 syntezy"),
            React.createElement("p", null, "W latach 1929-1935 artysta realizowa\u0142 g\u0142\u00F3wnie grafiki i rze\u017Aby. Podejmowa\u0142 si\u0119 nowych wyzwa\u0144 np. projektowa\u0142 scenografi\u0119 i kostiumy, projektowa\u0142 ceramik\u0119 i tkaniny dekoracyjne. W latach 40tych Matisse si\u0119ga po technik\u0119 \u2018wycinanki\u2019. Zestawia ze sob\u0105 p\u0142aszczyzny nasyconego koloru o r\u00F3\u017Cnych kszta\u0142tach. Plama barwna \u2018wyzby\u0142a si\u0119\u2019 w ten spos\u00F3b jakiejkolwiek materii malarskiej. W 1948 roku projektuje w\u0142a\u015Bnie w tej technice dekoracj\u0119 Kaplicy R\u00F3\u017Ca\u0144cowej klasztoru Dominikanek w Vence. U\u017Cywa jedynie koniecznych linii, ogranicza \u015Brodki wyrazu do niezb\u0119dnego minimum. Dzie\u0142o znacznie odbiega od tradycyjnego podej\u015Bcia do tego typu przedstawie\u0144. Motywy religijnie symbolizuje tutaj praktycznie znak-emblemat. Matisse z kolei uwa\u017Ca\u0142 to dzie\u0142o za \u2018osi\u0105gni\u0119cie ca\u0142ego \u017Cycia wype\u0142nionego prac\u0105 i owocem wysi\u0142ku ogromnego\u2019. Powstaj\u0105 sceny malowane na p\u0142ytkach ceramicznych, o\u0142tarz i witra\u017Ce. Za prac\u0119 w technice \u2018wycinanek\u2019 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 na 25 Biennale Sztuki w Wenecji w 1950 roku."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "\u201E...obraz nie stanie si\u0119 koniem bitewnym, nag\u0105 kobiet\u0105 lub jak\u0105kolwiek inn\u0105 anegdot\u0105, jest przede wszystkim powierzchni\u0105 p\u0142ask\u0105 pokryt\u0105 farbami w okre\u015Blonym porz\u0105dku.\u201D")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7955502/ello-optimized-62ff5118.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w mocnym makija\u017Cu oczu i z\u0142otym naszyjnikiem na szyi. Zdj\u0119cie w ramie." })),
            React.createElement("p", null, "Prac\u0119 w czasie ostatnich lat \u017Cycia artysty utrudnia\u0142o unieruchomienie w fotelu b\u0119d\u0105ce wynikiem przebytej operacji raka dwunastnicy. Mi\u0119dzy innym dlatego Matisse po\u015Bwi\u0119ci\u0142 swoj\u0105 uwag\u0119 technice \u2018wycinanek\u2019. Okres ten traktuje si\u0119 jednak jako ukoronowanie tw\u00F3rczo\u015Bci. Maksymaln\u0105 oszcz\u0119dno\u015B\u0107 formy stanowi\u0142y p\u0142aszczyzny czystego koloru u\u0142o\u017Cone w mniej lub bardziej sugestywne przedstawienia. \u201ERysowa\u0142 no\u017Cyczkami, wcinaj\u0105c si\u0119 w kolor tak, jak rze\u017Abiarz w kamie\u0144.\u201D - opisuje prac\u0119 Matisse\u2019a wydawca ksi\u0105\u017Cki \u201EJazz\u201D, Eleftheriades-T\u00E9riade."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/7955498/ello-optimized-626789aa.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety z szarymi w\u0142osami, w mocnym makija\u017Cu oczu. Zdj\u0119cie w ramie." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Do wykonania makija\u017Cu zainspirowa\u0142 mnie obraz \"B\u0142\u0119kitny Akt\" z 1952 roku."),
                React.createElement("li", null, "Informacj\u0119 pochodz\u0105 z ksi\u0105\u017Cki \"Henri Matisse. Wielka Kolekcja S\u0142awnych Malarzy\", Pozna\u0144: Oxford Educational sp. z o.o., 2007"))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);