(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[70],{

/***/ "./_posts/2018-07-30-moje-wybory-czerwiec-slash-lipiec-cz-dot-2.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Oleje to skarby ziemi. Aby zachowa\u0107 m\u0142odo\u015B\u0107 i si\u0142\u0119 nale\u017Cy korzysta\u0107 z tych skarb\u00F3w codziennie, je\u015B\u0107 je, piel\u0119gnowa\u0107 nimi sk\u00F3r\u0119 twarzy i cia\u0142a, delektowa\u0107 si\u0119 ich zapachem. Olej mo\u017Cna pozyska\u0107 praktycznie ze wszystkiego. Na pewno s\u0142ysza\u0142e\u015B o prozdrowotnych w\u0142a\u015Bciwo\u015Bciach oleju lnianego, ze wzgl\u0119du na bogactwo kwas\u00F3w omega 3 i 6 w nim zawartych. Podobno wystarczy \u0142y\u017Cka oliwy z oliwek dziennie, aby stanowczo op\u00F3\u017Ani\u0107 procesy starzenia si\u0119 kom\u00F3rek. To, co dzia\u0142a od \u015Brodka dzia\u0142a r\u00F3wnie\u017C na zewn\u0105trz. Olej ze s\u0142odkich migda\u0142\u00F3w b\u0119dzie \u015Bwietny dla cery suchej, nawil\u017Cy, uj\u0119drni, zadba o dawk\u0119 witaminy E. Olej z czarnuszki cudownie zregeneruje zniszczone w\u0142osy, a olej z miodli indyjskiej (olej neem) pomo\u017Ce w regeneracji drobnych ran i uspokoi tr\u0105dzik."),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Cudownie jest po\u0142\u0105czy\u0107 niesamowite w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci olejk\u00F3w (olejek ze s\u0142odkich migda\u0142\u00F3w, olejek z kamelii, olejek z og\u00F3recznika, olejek z orzech\u00F3w laskowych, olejek z orzech\u00F3w makadamia, olejek arganowy, olejek z kamelii japo\u0144skiej tsubaki) ze z\u0142otem drobinek, kt\u00F3re roz\u015Bwietl\u0105 sk\u00F3r\u0119 i podkre\u015Bl\u0105 letni\u0105 opalenizn\u0119. Nuxe Huile Prodigieuse\u00AE Or to kultowy produkt, w kt\u00F3rym jestem zakochana ju\u017C drugie lato. Zazwyczaj u\u017Cywam go przed samym wyj\u015Bciem z domu. Spryskuj\u0119 nim nogi i dekolt. Z\u0142ote drobiny przepi\u0119knie podkre\u015Blaj\u0105 odcie\u0144 sk\u00F3ry i cudownie mieni\u0105 si\u0119 w blasku letniego s\u0142o\u0144ca. Jednak na tym nie ko\u0144cz\u0105 si\u0119 zastosowania olejku Nuxe. Mo\u017Cesz piel\u0119gnowa\u0107 nim w\u0142osy lub u\u017Cy\u0107 jako roz\u015Bwietlacz na policzki, nos, usta. Dodaj odrobin\u0119 do podk\u0142adu, a zyska on w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci nawil\u017Caj\u0105ce i roz\u015Bwietlaj\u0105ce."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016440/ello-optimized-3ba1f2b0.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych widzimy szklane butelki kosmetyk\u00F3w, ro\u015Blin\u0119 i koszyk." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016442/ello-optimized-d3cf376d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kosmetyk w szklanej butelce na jasnym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Przyznam Ci si\u0119 do czego\u015B... Szalej\u0119 na punkcie pomadek. Mam ich dobre kilkadziesi\u0105t (jak nie kilkaset) sztuk. Czerwone, r\u00F3\u017Cowe, fioletowe, be\u017Cowe, te bardziej kremowe, satynowe, matowe. Za ka\u017Cdym razem kiedy jestem w sklepie z kosmetykami nie potrafi\u0119 si\u0119 powstrzyma\u0107 i m\u00F3j wzrok zawsze w\u0119druje na p\u00F3\u0142k\u0119 ze szminkami. \u2018Takiej ze z\u0142otymi drobinkami jeszcze nie mam, a pasowa\u0142aby idealnie do nowej sukienki...\u2019 - m\u00F3wi\u0119 do siebie po cichu. Nast\u0119pnie robi\u0119 na r\u0119ce tzw. \u2018swatches\u2019 (ang. pr\u00F3bki) kolor\u00F3w. Kiedy na lewej r\u0119ce ko\u0144czy si\u0119 czysta przestrze\u0144 przechodz\u0119 do r\u0119ki prawej. Jestem wybredna, co do formu\u0142y. Lubi\u0119 kiedy pomadka nie wysusza ust, nie wa\u017Cy si\u0119 w za\u0142amaniach na wargach. Matowa pomadka pomimo swojej matuj\u0105cej funkcji powinna lekko si\u0119 rozprowadza\u0107, nie by\u0107 \u2019t\u0119p\u0105\u2019. Opakowanie r\u00F3wnie\u017C ma znaczenie. To plastikowe mo\u017Ce \u0142atwiej ule\u0107 zniszczeniu. Zdarza\u0142o mi si\u0119 nie raz, \u017Ce ca\u0142kiem nowa pomadka wypad\u0142a w ca\u0142o\u015Bci lub w cz\u0119\u015Bci, po prostu by\u0142a z\u0142amana. Wtedy ratuje nas p\u0142omie\u0144 zapa\u0142ki lub zapalniczki, kt\u00F3rym topimy odrobin\u0119 kosmetyku i przyklejamy na swoje miejsce. Pomadki marki Pierre Ren\u00E9 zwr\u00F3ci\u0142y moj\u0105 uwag\u0119 pi\u0119knym, ekskluzywnym dizajnem opakowania. Mamy tutaj do czynienia z minimalistycznym z\u0142otym walcem zamykanym na magnes, kt\u00F3ry dodatkowo u\u0142atwia i usprawnia u\u017Cytkowanie. Formu\u0142a jak i mnogo\u015B\u0107 kolor\u00F3w jest niesamowita. Niekt\u00F3re z nich s\u0105 bardziej matowe inne przypominaj\u0105 swoj\u0105 konsystencj\u0105 pomadki kremowe. Jedno jest pewne \u2013 \u015Bwietnie si\u0119 nosz\u0105, a na dodatek kosztuj\u0105 ok. 20z\u0142."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8016458/ello-optimized-b5b140f5.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fili\u017Cank\u0119, serwet\u0119 i z\u0142ote pomadki na jasno-fioletowym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016450/ello-optimized-902779a0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia trzy pomadki w ramie na jasno-fioletowym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: torebka"),
            React.createElement("p", null, "Tego lata wszystko kr\u0119ci wok\u00F3\u0142... koszyka. Koszyk nosimy ju\u017C nie tylko na pla\u017C\u0119. Paradujemy z nim po mie\u015Bcie rano, w dzie\u0144, wieczorem. Stanowi idealne dope\u0142nienie zwiewnych sukienek, jak i dodaje smaczku modernistycznym stylizacjom. Modele jak i materia\u0142y, z kt\u00F3rych wykonana jest najbardziej trendowa torebka tego lata s\u0105 przer\u00F3\u017Cne. Ogromnym zainteresowaniem ciesz\u0105 si\u0119 koszyki s\u0142omiane, z rafii, z materia\u0142u lub wiklinowe jak u Jane Birkin. Ka\u017Cdy znajdzie co\u015B dla siebie. Kobieta, kt\u00F3ra w torebce nosi wszystko (\u0142\u0105cznie z warzywami zakupionymi na bazarku) powinna postawi\u0107 na olbrzymi kosz w kszta\u0142cie ko\u0142a. Je\u015Bli za\u015B nosisz ze sob\u0105 niewiele (portfel, telefon, pomadka) przypadnie Ci do gustu model Moreau marki Staud (bardzo podobny model mogli\u015Bmy do niedawna kupi\u0107 w Mango). W najnowszym numerze Vogue Polska (nr 5/6; str.52-55) znajdziemy obszerny artyku\u0142 po\u015Bwi\u0119cony najbardziej trendowym koszykom sezonu. W dzisiejszych czasach wystarczy, \u017Ce popularny influencer poka\u017Ce si\u0119 na instagramie z konkretnym modelem akcesori\u00F3w, a ju\u017C wszyscy chc\u0105 je mie\u0107. W \u015Bwiecie, gdzie wszyscy mog\u0105 mie\u0107 wszystko liczy si\u0119 oryginalno\u015B\u0107. Jasmin Larian, za\u0142o\u017Cycielka marki Cult Gaia musia\u0142a czeka\u0107 dobrych kilka lat zanim model jej bambusowej torebki sta\u0142 si\u0119 najbardziej po\u017C\u0105danym dodatkiem. \u2018Gaia\u2019s Ark\u2019 to bambusowa, a\u017Curowa \u0142\u00F3d\u017A, kt\u00F3rej nie boj\u0105 si\u0119 nosi\u0107 ekstrawertycy. Koszyk nie nale\u017Cy do najbardziej praktycznych torebek (wida\u0107 wszystko, co do niego w\u0142o\u017Cymy), ale wielbicieli traktowania dodatk\u00F3w jako dzie\u0142 sztuki na pewno zachwyci. Moj\u0105 artystyczn\u0105 dusz\u0119 urzek\u0142 totalnie. Polecam letnio."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016463/ello-optimized-0c308cf2.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia bambusowego koszyka le\u017C\u0105cego na kolorowej tkaninie w paski. Widzimy r\u00F3wnie\u017C okulary przeciws\u0142oneczne i telefon." })),
            React.createElement("h2", null, "Kultura: film"),
            React.createElement("p", null, "Z kina wychodz\u0119 z p\u0142aczem. 'Zimna Wojna' Paw\u0142a Pawlikowskiego to wzruszaj\u0105ca opowie\u015B\u0107 o mi\u0142o\u015Bci, muzyce, ta\u0144cu, o pr\u00F3bie prawdziwej. Bohaterowie pr\u00F3buj\u0105 siebie nawzajem, pr\u00F3buj\u0105 odnale\u017A\u0107 si\u0119 w nowej rzeczywisto\u015Bci 'po wojnie' i w trakcie niej. Prawdziw\u0105 pr\u00F3b\u0105 charakteru staje si\u0119 nowy ustr\u00F3j. Niekt\u00F3rzy przed socjalizmem uciekaj\u0105, inni trwaj\u0105 z nim i w nim odnajduj\u0105 warto\u015Bci (lub jedynie udaj\u0105). Inni jeszcze poddaj\u0105 si\u0119 bez walki. 'Zimna Wojna' daje nadzieje romantykom, ale jednocze\u015Bnie jest opowie\u015Bci\u0105 o mi\u0142o\u015Bci nieskonsumowanej, niedoko\u0144czonej. W pozornie statycznych zdj\u0119ciach pe\u0142no dynamiki. Wizualizuj\u0119 czarno-bia\u0142y obraz jako gumow\u0105 lin\u0119, kt\u00F3rej ko\u0144ce umocowane s\u0105 do cia\u0142 s\u0142oni - zwierz\u0105t powolnych, ale o wielkiej sile. Ka\u017Cdy Polak powinien zobaczy\u0107 ten film. Polecam ponadczasowo."),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.iperfumy.pl/nuxe/huile-prodigieuse-or-multifunkcyjny-suchy-olejek-z-brokatem-do-twarzy-ciala-i-wlosow/" }, "Nuxe Huile Prodigieuse\u00AE Or")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.ladymakeup.pl/sklep/Pierre-Rene-ROYAL-MAT-LIPSTICK-Matowo-satynowa-pomadka-do-ust.html" }, "Pierre Ren\u00E9 Royal Mat Lipstick")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://cultgaia.com/collections/ark" }, "Torebka Koszyk")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);