(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[70],{

/***/ "./_posts/2018-07-27-moje-wybory-czerwiec-slash-lipiec-cz-dot-1.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Lato jest wtedy, kiedy kreska termometru unosi si\u0119 ponad znacznikiem dwudziestu stopni o godzinie \u00F3smej rano. Wtedy ju\u017C wiem, \u017Ce w po\u0142udnie upa\u0142 b\u0119dzie nie do zniesienia. Wiem, \u017Ce warto zaszy\u0107 si\u0119 na moment w klimatyzowanym pomieszczeniu ze szklank\u0105 zimnego (najlepiej cytrusowego) napoju. Takie gor\u0105co i s\u0142o\u0144ce \u2018wymusza\u2019 te\u017C na mnie specjalny rodzaj piel\u0119gnacji sk\u00F3ry. Nie wyobra\u017Cam sobie wyj\u015Bcia z domu bez grubej warstwy kremu z filtrem przeciws\u0142onecznym, jak i nie wyobra\u017Cam sobie noszenia ci\u0119\u017Ckiego makija\u017Cu. Warto zainwestowa\u0107 w kosmetyki do piel\u0119gnacji, a kolor\u00F3wk\u0119 stosowa\u0107 w tym okresie oszcz\u0119dnie. Wystarczy lekkie podkre\u015Blenie brwi, rz\u0119s i ust aby twarz wygl\u0105da\u0142a wyrazi\u015Bciej bez problemu wycieraj\u0105cego si\u0119 i sp\u0142ywaj\u0105cego podk\u0142adu. W torebce nosz\u0119 bibu\u0142ki matuj\u0105ce i mgie\u0142k\u0119 od\u015Bwie\u017Caj\u0105c\u0105, a przed wyj\u015Bciem smaruj\u0119 cia\u0142o z\u0142otym olejkiem podkre\u015Blaj\u0105cym odcie\u0144 sk\u00F3ry. Lato skrywa w sobie paradoks. Po zimnych miesi\u0105cach wszyscy t\u0119sknimy za ciep\u0142em s\u0142o\u0144ca, a kiedy ono wreszcie nadchodzi chowamy si\u0119 przed nim pod cieniem kapelusza, za okularami i kremem."),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Istnieje zasada, \u017Ce kiedy wchodzisz do sklepu w celu zakupienia sp\u00F3dnicy to wyjdziesz z niego z par\u0105 but\u00F3w, koszulk\u0105, spodniami i wszystkim innym, co sp\u00F3dnic\u0105 nie jest. Tak te\u017C pewnego dnia wybra\u0142am si\u0119 do TKMaxx. Ten sklep to z\u0142o. Tu przecena, tam wyprzeda\u017C, a w rogu dizajnerskie dresy od projektanta (to nic, \u017Ce sprzed trzech sezon\u00F3w). Zakup obuwia sportowego s\u0142u\u017C\u0105cego do biegania znikn\u0105\u0142 w kolorowej g\u00F3rze kosmetyk\u00F3w r\u00F3wnie szybko jak cie\u0144 Swobody na dystansie 100m. W moje r\u0119ce (i do mojego koszyka) trafi\u0142a r\u00F3\u017Cana wersja korea\u0144skiej maseczki od The Cr\u00E8me Shop. Je\u015Bli jeste\u015B posiadaczk\u0105 cery wra\u017Cliwej polecam zainteresowa\u0107 si\u0119 preparatami, w kt\u00F3rych sk\u0142ad chodz\u0105 ekstrakty b\u0105d\u017A olejki z r\u00F3\u017Cy. Za nieca\u0142e 35 z\u0142 (w oryginalnym sklepie internetowym cena za to cudo to 15 dolar\u00F3w, czyli ok. 55 z\u0142otych) dostajemy 70 gram jasno-r\u00F3\u017Cowej galaretki w minimalistycznym s\u0142oiczku ze z\u0142ot\u0105 nakr\u0119tk\u0105. Na pocz\u0105tku budyniowo-\u017Celowa konsystencja nieco mnie zaskoczy\u0142a, bowiem nigdy nie nak\u0142ada\u0142am na twarz czego\u015B o tej strukturze. Maseczk\u0119 zgodnie z zaleceniem producenta postawiamy na twarzy na noc. Po przebudzeniu sk\u00F3ra wygl\u0105da na niesamowicie wypocz\u0119t\u0105, delikatnie rozja\u015Bnion\u0105, a pory s\u0105 ledwie widoczne. Nie jestem w stanie dok\u0142adnie opisa\u0107, ani zrozumie\u0107 dzia\u0142ania tej magicznej galaretki, ale zyska\u0142a moje zaufanie w stu procentach! Stosuj\u0119 j\u0105 zawsze, kiedy wiem, \u017Ce na nast\u0119pny dzie\u0144 musz\u0119 dobrze wygl\u0105da\u0107. Dodatkowym plusem jest fakt, \u017Ce jest ona nietestowana na zwierz\u0119tach. Polecam zainteresowa\u0107 si\u0119 tym r\u00F3\u017Cowym cude\u0144kiem!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016437/ello-optimized-2a0e101f.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia martwej natury ze s\u0142oiczkiem ze z\u0142ot\u0105 nakr\u0119tk\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016438/ello-optimized-a4b0bbcd.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia otwarty s\u0142oik ze z\u0142ot\u0105 nakr\u0119tk\u0105 stoj\u0105cy na r\u00F3\u017Cowym talerzu. W tle widzimy pomi\u0119ty bia\u0142y papier." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Nie przepadam za komiksowo wyrysowanymi brwiami. To jeden z nielicznych instagramowych trend\u00F3w, kt\u00F3ry kompletnie do mnie nie przem\u00F3wi\u0142. Przemawia do mnie za to uroda Fridy i jej naturalnie bujne brwi. Mo\u017Ce w tym wydaniu wydaj\u0105 si\u0119 nieco groteskowe, szczeg\u00F3lnie je\u015Bli zestawimy mocn\u0105 urod\u0119 z r\u00F3wnie mocnym i kolorowym strojem. Jednak jest w g\u0119stych brwiowych w\u0142oskach co\u015B, co opowiada si\u0119 za dziewcz\u0119c\u0105 niewinno\u015Bci\u0105. Lubi\u0119 te w\u0142oski przeczesywa\u0107 i podkre\u015Bla\u0107. Gimme Brow marki Benefit to produkt, kt\u00F3ry przeczesze, pokoloruje i doda brwiom obj\u0119to\u015Bci. \u017Belowa konsystencja pozwala u\u0142o\u017Cy\u0107 brwi w dowolnym kierunku i mie\u0107 pewno\u015B\u0107, \u017Ce pozostan\u0105 na miejscu przez wiele godzin. Precyzyjna szczoteczka doczepia pojedyncze w\u0142oski do naszych i (co wa\u017Cne!) nie zabarwia sk\u00F3ry. 10 sekund i gotowe \u2013 wyj\u0105tkowe, oryginalne, lekkie spojrzenie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8016444/ello-optimized-3840a28b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia przedmiot\u00F3w le\u017C\u0105cych i stoj\u0105cych na r\u00F3\u017Cowym pod\u0142o\u017Cu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8016447/ello-optimized-4492da1b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zdj\u0119cia przedmiot\u00F3w le\u017C\u0105cych na r\u00F3\u017Cowym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: bi\u017Cuteria"),
            React.createElement("p", null, "Symbol p\u00F3\u0142ksi\u0119\u017Cyca wyst\u0119puje cz\u0119sto w sztuce dekoracyjnej kraj\u00F3w arabskich. Widnieje na wielu flagach z gwiazd\u0105 u swego boku. Mo\u017Cna go jednak odczytywa\u0107 jako konkretn\u0105 faz\u0119 ksi\u0119\u017Cyca - sierp. Dla mnie jest to symbol \u015Bci\u015Ble powi\u0105zany z kobiet\u0105, bowiem to od faz ksi\u0119\u017Cyca uzale\u017Cniony jest miesi\u0119czny kobiecy cykl. Podobno w nowiu nie nale\u017Cy obcina\u0107 w\u0142os\u00F3w, gdy\u017C bed\u0105 one s\u0142abiej ros\u0142y. Pe\u0142nia ksi\u0119\u017Cyca to czas, kiedy nasze emocje s\u0105 silniej wyra\u017Cane. Silniej zadzia\u0142a na nas w tym czasie alkohol i inne u\u017Cywki. Zastanawiam si\u0119, czy dostosowanie swoich \u017Cyciowych decyzji do faz srebrnej kuli niesie ze sob\u0105 poczucie spe\u0142nienia i szcz\u0119\u015Bcia. Mo\u017Ce kiedy\u015B spr\u00F3buj\u0119, a na razie ciesz\u0119 si\u0119 ma\u0142ym szcz\u0119\u015Bciem w postaci z\u0142otej zawieszki marki Apart."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8016461/ello-optimized-d5e98172.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia z\u0142otego naszyjnika le\u017C\u0105cego na jasnym marmurowym pod\u0142o\u017Cu." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "Barbara Kwiatkowska jest biotechnologiem, ekspertem w dziedzinie piel\u0119gnacji sk\u00F3ry. Jej pierwsza ksi\u0105\u017Cka pt.: \u2018Sk\u00F3ra. Azjatycka piel\u0119gnacja po polsku.\u2019 to przewodnik po \u015Bwiadomej piel\u0119gnacji sk\u00F3ry. Dowiemy si\u0119 z niego mi\u0119dzy innymi o czterech podstawowych filarach dbania o cer\u0119 (witamina C, witamina A, kwasy AHA BHA PHA, filtry przeciws\u0142oneczne), dzi\u0119ki kt\u00F3rym b\u0119dziemy si\u0119 cieszy\u0107 jej naturalnym blaskiem przez d\u0142ugie lata. Druga ksi\u0105\u017Cka Pani Barbary nosi tytu\u0142 \u2018Piel\u0119gnacja sk\u00F3ry przez cztery pory roku. Azjatyckie inspiracje\u2019. Ta skarbnica wiedzy podzielona jest na rozdzia\u0142y, kt\u00F3re dotycz\u0105 konkretnych zabieg\u00F3w polecanych na konkretny czas w roku. I tak na przyk\u0142ad latem warto jest zadba\u0107 o odpowiednie \u2018napojenie\u2019 sk\u00F3ry, a zim\u0105 o jej od\u017Cywienie. W\u015Br\u00F3d praktycznych porad znajdziemy r\u00F3wnie\u017C merytoryczn\u0105 wiedz\u0119 np. na temat konkretnych typ\u00F3w przebarwie\u0144 sk\u00F3ry, czy tabelki z rozpisk\u0105 w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci poszczeg\u00F3lnych olejk\u00F3w. My\u015Bl\u0119, \u017Ce do tej pozycji b\u0119d\u0119 wraca\u0107 co trzy miesi\u0105ce przypominaj\u0105c sobie o rytua\u0142ach korzystnych dla mojej cery latem, wiosn\u0105, jesieni\u0105 i zim\u0105. Je\u015Bli nie mo\u017Cecie pozwoli\u0107 sobie na zakup obydwu ksi\u0105\u017Cek wybierzcie w\u0142a\u015Bnie t\u0119. Jest w niej wiele \u2018przypominek\u2019 z poprzedniej cz\u0119\u015Bci."),
            React.createElement("p", null,
                "PS Pani Barbara prowadzi tak\u017Ce stron\u0119 ",
                React.createElement("a", { href: "http://www.biochemiaurody.com/" }, "Biochemia Urody"),
                ", gdzie mo\u017Cecie naby\u0107 sk\u0142adniki niezb\u0119dne do samodzielnego przygotowania kosmetyk\u00F3w np. toniku."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8016468/ello-optimized-56502717.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ok\u0142adk\u0119 ksi\u0105\u017Cki na r\u00F3\u017Cowym tle. Obok stoj\u0105 s\u0142oiczki, a dooko\u0142a widzimy graficzne niebieskie elementy." })),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.thecremeshop.com/products/rose-oil-overnight-gel-mask" }, "Rose Oil Overnight Gel Mask by The Cr\u00E8me Shop")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Brwi/Zele-i-tusze/Gimme-Brow-Zel-Dodajacy-Brwiom-Objetosci/P2578001?skuId=435271&LGWCODE=435271;93143;3577&utm_source=google&utm_medium=cpc&utm_campaign=PLAMakeupRLSA_search_&utm_term=&gclid=CjwKCAjwhevaBRApEiwA7aT535Whk9CBRYcbjH7VVJJDfp1OvXtM2lvmACaALd5dni17VozsmH4HBxoChfAQAvD_BwE" }, "Gimme Brow by Benefit")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.apart.pl/bizuteria/zlota-zawieszka/30469" }, "Z\u0142ota zawieszka p\u00F3\u0142ksi\u0119\u017Cyc by Apart")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.taniaksiazka.pl/pielegnacja-skory-przez-cztery-pory-roku-azjatyckie-inspiracje-barbara-kwiatkowska-p-1024276.html?utm_source=google&utm_medium=cpc&utm_campaign=shopping&gclid=CjwKCAjwhevaBRApEiwA7aT538sIchsSjaeRDO8gjRFFOvkgtOlLZ1H3CZPy4HA9WlMxq74dKhDclBoC-9kQAvD_BwE" }, "Barbara Kwiatkowska 'Piel\u0119gnacja sk\u00F3ry przez cztery pory roku. Azjatyckie inspiracje'")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);