(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[72],{

/***/ "./_posts/2018-08-09-secesja-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Dekoracyjno\u015B\u0107, bogata ornamentyka abstrakcyjna lub ro\u015Blinna, mi\u0119kka falista linia to cechy stylu secesyjnego. Secesja europejska trwa\u0142a od ko\u0144ca XIX wieku do pierwszego dziesi\u0119ciolecia wieku XX i by\u0142a wliczana w ramy modernizmu. Inspiracje czerpane ze sztuki japo\u0144skiej przeplataj\u0105 si\u0119 w swobodnych uk\u0142adach kompozycyjnych daj\u0105c wra\u017Cenie p\u0142aszczyznowo\u015Bci. \u0141aci\u0144skie \u2018secessio\u2019 oznacza \u2018oddalenie si\u0119, wycofanie\u2019, co mo\u017Ce \u015Bwiadczy\u0107 o pragnieniu wyj\u015Bcia ponad dotychczasowe ramy sztuki i zbudowania nowych zasad. Wra\u017Cenie to podkre\u015Bla francuskie \u2018art nouveau\u2019, czyli \u2018nowa sztuka\u2019 \u2013 tak w\u0142a\u015Bnie we Francji nazywano styl secesyjny. Secesja mia\u0142a sw\u00F3j wyraz w malarstwie, grafice, architekturze, modzie, wystroju wn\u0119trz. Mo\u017Cna by powiedzie\u0107, \u017Ce jednym z jej za\u0142o\u017Ce\u0144 jest \u2018zr\u00F3wnanie\u2019 stylu w r\u00F3\u017Cnych dziedzinach sztuki."),
            React.createElement("p", null, "Niekwestionowanym liderem secesji jest austriacki malarz Gustav Klimt. Artysta si\u0119ga\u0142 po niestandardowe techniki kreowania obraz\u00F3w. Wykorzystywa\u0142 szlagmetal do pokrycia okre\u015Blonych powierzchni p\u0142\u00F3tna. Jego muz\u0105 by\u0142a Emilie Fl\u00F6ge, kt\u00F3r\u0105 uwieczni\u0142 na wielu swoich dzie\u0142ach. Emilie Louise Fl\u00F6ge, utalentowana projektantka mody pozna\u0142a malarza przy okazji \u015Blubu swojej siostry Helene z Ernst\u2019em Klimt\u2019em - bratem Gustava. Nazywana austriack\u0105 Coco Chanel Emilie wraz z siostrami otworzy\u0142a salon mody w Wiedniu, kt\u00F3ry odwiedzali najznakomitsi go\u015Bcie. By\u0142a niezale\u017Cn\u0105 finansowo kobiet\u0105 i nigdy nie wysz\u0142a za m\u0105\u017C. Z Gustav'em \u0142\u0105czy\u0142a j\u0105 bliska relacja, ale do ko\u0144ca nie wiadomo czy mia\u0142a ona charakter mi\u0142osny czy przyjacielski. W 2008 roku John Galliano zaprezentowa\u0142 kolekcj\u0119 Haute Couture dla domu mody Dior, w kt\u00F3rej modelki wygl\u0105da\u0142y jak wyci\u0119te z obraz\u00F3w Klimt\u2019a. Charakterystyczne fryzury stylizowane by\u0142y na t\u0119, kt\u00F3r\u0105 nosi\u0142a sama Emilie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8067664/ello-optimized-7f5e5cd5.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery zdj\u0119cia na jasno-\u017C\u00F3\u0142tym tle. Widzimy obrazy znanego artysty, modelk\u0119 w makija\u017Cu i usta." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8067666/ello-optimized-a2efa282.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia modelek na wybiegu. Zdj\u0119cia na jasno-\u017C\u00F3\u0142tym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8067669/ello-optimized-55b6dc3c.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery fotografie, z czego dwie to fotografie modelek w pozach, a dwie pozosta\u0142e przedstawiaj\u0105 prace znanego artysty." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8067670/ello-optimized-591b1b38.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery zdj\u0119cia, z czego trzy s\u0105 rysunkami, a jedno zdj\u0119ciem twarzy kobiety pomalowanej na bia\u0142o-czarno." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8067671/ello-optimized-9106f306.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie. Jedna z nich przedstawia witra\u017C, dwie pozosta\u0142e obrazy znanego artysty. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasno-\u017C\u00F3\u0142tym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8067674/ello-optimized-51615a71.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia budowli i jedno zdj\u0119cie krzes\u0142a. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasno-\u017C\u00F3\u0142tym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8067675/ello-optimized-85ce8cdc.jpg", alt: "Obraz przedstawia fotografi\u0119 budynku na jasno-\u017C\u00F3\u0142tym tle i napisy." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);