(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[74],{

/***/ "./_posts/2018-08-22-wystawa-handmade-acoustics.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Zatrzymaj si\u0119 na moment i znajd\u017A w sobie inno\u015B\u0107. Zastan\u00F3w si\u0119 i pogrzeb troch\u0119 w otch\u0142ani w\u0142asnej to\u017Csamo\u015Bci. Nie wstyd\u017A si\u0119, po raz pierwszy w \u017Cyciu si\u0119 nie wstyd\u017A. Powied\u017A do siebie, powied\u017A na forum, \u017Ce lubisz wieczorami przebiera\u0107 si\u0119 za postaci z kresk\u00F3wek i ta\u0144czy\u0107 przy hitach lat 90-tych. Przyznaj si\u0119, \u017Ce fascynuj\u0105 Ci\u0119 d\u017Awi\u0119ki drzew, \u017Ce podczas porannego joggingu w parku obstukujesz wszystkie brzozy i d\u0119by byleby do\u015Bwiadczy\u0107 magii drzewnego basu. Bo c\u00F3\u017C w tym z\u0142ego? Dop\u00F3ki nie krzywdzisz, a mo\u017Cesz zafascynowa\u0107 nie ma w tym nic z\u0142ego. Dlatego otw\u00F3rz si\u0119 na siebie i na innych tak jak robi to Tori Wr\u00E5nes, kt\u00F3ra deklaruje, \u017Ce \u015Bpiewa w j\u0119zyku trolli."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8127713/ello-optimized-6ebadb5c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obraz przedstawiaj\u0105cy kobiet\u0119 wisz\u0105c\u0105 g\u0142ow\u0105 w d\u00F3\u0142." })),
            React.createElement("h2", null, "Obawa"),
            React.createElement("p", null, "Na wystaw\u0119 wchodz\u0119 z pewn\u0105 doz\u0105 niepokoju. Skradam si\u0119 do obraz\u00F3w/obiekt\u00F3w delikatnie pr\u00F3buj\u0105c wczu\u0107 si\u0119 w klimat wystawy. Na \u015Bcianach zauwa\u017Cam wielkie obrazy przypominaj\u0105ce bardziej rze\u017Aby z gliny ni\u017C p\u0142\u00F3tna. Zatrzymuj\u0119 si\u0119 przy nich na moment i pr\u00F3buje odpowiedzie\u0107 na pytanie dlaczego wystawa nosi tytu\u0142 \u2018Handmade Acoustics\u2019 (\u2018akustyka r\u0119cznie robiona\u2019)? Wchodz\u0119 na trop synestezji, czy te\u017C pokuszam si\u0119 o transdyscyplinarny charakter prac. Tutaj \u0142\u0105czy si\u0119 i wzajemnie przenika d\u017Awi\u0119k, obraz, rze\u017Aba, performans. Granice sztuki zostaj\u0105 zatarte, a ja wyobra\u017Cam sobie jak brzmi\u0105 obrazy. Jawi\u0105 mi si\u0119 one jako partytury muzyczne, a rze\u017Abienie uto\u017Csamiam ze \u015Bpiewem, co okazuje si\u0119 trafion\u0105 interpretacj\u0105. Tori redefiniuje bowiem pierwotne warto\u015Bci zar\u00F3wno konkretnej dziedziny sztuki jak i dzie\u0142a. \u2018Handmade\u2019 w dos\u0142ownym i przeno\u015Bnym znaczeniu dotyka samych prac, procesu ich powstawania oraz przestrzeni wystawy, kt\u00F3ra jest integraln\u0105 cz\u0119\u015Bci\u0105 instalacji site-specific."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8127691/ello-optimized-4e223411.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie obrazu i fragmenty obrazu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8127693/ello-optimized-f07b9cda.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia br\u0105zowy obraz i fragment obrazu po prawej stronie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8127695/ello-optimized-64d70b81.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na obraz artysty." })),
            React.createElement("h2", null, "Oswojenie"),
            React.createElement("p", null, "L\u0119k przed nieznanym mija z ka\u017Cdym kolejnym krokiem. Na swojej drodze spotykam obiekty (rze\u017Aby kinetyczne), kt\u00F3re za spraw\u0105 ruchu wydaj\u0105 d\u017Awi\u0119k. \u2018Lina\u2019 (2017) obraca si\u0119 wok\u00F3\u0142 w\u0142asnej osi tn\u0105c powietrze niczym ostrze samurajskiej katany. Obok, na du\u017Cego formatu fotografii, Tori z otwartymi ustami wisi g\u0142ow\u0105 w d\u00F3\u0142. \u2018Mo\u017Ce by\u0107 te\u017C na odwr\u00F3t\u2019 (foto Mikkel McAlinden) stanowi zapis performansu, podczas kt\u00F3rego artystka \u015Bpiewa zawieszona do g\u00F3ry nogami. Badanie mo\u017Cliwo\u015Bci w\u0142asnego cia\u0142a, przekraczanie ich przypomina mi postaci \u2018matki\u2019 sztuki performance Mariny Abramovi\u0107. Na \u015Brodku sali umieszczony jest w\u00F3zek inwalidzki, kt\u00F3rego funkcja zaprzeczona jest poprzez umieszczenie go na czym\u015B w rodzaju bie\u017Cni. W\u00F3zek porusza si\u0119 do przodu lecz stoi w miejscu. Rze\u017Aba nosi tytu\u0142 \u2018Mo\u017Cliwo\u015Bci\u2019 (2017)."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8127696/ello-optimized-e91c2744.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie obrazu z kobiet\u0105 wisz\u0105c\u0105 g\u0142ow\u0105 w d\u00F3\u0142, oraz fragment tego samego obrazu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8127709/ello-optimized-8f455e33.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obiekt przypominaj\u0105cy czarny mikrofon znajduj\u0105cy si\u0119 w bia\u0142ym pomieszczeniu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8127698/ello-optimized-a1adb14f.jpg", alt: "Zdj\u0119cie podzielone jest na dwie cz\u0119\u015Bci. Widzimy ciemne kurtki zawieszone na wieszaku i fragment postaci ubranej na r\u00F3\u017Cowo." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8127699/ello-optimized-b4146d44.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obiekt w postaci dw\u00F3ch par spodni po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105. Widzimy bia\u0142e sportowe obuwie na szarej pod\u0142odze." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8127716/ello-optimized-238c0881.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia w\u00F3zek inwalidzki z meksyka\u0144skim kapeluszem zawieszonym na jego uchwycie." })),
            React.createElement("h2", null, "Fascynacja"),
            React.createElement("p", null, "Siedz\u0119 na ruchomej platformie i s\u0142ucham \u015Bpiewaj\u0105cych trolli (\u201EAldgammel Baby (Ancient Baby)\u201D 2017). I mog\u0119 tak siedzie\u0107 i siedzie\u0107. Zmieniam miejsce. Z ni\u017Cszego schodka platformy przenosz\u0119 si\u0119 wy\u017Cej. Tutaj doznania s\u0105 zupe\u0142nie inne. Najpierw staram si\u0119 nie porusza\u0107 g\u0142ow\u0105 i podda\u0107 si\u0119 obrotowi siedziska. P\u00F3\u017Aniej wodz\u0119 wzrokiem za najbardziej fascynuj\u0105cym osobnikiem \u2013 trollem lewituj\u0105cym w ciemnej przestrzeni. Muzyka hipnotyzuje. Ca\u0142o\u015B\u0107 zdaje si\u0119 by\u0107 wielkim \u2018slow motion\u2019, z kt\u00F3rego nie chc\u0119 si\u0119 uwolni\u0107. Dobrze mi tu. Czuj\u0119 si\u0119 swobodnie po\u015Br\u00F3d \u2018innych\u2019 stworze\u0144."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8127700/ello-optimized-f9cd05b9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 w pomara\u0144czowym ubraniu na czarnym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8127702/ello-optimized-eaa200a1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dziwn\u0105 ba\u015Bniow\u0105 posta\u0107 na czarnym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Tori Wr\u00E5nes wychowywa\u0142a si\u0119 w pobli\u017Cu latarni morskiej, z kt\u00F3rej to przer\u00F3\u017Cne odg\u0142osy dobiega\u0142y do m\u0142odych uszu dziewczynki. Zanim zosta\u0142a artystk\u0105 wizualn\u0105 przez d\u0142ugi czas koncertowa\u0142a z zespo\u0142em. Cia\u0142o stanowi dla niej instrument. Twierdzi, \u017Ce ze wzgl\u0119du na anatomi\u0119 ka\u017Cdy cz\u0142owiek brzmi inaczej. Postacie trolli reprezentuj\u0105 wed\u0142ug niej spektrum ludzkiej natury. \u2018Czy wiesz, \u017Ce trolle pokazuj\u0105 si\u0119 tylko gdy jest ciemno? Tak samo jest z nami. Odkrywamy tylko pozytywn\u0105 stron\u0119. Ukrywamy sekrety (...)\u2019 - m\u00F3wi artystka."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8127704/ello-optimized-d2fc59c6.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ba\u015Bniow\u0105 posta\u0107 graj\u0105c\u0105 na flecie." })),
            React.createElement("h2", null, "Queer & Troll"),
            React.createElement("p", null, "Trolle. Stworzenia brzydkie, z\u0142o\u015Bliwe, ma\u0142o inteligentne. W mitologii nordyckiej trolle mieszkaj\u0105 w trudno dost\u0119pnych dla cz\u0142owieka miejscach np. w lasach. Wygl\u0105dem i charakterem r\u00F3\u017Cni\u0142y si\u0119 od siebie, jednak wszystkie cechowa\u0142a chciwo\u015B\u0107 i sk\u0105pstwo. Zajmowa\u0142y si\u0119 g\u0142\u00F3wnie szkodzeniem i ukrywaniem kosztowno\u015Bci przed innymi. Kiedy trolla dotkn\u0105\u0142 promie\u0144 s\u0142o\u0144ca zamienia\u0142 si\u0119 w kamie\u0144, dlatego stworzenia te \u017Cy\u0142y w ciemno\u015Bciach."),
            React.createElement("p", null, "Queer znaczy dziwny, dziwaczny. Okre\u015Blenia tego u\u017Cywano pocz\u0105wszy od lat 90-tych w szczeg\u00F3lno\u015Bci odnosz\u0105c si\u0119 do spo\u0142eczno\u015Bci mniejszo\u015Bci seksualnych. S\u0142owo \u2018queer\u2019 jest zbiorczym terminem okre\u015Blaj\u0105cym przedmiot bada\u0144 skupionych na analizie spo\u0142ecznych to\u017Csamo\u015Bci oraz opozycji p\u0142ciowych zwi\u0105zanych z seksualno\u015Bci\u0105. Wsp\u00F3\u0142cze\u015Bnie u\u017Cywa si\u0119 go w\u0142a\u015Bciwie tylko w kontek\u015Bcie seksualno\u015Bci nie mieszcz\u0105cych si\u0119 w granicach \u2018normy\u2019."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8127707/ello-optimized-15001733.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia posta\u0107 ubran\u0105 na czarno stoj\u0105c\u0105 ty\u0142em w bia\u0142ym pomieszczeniu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8127705/ello-optimized-4e0ce947.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia ba\u015Bniowej postaci z dwiema g\u0142owami. Jedno zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na twarz postaci w okularach." })),
            React.createElement("p", null, "Bohaterowie prac Tori pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119zykiem improwizowanym. Nie wiemy jakiej p\u0142ci s\u0105, wiemy jednak, \u017Ce opowiadaj\u0105 si\u0119 za \u015Bwiatem, gdzie wszyscy jeste\u015Bmy r\u00F3wni. Gdzie inne nie znaczy gorsze, gdzie przer\u00F3\u017Cne zachowania i wygl\u0105dy tolerowane i przyjmowane s\u0105 na jednym poziomie. Antropomorficzne obiekty s\u0105 metafor\u0105 innego i wykluczonego. I tak jak Alan Freed promowa\u0142 Rock\u2019n\u2019Roll w ameryka\u0144skim i europejskim radiu zamkni\u0119tego w\u00F3wczas muzycznego \u015Bwiata, tak Tori serwuje nam Queer\u2019n\u2019Troll w wolnym \u015Bwiecie wci\u0105\u017C pe\u0142nym podzia\u0142\u00F3w."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8127690/ello-optimized-d067add6.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia rze\u017Aby zawieszonej w przestrzeni muzeum. Na jednym ze zdj\u0119\u0107 widzimy zbli\u017Cenie na bia\u0142\u0105 koszulk\u0119." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Wystawa trwa od 08.06. do 30.09.2018 i mo\u017Cna jej do\u015Bwiadczy\u0107 od wtorku do niedzieli w godz. 12:00 \u2013 19:00, w czwartki do 21:00."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Centrum Sztuki Wsp\u00F3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski ul. Jazd\u00F3w 2"),
                React.createElement("li", null, "bilety w cenie 12 z\u0142 normalny, 6 z\u0142 ulgowy"))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);