(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[75],{

/***/ "./_posts/2018-08-31-moje-wybory-sierpien.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Pewnego sierpniowego dnia ba\u0142am si\u0119 wyj\u015B\u0107 po kaw\u0119 do sklepu, bo alarmowy sms og\u0142osi\u0142 burze w ca\u0142ej Polsce, b\u0142yskawice i huragany. Burzy nie by\u0142o, a przynajmniej nie by\u0142a ona tak straszna, jak wizualizowa\u0142am. Do tej pory nie zaopatrzy\u0142am si\u0119 w kalosze, a parasoli nie znosz\u0119. W deszczowy czas uwielbiam zaszy\u0107 si\u0119 w domu i z ksi\u0105\u017Ck\u0105 w r\u0119ce nas\u0142uchiwa\u0107 stukania kropli o parapet. W tym miesi\u0105cu trafi\u0142am na naprawd\u0119 \u015Bwietn\u0105 pozycj\u0119 czytelnicz\u0105. Dodatkowo do rytua\u0142u papierowego szelestu warto doda\u0107 koj\u0105co przyjemn\u0105 maseczk\u0119 na twarz. Nast\u0119pnego dnia sk\u00F3ra wygl\u0105da jakby odespa\u0142a sto zaleg\u0142ych godzin. A jak ju\u017C tak dobrze si\u0119 wygl\u0105da i s\u0142o\u0144ce wreszcie wysz\u0142o zza chmur to dla wzmocnienia efektu nale\u017Cy za\u0142o\u017Cy\u0107 szlachetn\u0105 torebk\u0119 i uda\u0107 si\u0119 w miasto. Torebka koniecznie w mocnym, mad\u017Centowym kolorze. Na pytanie: \u2018co mie\u015Bci damska torebka\u2019 odpowiadam \u2013 wszystko i jeszcze wi\u0119cej. Znajd\u0105 si\u0119 w niej podstawy takie jak chusteczki higieniczne, chusteczki nawil\u017Cane (czasami te\u017C \u017Cel antybakteryjny do d\u0142oni), wszelkie kobiece historie (czyt. podpaski i tampony), no i ca\u0142a gama kosmetyk\u00F3w. Najwa\u017Cniejsza jednak jest szminka/b\u0142yszczyk. Bez tego na bezludn\u0105 wysp\u0119 ani rusz*. U make-up\u2019owej maniaczki znajd\u0105 si\u0119 trzy szminki, dwa b\u0142yszczyki, tusz do rz\u0119s, korektor, mini perfumy, a nawet lakier do paznokci. Wszystko w imi\u0119 pewno\u015Bci siebie... *Doda zapytana, co zabra\u0142a by ze sob\u0105 na bezludn\u0105 wysp\u0119 odpowiedzia\u0142a \u2013 b\u0142yszczyk!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8162296/ello-optimized-e83008f2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kobiet\u0119 w nienaturalnej pozie, kobieta trzyma w r\u0119ku r\u00F3\u017Cow\u0105 torebk\u0119 i ma d\u0142ugie w\u0142osy." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: torebka"),
            React.createElement("p", null, "Przepi\u0119kne ultra-r\u00F3\u017Cowe falbanki zdobi\u0105 torebk\u0119 z kolekcji Michael Kors wiosna/lato 2018 (model Mercer). Taki dodatek \u2018robi\u2019 ca\u0142\u0105 stylizacj\u0119. Genialnie wygl\u0105da zestawiona z klasyk\u0105 bia\u0142ej koszuli i d\u017Cins\u00F3w. U mnie znalaz\u0142a swoje miejsce obok sukienki w kwiaty u\u017Cytej jako szlafrokowa narzutka. Te urocze falbanki przypominaj\u0105 mi p\u0142atki kwiat\u00F3w. Moda to przecie\u017C przede wszystkim zabawa. U\u015Bwiadomi\u0142a mnie w tym bohaterka s\u0142ynnego serialu \u2018Seks w Wielkim Mie\u015Bcie\u2019 - Carrie Bradshaw. Carrie nosi\u0142a zwariowane (teraz kultowe) modele torebek. Od Dior Saddle Bag po torebk\u0119 w kszta\u0142cie wie\u017Cy Eiffel\u2019a by Timmy Woods. \u0141\u0105czy\u0142a niepokoj\u0105co r\u00F3\u017Cne style, co o dziwo tworzy\u0142o zaskakuj\u0105co pasuj\u0105cy do niej eklektyzm. Chcia\u0142abym by\u0107 tak pewna siebie w ubiorze jak ona. W tym sezonie zaczynam od torebek. Koniec z nud\u0105 i czerni\u0105, czas na kolor!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8162297/ello-optimized-b5668ad5.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment r\u00F3\u017Cowej torebki na jasnym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8162298/ello-optimized-5a94380d.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cie postaci trzymaj\u0105cej r\u00F3\u017Cow\u0105 torebk\u0119. Posta\u0107 ma na sobie czarn\u0105 sukienk\u0119 w kolorowe kwiaty." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "O maseczkach Dr. Jart\u2019a s\u0142ysza\u0142am ju\u017C wiele. \u015Awietnie nawil\u017Caj\u0105, nawadniaj\u0105 (bo to nie to samo!), rewitalizuj\u0105 sk\u00F3r\u0119. W sierpniu m\u00F3j makija\u017Cowy czas by\u0142 do\u015B\u0107 intensywny, co ponios\u0142o za sob\u0105 podra\u017Cnienie i zaczerwienienie sk\u00F3ry twarzy. Zdecydowa\u0142am si\u0119 wypr\u00F3bowa\u0107 koj\u0105c\u0105 maseczk\u0119 kauczukow\u0105 z serii \u2018Shake & Shot\u2019 i to by\u0142 strza\u0142 w dziesi\u0105tk\u0119. Maseczka zawiera w sobie witamin\u0119 K3 i koj\u0105cy kompleks botaniczny, co daje natychmiastowe uczucie uspokojenia zdenerwowanych naczynek. Kosmetyk ma nietypow\u0105 formu\u0142\u0119. W opakowaniu, kt\u00F3re swoim kszta\u0142tem przypomina kubek znajdziemy dwie saszetki, instrukcj\u0119 obs\u0142ugi i szpatu\u0142k\u0119. Przygotowanie jest proste: zawarto\u015B\u0107 dw\u00F3ch saszetek wlewamy do kubeczka po czym zamykamy kubek (czym\u015B na kszta\u0142t buzi  niemowlaka) i energicznie mieszamy. Wa\u017Cne, aby ca\u0142o\u015B\u0107 na\u0142o\u017Cy\u0107 na twarz do dw\u00F3ch minut po przygotowaniu! Maska bowiem zaczyna szybko zastyga\u0107. Po up\u0142ywie 20stu minut ca\u0142o\u015B\u0107 \u015Bci\u0105gamy pocz\u0105wszy od brzeg\u00F3w twarzy. Zaskoczy\u0142o mnie z jak\u0105 \u0142atwo\u015Bci\u0105 wykona\u0142am t\u0119 czynno\u015B\u0107 i nie musia\u0142am domywa\u0107 resztek kosmetyku. Po ca\u0142ym zabiegu sk\u00F3ra wydaje si\u0119 nawil\u017Cona lecz matowa, a pory s\u0105 widocznie zmniejszone. Co najwa\u017Cniejsze efekty utrzymywa\u0142y si\u0119 jeszcze przez d\u0142ugi czas. Polecam szczeg\u00F3lnie przed wielkim wyj\u015Bciem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8162293/ello-optimized-b4497a45.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia r\u00F3\u017Cne przedmioty rozsypane na jasnym pod\u0142o\u017Cu. Widzimy fioletowy kubek i mi\u0119tow\u0105 zatyczk\u0119 w kszta\u0142cie twarzy." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Za\u0142apa\u0142am si\u0119 na ko\u0144c\u00F3wk\u0119 wyprzeda\u017Cy w Sephora. Wy\u0142apa\u0142am pomadk\u0119, kt\u00F3ra swoj\u0105 formu\u0142\u0105 przebija wi\u0119kszo\u015B\u0107 pomadek z mojej kolekcji (a mam ich sporo). Marc Jacobs Le Marc Liquid Lip Cr\u00E8me (u mnie w odcieniu 456 \u2018Shush, Blush\u2019) to co\u015B wi\u0119cej ni\u017C tylko kolor na ustach. To przede wszystkim komfort noszenia, \u0142atwo\u015B\u0107 aplikacji i trwa\u0142o\u015B\u0107. Pigment tego kosmetyku jest tak mocny, \u017Ce wystarczy jeden ruch aplikatorem aby nasze wargi nabra\u0142y soczystego koloru bez smug. Pomadka ma satynowe wyko\u0144czenie a w jej sk\u0142adzie znajdziemy mi\u0119dzy innymi kolagen i brazylijskie mas\u0142o Cupua\u00E7u. Piel\u0119gnacja po\u0142\u0105czona ze spektakularnym efektem. Jestem fank\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8162294/ello-optimized-aa3bdd2c.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia przedzielone bia\u0142\u0105 falist\u0105 lini\u0105. Na zdj\u0119ciach widzimy przedmioty u\u0142o\u017Cone na bia\u0142ym materiale." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "\u2018Mamo, masz mo\u017Ce co\u015B dobrego do czytania?\u2019 - dwa razy pyta\u0107 nie trzeba. \u2018Dom polski. Meblo\u015Bcianka z pikasami\u2019 to pozycja nie tylko dla fan\u00F3w dizajnu i wystroju wn\u0119trz. Na 200stu stronach znajdziemy rozmowy mi\u0119dzy innymi z Beat\u0105 Bochi\u0144sk\u0105 \u2013 autork\u0105 ksi\u0105\u017Cki \u2018Zacznij kocha\u0107 dizajn. Jak kolekcjonowa\u0107 polsk\u0105 sztuk\u0119 u\u017Cytkow\u0105\u2019, historyczk\u0105 i krytyczk\u0105 dizajnu,  Danut\u0105 Duszniak \u2013 projektantk\u0105 ceramiki, pionierk\u0105 stylu New Look (jej serwisy kawowe i flakony goszcz\u0105 do dzi\u015B w polskich domach), czy przedstawicielem m\u0142odego pokolenia projektant\u00F3w \u2013 Oskarem Zi\u0119t\u0105. Ka\u017Cdy wywiad okraszony zosta\u0142 ilustracj\u0105 Joanny Grochockiej, kt\u00F3re to wyj\u0105tkowo przypad\u0142y mi do gustu ze wzgl\u0119du na kola\u017Cowy charakter. Rozmowy dotycz\u0105 nie tylko zmieniaj\u0105cego si\u0119 przez lata wystroju polskiego mieszkania, ale dotykaj\u0105 s\u0142owa \u2018dom\u2019 w rozumieniu polskiej rodziny. Czytamy tu o marzeniach Polak\u00F3w zwi\u0105zanych ze \u015Bwiatem zachodu zestawionych z prawd\u0105 politycznego ustroju, kt\u00F3ry determinowa\u0142 wygl\u0105d domu. Czytamy o wyj\u0105tkowych projektach z upad\u0142ych ju\u017C hut szk\u0142a. Dowiemy si\u0119 co nieco o \u2018\u0141ad\u2019, czyli Sp\u00F3\u0142dzielni Pracy Architektury Wn\u0119trz, w kt\u00F3rej powstawa\u0142y meble unikatowe. Refleksje nad poj\u0119ciem domu rozszerzaj\u0105 si\u0119 na kultur\u0119, obyczaje, mod\u0119, j\u0119zyk, mentalno\u015B\u0107 Polak\u00F3w. Warto przeczyta\u0107 dla przyjemno\u015Bci, ale te\u017C \u015Bwiadomo\u015Bci i wiedzy. Bo kiedy IKEA wprowadza do najnowszej kolekcji stolik kawowy na trzech nogach, my wiemy, \u017Ce projekt pochodzi z lat 60-tych z jednej z naszych fabryk mebli i by\u0107 mo\u017Ce zamiast wspiera\u0107 szwedzkiego giganta przygarniemy kawa\u0142ek historii do naszego wn\u0119trza. Warto pyta\u0107 Mamy o ksi\u0105\u017Cki. PS Na zdj\u0119ciu obok ksi\u0105\u017Cki znajduje si\u0119 porcelanowa fili\u017Canka z polskiej fabryki porcelany Wa\u0142brzych."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8162295/ello-optimized-7d2e1106.jpg", alt: "Obraz przedstawia fotografi\u0119 ksi\u0105\u017Cki na \u017C\u00F3\u0142to-czerwonym pod\u0142o\u017Cu. Obok stoi niewielka fili\u017Canka z czarn\u0105 kaw\u0105." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.chiara.pl/pl/do-reki/14384-mercer.html" }, "Michael Kors Mercer Bag")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Pielegnacja-Twarzy/Maseczki/Maseczki-w-kremie/Shake-Shot-Kauczukowa-maska-kojaca/P3280013" }, "Dr.Jart+ Shake & Shot Soothing Mask")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Usta/Pomadki/Liquid-Le-Marc-Kremowa-pomadka-w-plynie/P2938017" }, "Marc Jacobs Le Marc Liquid Lip Cr\u00E8me")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.empik.com/dom-polski-mebloscianka-z-pikasami-czynska-malgorzata,p1167782909,ksiazka-p?gclid=CjwKCAjwzqPcBRAnEiwAzKRgSz_eh4GDpgWRvvo3W3ujKiDs8zE5wGTwnyqmcjKUBYa7iTfZJiR5RxoC4mcQAvD_BwE&gclsrc=aw.ds" }, "Ma\u0142gorzata Czy\u0144ska \u2018Dom polski. Meblo\u015Bcianka z pikasami\u2019")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);