(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[77],{

/***/ "./_posts/2018-09-27-moje-wybory-wrzesien-2018.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Ten miesi\u0105c by\u0142 niezwykle kapry\u015Bny. Jednego dnia nasz\u0142a go ochota na potworne ciep\u0142o i zsy\u0142a\u0142 na nas fal\u0119 tropikalnych upa\u0142\u00F3w. Nast\u0119pnego dnia z kolei narzuca\u0142 na siebie jesienny p\u0142aszcz pochmurnej aury. Wiele stworze\u0144 ucierpia\u0142o przez te zmienne nastroje. Nieliczni nauczeni profilaktyki \u0142ykn\u0119li gar\u015B\u0107 witaminy C i maj\u0105 si\u0119 dobrze. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 jednak z katarem zaszy\u0142a si\u0119 pod we\u0142nianym kocem. Wielkimi krokami zbli\u017Ca si\u0119 czas herbaty z cytryn\u0105, miodem i korzennymi przyprawami. Dwa dni temu po raz ostatni tej jesieni (?) pozwoli\u0142am sobie na lody czekoladowe. Od dzi\u015B zak\u0142adam na g\u0142ow\u0119 kapelusz. Porz\u0105dny kapelusz made in Poland. Nie pozwol\u0119 go zdmuchn\u0105\u0107 przez zbli\u017Caj\u0105ce si\u0119 wiatry. Mam spos\u00F3b na ci\u0119\u017Ckie wstawanie z \u0142\u00F3\u017Cka, jak i wczesne k\u0142adzenie si\u0119 do niego. Na t\u0119 pierwsz\u0105 przypad\u0142o\u015B\u0107 proponuj\u0119 \u017Celowe p\u0142atki pod oczy, kt\u00F3re budz\u0105 do \u017Cycia swoim ch\u0142odem i magicznym sk\u0142adem. Na drug\u0105 za\u015B przyda si\u0119 dobra ksi\u0105\u017Cka, kt\u00F3ra rozlu\u017Ani, ale te\u017C nauczy. Rzeczy kosmetyczne kumuluj\u0119 do niezb\u0119dnik\u00F3w. Jedna paletka wystarczy, aby od\u015Bwie\u017Cy\u0107 cer\u0119, kt\u00F3ra niestety w najbli\u017Cszym czasie stawa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie coraz bardziej zm\u0119czona i zm\u0119czona..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8270060/ello-optimized-6f588d61.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia paletk\u0119 do makija\u017Cu twarzy z lusterkiem na r\u00F3\u017Cowym tle. W otoczeniu kwiaty." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Dwa korektory, dwa bronzery, dwa roz\u015Bwietlacze \u2013 czego wi\u0119cej potrzeba do uzyskania idealnej cery? Niekt\u00F3rzy krzykn\u0105: podk\u0142adu! Ale kiedy sk\u00F3ra twarzy jest idealnie nawil\u017Cona wystarczy tak naprawd\u0119 drobna korekta i jeste\u015Bmy gotowe do wyj\u015Bcia. Nale\u017Cy pami\u0119ta\u0107 jednak, aby wraz z nadej\u015Bciem ch\u0142odniejszych miesi\u0119cy wybiera\u0107 nieco ci\u0119\u017Csze podk\u0142ady, kt\u00F3re zbuduj\u0105 barier\u0119 ochronn\u0105 na sk\u00F3rze i dodatkowo jej nie przesusz\u0105. Wrzesie\u0144 to taki \u2018czas przej\u015Bciowy\u2019, wi\u0119c jeszcze teraz mo\u017Cna pozwoli\u0107 sobie na subtelniejsze krycie. Paletka \u2018The Complexionista\u2019 marki Benefit posiada wszystkie produkty niezb\u0119dne do stworzenia idealnej karnacji. Korektora boi-ing no.1 u\u017Cywam oszcz\u0119dnie pod oczy (moja sk\u00F3ra pod oczami nie lubi si\u0119 z ci\u0119\u017Ckim kryciem). Stosuj\u0119 go tak\u017Ce do zamaskowania drobnych niedoskona\u0142o\u015Bci. Boi-ing no.2 = konturowanie na mokro. Hoola Lite to idealnie ch\u0142odny odcie\u0144 bronzera. Roz\u015Bwietlacz Dandelion Twinkle jest dla mnie odrobin\u0119 za ciemny i za ciep\u0142y, dlatego r\u00F3wnie\u017C s\u0142u\u017Cy mi za bronzer, do ocieplenia twarzy. Watt\u2019s Up! Na powiekach tworzy pasuj\u0105cy \u2018mokry\u2019 look. Wszystko i jeszcze wi\u0119cej w jednej paletce, to lubi\u0119."),
            React.createElement("p", null, "PS Niestety paletka by\u0142a edycj\u0105 limitowan\u0105. W tym momencie nie jest dost\u0119pna w sprzeda\u017Cy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8270065/ello-optimized-c11a4747.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia kosmetyku na r\u00F3\u017Cowym tle w otoczeniu kwiat\u00F3w." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Niekt\u00F3re produkty spo\u017Cywcze (szczeg\u00F3lnie te z du\u017C\u0105 zawarto\u015Bci\u0105 soli) powoduj\u0105 zatrzymanie wody w organizmie. U mnie najcz\u0119\u015Bciej objawia si\u0119 to obrz\u0119kiem wok\u00F3\u0142 oczu, kt\u00F3re z trudem mog\u0119 otworzy\u0107 do ich \u2018normalnego\u2019 rozmiaru. W zniesieniu obrz\u0119ku pomaga mi moje ostatnie odkrycie \u2013 hydro\u017Celowe p\u0142atki pod oczy Petitfee. Zawieraj\u0105 one sk\u0142adniki mocno nawil\u017Caj\u0105ce, regeneruj\u0105ce i \u0142agodz\u0105ce delikatn\u0105 sk\u00F3r\u0119 wok\u00F3\u0142 oczu. \u017Be\u0144-sze\u0144, kawior, ekstrakt z aloesu i 24 karatowe z\u0142oto od\u017Cywia i uelastycznia. Dodatkowo ich ch\u0142\u00F3d budzi mnie do \u017Cycia z porannego marazmu. P\u0142atki s\u0105 bardzo mocno nas\u0105czone sk\u0142adnikami aktywnymi, dlatego aplikuj\u0119 je na nieco d\u0142u\u017Cej ni\u017C 20 minut. Podczas, gdy one wykonuj\u0105 swoj\u0105 robot\u0119 ja mog\u0119 swobodnie zaj\u0105\u0107 si\u0119 swoimi obowi\u0105zkami."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8270069/ello-optimized-d49d6be8.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kosmetyku le\u017C\u0105cego na z\u0142otej folii." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8270072/ello-optimized-841f0d17.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia okr\u0105g\u0142e z\u0142ote pude\u0142ko le\u017C\u0105ce na z\u0142otej folii." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "Czy wiesz, sk\u0105d bierze si\u0119 popularne podczas stanu uniesienia uczucie \u2018motyli w brzuchu\u2019? Ma to \u015Bcis\u0142y zwi\u0105zek z pewnymi kom\u00F3rkami. Okazuje si\u0119 bowiem, \u017Ce w naszych jelitach znajduje si\u0119 ponad 100 milion\u00F3w neuron\u00F3w, czyli takich samych kom\u00F3rek, jakie znajduj\u0105 si\u0119 w naszym m\u00F3zgu! Oczywi\u015Bcie nasz brzuch nie jest odpowiedzialny za nasze my\u015Blenie, ale jest za to odpowiedzialny za ogrom proces\u00F3w zwi\u0105zanych z funkcjonowaniem naszego organizmu, jak i w wi\u0119kszo\u015Bci definiuje nasze samopoczucie. Z ksi\u0105\u017Cki \u2018Jelita wiedz\u0105 lepiej\u2019 dowiemy si\u0119 o sk\u0142adzie naszego mikrobiomu, czyli \u015Brodowiska jelit. Tak, mamy tam setki \u2018\u017Cyj\u0105tek\u2019, bakterii, tych dobrych, jak i tych z\u0142ych. Dowiemy si\u0119 jak dba\u0107 o dobre \u017Cyj\u0105tka, a jak sukcesywnie pozbywa\u0107 si\u0119 z\u0142ych lokator\u00F3w. Z bada\u0144 wynika, \u017Ce sk\u0142ad mikrobiomu ma olbrzymie znaczenie dla zdrowia (udowodniono, \u017Ce ludzie szczupli maj\u0105 o wiele bogatszy mikrobiom ni\u017C ludzie otyli). Poza typowo naukowymi faktami w ksi\u0105\u017Cce przeczytamy historie (eksperymenty) z \u017Cycia autora. Na samym ko\u0144cu za\u015B znajduje si\u0119 mini ksi\u0105\u017Cka kucharska z przepisami, kt\u00F3re wprowadz\u0105 nas na wy\u017Cszy poziom \u017Cycia w zgodzie z w\u0142asnym brzuchem. Polecam przedzimowo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8270083/ello-optimized-3c43fbaf.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ksi\u0105\u017Ck\u0119 le\u017C\u0105c\u0105 na kolorowym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: kapelusz"),
            React.createElement("p", null, "Szuka\u0142am w\u0142a\u015Bnie takiego kszta\u0142tu nakrycia g\u0142owy. Kszta\u0142tu, kt\u00F3ry b\u0119dzie godzi\u0142 p\u0142ask\u0105 g\u0142\u00F3wk\u0119 kanotiera z zadziorno\u015Bci\u0105 kapelusza kowbojskiego. Znalaz\u0142am go w jednym z sieci sklep\u00F3w Reserved. Kapelusz wyst\u0119puje w dw\u00F3ch rozmiarach (S i M) i wykonany jest w 100% z we\u0142ny. Nakrycie g\u0142owy zawsze dodaje smaczku stylizacjom, jest jak kropka nad i. Mo\u017Ce przemieni\u0107 romantyczn\u0105 ksi\u0119\u017Cniczk\u0119 w boho kowbojk\u0119, a do classy casual dorzuci\u0107 rockowej szczypty. Polecam Wam wypad do sklep\u00F3w zarezerwowany na mierzenie nakry\u0107 g\u0142owy. Daje to tak\u0105 sam\u0105 (jak nie wi\u0119ksz\u0105) przyjemno\u015B\u0107, co mierzenie okular\u00F3w przeciws\u0142onecznych. R\u00F3wnocze\u015Bnie mo\u017Cna pozna\u0107 i znale\u017A\u0107 sw\u00F3j kszta\u0142t i styl. Cudnie by\u0107 kobiet\u0105!"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8270080/ello-optimized-b1ceb3fe.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w czarnym kapeluszu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8270076/ello-optimized-fd0223d3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety w czarnym kapeluszu." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://looktop.pl/pl/p/Petitfee-Gold-Hydrogel-Eye-Patch-60-platkow/1479" }, "Petitfee Gold Hydrogel Eye Patch")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.empik.com/jelita-wiedza-lepiej-jak-zrewolucjonizowac-sposob-odzywiania-i-zmienic-od-wewnatrz-swoje-cialo-mosley-michael,p1187000016,ksiazka-p?gclid=Cj0KCQjwlqLdBRCKARIsAPxTGaWvPSwix-PVqaC3EI-srQF6Yup6NK6C7SKSI1H1lzq3GHRnECUDTP8aAqI7EALw_wcB&gclsrc=aw.ds" }, "Michael Mosley Jelita wiedz\u0105 lepiej")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.reserved.com/pl/pl/up203-99x/ladies-hat" }, "We\u0142niany kapelusz")))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);