(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[77],{

/***/ "./_posts/2018-09-09-pre-fall-fall-slash-winter-spring-slash-summer-resort-cruise-co-to-wszystko-znaczy-plus-fw-trends-2018-slash-2019.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8201518/ello-optimized-bab86a7d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w czarnym kapeluszu i czarnym \u017Cakiecie na jasnym tle." })),
            React.createElement("p", null, "\u015Awiat mody prze\u015Bciga si\u0119 w nowych kolekcjach, zaskakuj\u0105cych rozwi\u0105zaniach, a przede wszystkim prze\u015Bciga si\u0119 w sprzeda\u017Cy. Od niedawna mo\u017Cna ju\u017C kupi\u0107 kreacje dopiero co zobaczone na wybiegu. \u2018See Now Buy Now\u2019 to strategia sprzeda\u017Cowa wymy\u015Blona przez Christophera Baileya dla Burberry. Polega ona na tym, \u017Ce pokaz transmitowany jest na \u017Cywo w internecie i widzowie mog\u0105 od razu kupi\u0107 dan\u0105 kreacj\u0119. Projektanci wypuszczaj\u0105 rocznie ok. 6 kolekcji. Ka\u017Cda z nich wyprzedza dany sezon, a ich nazwy mog\u0105 wprowadza\u0107 w zak\u0142opotanie. Poni\u017Cej wyja\u015Bniam terminy podstawowych czterech fashion sezon\u00F3w."),
            React.createElement("h2", null, "Spring/Summer & Fall/Winter"),
            React.createElement("p", null, "to dwa g\u0142\u00F3wne modowe sezony. Zazwyczaj ju\u017C w zimie wiemy, jakie trendy obowi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 wiosn\u0105 i latem i odwrotnie. Sezon Wiosna/Lato (SS) trwa od stycznia do czerwca, a Jesie\u0144/Zima (FW) od lipca do grudnia."),
            React.createElement("h2", null, "Pre-Fall"),
            React.createElement("p", null, "pojawia si\u0119 w sklepach tu\u017C przed kolekcj\u0105 Jesie\u0144/Zima i zazwyczaj s\u0105 to ubrania bardziej \u2018komercyjne\u2019. Wprowadzaj\u0105 nas w klimat nadchodz\u0105cych tendencji i jesieni, jednak pozostaj\u0105 w mniej \u2018wybiegowym\u2019 klimacie. W tym okresie prezentowane jest wszystko, od lekkich koszul i sukienek po p\u0142aszcze."),
            React.createElement("h2", null, "Resort & Cruise"),
            React.createElement("p", null, "to w zasadzie jedno i to samo, czyli kolekcja wakacyjna. Podobno jej pojawienie si\u0119 zapocz\u0105tkowa\u0142a moda na podr\u00F3\u017Ce do ciep\u0142ych kraj\u00F3w w miesi\u0105cach zimowych. Pokazy i ubrania skierowane s\u0105 g\u0142\u00F3wnie dla luksusowych kupc\u00F3w, posiadaczy prywatnych jacht\u00F3w uwielbiaj\u0105cych nienagann\u0105 prezencj\u0119 w podr\u00F3\u017Cy. Sezon na Resort Collection (czy te\u017C Cruise Collection) trwa zazwyczaj od p\u00F3\u017Anego pa\u017Adziernika do grudnia."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8201510/ello-optimized-25e59e2d.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety ubranej w czarny str\u00F3j i czarny kapelusz." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8202243/ello-optimized-7fc8a905.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety ubranej w czarny str\u00F3j i czarny kapelusz. Zdj\u0119cie z prawej strony przedstawia zbli\u017Cenie portretowe." })),
            React.createElement("h2", null, "Fall/Winter 2018/2019"),
            React.createElement("p", null,
                "Je\u015Bli jeszcze nie kupi\u0142e\u015B naj\u015Bwie\u017Cszego czasopisma modowego z przegl\u0105dem trend\u00F3w jesie\u0144/zima 2018/2019 \u2013 nie r\u00F3b tego. W nadchodz\u0105cym sezonie nosimy wszystko z... sezonu poprzedniego. Kr\u00F3luje krata na p\u0142aszczach, oversize\u2019owych marynarach, spodniach, wsz\u0119dzie . Kratka pojawia si\u0119 w wydaniu ksi\u0119cia Walii, szkockiej kraty, kt\u00F3r\u0105 kusi ",
                React.createElement("a", { href: "https://www.zara.com/pl/pl/tweedowa-marynarka-w-krat%C4%99-p07700612.html?v1=7432523&v2=1074576" }, "Zara"),
                " wraz ze swoim tweedowym modelem \u017Cakietu wzorowanym na ",
                React.createElement("a", { href: "https://www.barneys.com/product/balmain-checked-tweed-double-breasted-blazer-505285462.html" }, "Balmain"),
                ". Triumf \u015Bwi\u0119tuj\u0105 zwierz\u0119ce motywy (g\u0142\u00F3wnie panterka), czego nie rozumiem i nie kupuj\u0119 totalnie, a mo\u017Ce jestem ju\u017C zm\u0119czona zwierz\u0119cym safari po lecie. Osobi\u015Bcie wola\u0142abym zobaczy\u0107 na koszulach/sukienkach wzory czysto graficzne, np. inspirowane tw\u00F3rczo\u015Bci\u0105 abstrakcjonist\u00F3w. Nadal dobrze nosi si\u0119 Boho i Hippie, a mocny akcent lat 80-tych (w postaci szerokich ramion) nie zaskakuje. Ciekaw\u0105 propozycj\u0105 na zim\u0119 wydaje si\u0119 \u2018warstwowo\u015B\u0107\u2019, czyli potocznie ubranie \u2018na cebulk\u0119\u2019. Tak\u0105 wersj\u0119 kurtek podrzucana nam Balenciaga, znany ze swej oryginalnej postawy wobec mody wysokiej. Chyba nie sk\u0142ami\u0119 je\u015Bli powiem, \u017Ce top obuwiem na jesie\u0144 2018 s\u0105 kowbojki (najlepiej w wersji z w\u0119\u017Cowej sk\u00F3ry). Jest jeszcze par\u0119 tendencji wartych wymienienia: fr\u0119dzle, srebro, neon, sk\u00F3rzane kurtki, ale sztuczne futra (?!), dodatki w postaci chust i apaszek. O ile uwa\u017Cam, \u017Ce warto by\u0107 zorientowanym w \u015Bwiecie panuj\u0105cych trend\u00F3w, o tyle warto te\u017C traktowa\u0107 je z przymru\u017Ceniem oka i filtrowa\u0107 przez w\u0142asny styl. Warto te\u017C, bez dw\u00F3ch zda\u0144, mie\u0107 swoje zdanie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8202242/ello-optimized-c07d3e91.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety ubranej na czarno, w czarnym kapeluszu. Zdj\u0119cie po stronie prawej jest kadrem portretowym." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8202245/ello-optimized-743b806e.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety ubranej na czarno, w czarnym kapeluszu. Po prawej stronie kobieta stoi ty\u0142em, po lewej przybra\u0142a nienaturaln\u0105 poz\u0119." })),
            React.createElement("p", null, "Jest jeden pokaz i sylwetka Fall/Winter 2018/2019, kt\u00F3ra mnie niezwykle zaintrygowa\u0142a. Marc Jacobs ubra\u0142 swoje modelki w over-size\u2019owe p\u0142aszcze, kt\u00F3re buduj\u0105 now\u0105 sylwetk\u0119. Do okry\u0107, kt\u00F3re mo\u017Cna przyr\u00F3wna\u0107 do trendu szerokich ramion lat 80-tych do\u0142o\u017Cy\u0142 czarne kapelusze, kt\u00F3re kszta\u0142tem przypominaj\u0105 przeskalowane kanotiery. Odpowiednie \u015Bwiat\u0142o na wybiegu sprawia, \u017Ce nie wida\u0107 w pe\u0142ni twarzy modelek. Ich oczy migaj\u0105 tylko w momencie flesza lampy b\u0142yskowej fotografa. Ca\u0142o\u015B\u0107 wizji jest niesamowicie tajemnicza i wywo\u0142uje we mnie niepok\u00F3j. Niepok\u00F3j jaki odczuwam zazwyczaj wraz z pocz\u0105tkiem jesiennej aury. Podobny, lecz ju\u017C bardziej ready-to-wear, klimat znajdziemy u Laury Biagiotti r\u00F3wnie\u017C w kolekcji tego sezonu. Kapelusze dodaj\u0105 kobiecie charakteru i pewno\u015Bci siebie. Dodatkowe zas\u0142oni\u0119cie szyi golfem lub chust\u0105 wysmukla sylwetk\u0119. Sporej wielko\u015Bci kolczyki obowi\u0105zkowo jako dodatek."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8202247/ello-optimized-71fbd034.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w czarnym stroju i czarnym kapeluszu na jasnym tle. Kobieta podnosi d\u0142o\u0144." })),
            React.createElement("p", null, "Pokazy, o kt\u00F3rych mowa w tek\u015Bcie:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.youtube.com/watch?v=8kzEX7cbbkk&t=207s" }, "Marc Jacobs | Fall Winter 2018/2019")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.youtube.com/watch?v=bUIKrXIfJLM&t=185s" }, "Laura Biagiotti | Fall Winter 2018/2019"))),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Moja stylizacja: sukienka: H&M; \u017Cakiet: Bershka; kapelusz: Reserved; pasek: H&M; kolczyki: unknown")));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);