(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[78],{

/***/ "./_posts/2018-09-21-o-kolorach-czern.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Od zawsze i na zawsze. Czer\u0144 to barwa pe\u0142na kontrast\u00F3w. W kulturze europejskiej przypisywana jest \u015Bmierci. Pogr\u0105\u017Ceni w \u017Ca\u0142obie zak\u0142adaj\u0105 na siebie czarne ubrania. Z kolei w\u015Br\u00F3d Indian i w Staro\u017Cytnym Egipcie kojarzono j\u0105 z \u017Cyciem. Czer\u0144 pasuje do ka\u017Cdego koloru, tworzy mocne kontrasty. Wielu z nas nie wyobra\u017Ca sobie braku koloru czarnego w swojej garderobie. Ale w\u0142a\u015Bnie... czy czer\u0144 jest kolorem? W teorii oznacza ca\u0142kowity brak \u015Bwiat\u0142a odbitego. Czer\u0144 pe\u0142na jest tajemnicy, kojarzy si\u0119 z elegancj\u0105, seksualno\u015Bci\u0105, w\u0142adz\u0105. Jest to kolor nocy, rozpaczy, w okultyzmie stanowi symbol zniszczenia. Przypisywana do subkultur heavy-metalowych znalaz\u0142a swoje miejsce w jednym z najbardziej kultowych kobiecych stroj\u00F3w \u2013 ma\u0142ej czarnej."),
            React.createElement("h2", null, "Najczarniejszy z czarnych"),
            React.createElement("p", null, "Brytyjscy naukowcy z National Physical Laboratory opracowali materia\u0142, kt\u00F3ry poch\u0142ania 99.965% widzialnego \u015Bwiat\u0142a, co oznacza, \u017Ce jest praktycznie ca\u0142kowicie czarny. Vantablack \u2013 tak nazywa si\u0119 tworzywo skonstruowane w technologii nanorurek. Na jeden centymetr kwadratowy powierzchni Vantablack przypada ponad miliard ma\u0142ych cz\u0105steczek ustawionych wzgl\u0119dem siebie pionowo, co pozwala na chwytanie i \u2018zamykanie\u2019 foton\u00F3w \u015Bwiat\u0142a. Daje to niesamowity efekt w momencie, gdy tworzywem przykryta jest powierzchnia 3d, np. rze\u017Aba. Ci\u0119\u017Cko opisa\u0107 to s\u0142owami, ale wygl\u0105da to mniej wi\u0119cej tak, jakby kto\u015B wyci\u0105\u0142 dany kszta\u0142t w przestrzeni i zamalowa\u0142 go graficznym narz\u0119dziem \u2018wiadro z farb\u0105\u2019 na czarno. Ca\u0142kowicie czarno. Nie jeste\u015Bmy w stanie dostrzec na zakrytej powierzchni najmniejszego cienia. Wszystko jest... czerni\u0105 absolutn\u0105. Brytyjski artysta hinduskiego pochodzenia Anish Kapoor, wykupi\u0142 ca\u0142kowite prawo do artystycznego wykorzystania Vantablack. Przewiduje si\u0119, \u017Ce owa czer\u0144 znajdzie swoje zastosowanie w optyce, astronomii, sztuce wojennej."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8257250/ello-optimized-2523e86b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa czarno bia\u0142e zdj\u0119cia kobiety z po\u0142ow\u0105 twarzy pomalowanej na czarno." })),
            React.createElement("h2", null, "Niekolor"),
            React.createElement("p", null,
                "W poprzednich cz\u0119\u015Bciach serii \u2018O kolorach\u2019 pisa\u0142am na temat istoty samego koloru jako \u015Bwiat\u0142a. ",
                React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-21-o-kolorach-biel-cz-dot-1" }, "Kolor jest \u015Bwiat\u0142em"),
                ", kt\u00F3re mo\u017Cna rozdziela\u0107 i ponownie \u0142\u0105czy\u0107 uzyskuj\u0105c \u015Bwiat\u0142o bia\u0142e. Kolor jest w takim razie cech\u0105 przedmiotu odbijaj\u0105cego lub chwytaj\u0105cego cz\u0105steczki \u015Bwiat\u0142a. Wystarczy wyobrazi\u0107 sobie struktur\u0119 danej rzeczy. Skoro najczarniejszy na \u015Bwiecie materia\u0142 posiada \u2018nanorurki\u2019 ustawione pionowo, to by\u0107 mo\u017Ce materia\u0142 czerwony posiada cz\u0105steczki innego kszta\u0142tu ustawione wzgl\u0119dem siebie w taki spos\u00F3b, by chwyta\u0107 jak najwi\u0119cej \u015Bwiat\u0142a odpowiadaj\u0105cego czerwieni. We\u017Amy za przyk\u0142ad t\u0119cz\u0119. T\u0119cza ukazuje spektrum \u015Bwiat\u0142a (kolor\u00F3w \u015Bwiat\u0142a) widzialnego. Zaczyna si\u0119 od niewidzialnej dla ludzkiego oka podczerwieni, przechodz\u0105c w widzialn\u0105 ju\u017C czerwie\u0144, pomara\u0144cz, \u017C\u00F3\u0142ty, zielony, niebieski, indygo, fiolet i zn\u00F3w niewidzialny ultrafiolet. T\u0119cza od czas\u00F3w jej odkrycia sta\u0142a si\u0119 pewnego rodzaju archetypem, z kt\u00F3rym przychodzimy na \u015Bwiat. Zawiera wszystkie znane nam kolory, kt\u00F3rych pochodne odnajdujemy na co dzie\u0144. Ka\u017Cdy z nas ju\u017C za dzieciaka potrafi poprawnie ustawi\u0107 kolory t\u0119czy na swoim niezgrabnym rysunku. A gdzie w t\u0119czy miejsce dla czerni? Czy kiedykolwiek obrysowa\u0142e\u015B sw\u00F3j kolorowy \u0142uk czarnym flamastrem?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8257241/ello-optimized-15ab66b3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie czarno-bia\u0142e fotografie. Na fotografiach widzimy kobiet\u0119 w przekrzywion\u0105 g\u0142ow\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8257243/ello-optimized-6234a9f2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia graficzne kszta\u0142ty namalowane na murze. Ca\u0142o\u015B\u0107 w czerni i bieli." })),
            React.createElement("h2", null, "Czarna kreska dla zdrowia"),
            React.createElement("p", null, "Najstarszym znanym kosmetykiem s\u0142u\u017C\u0105cym do podkre\u015Blania oczu za pomoc\u0105 czarnych kresek jest kohl. Kohl u\u017Cywany przez Egipcjan (nie tylko tych zamo\u017Cnych) by\u0142 mieszanin\u0105 sk\u0142adnik\u00F3w takich jak: o\u0142\u00F3w, popi\u00F3\u0142, malachit, palone migda\u0142y, antymon, ochra, utleniona mied\u017A. Wszystko razem tworzy\u0142o czarny barwnik, czasami ze \u015Bladami ciemnej zieleni (za spraw\u0105 tlenku miedzi). Tak\u0105 mieszanin\u0119 przechowywane w specjalnych pojemniczkach i przed na\u0142o\u017Ceniem jej na powieki rozrabiano z wod\u0105 za pomoc\u0105 specjalnych szpatu\u0142ek. Niedawne odkrycia donosz\u0105, \u017Ce wizualnie kosmetyk niewiele r\u00F3\u017Cni\u0142 si\u0119 od wsp\u00F3\u0142czesnej jego wersji, oczywi\u015Bcie opr\u00F3cz zmodyfikowanego i ulepszonego sk\u0142adu. Wiele lat przed nasz\u0105 er\u0105 kohl stosowany by\u0142 nie tylko do \u2018upi\u0119kszenia\u2019 i ochrony przed z\u0142ymi duchami, ale wierzono, \u017Ce ma on w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci lecznicze. Potwierdzili to naukowcy z Laboratoire de Recherche des Mus\u00E9es de France i L\u2019Or\u00E9al Recherche, kt\u00F3rzy przeanalizowali ponad pi\u0119\u0107dziesi\u0105t pr\u00F3bek egipskich kosmetyk\u00F3w. Odkryto w nich substancje (g\u0142\u00F3wnie na bazie o\u0142owiu), kt\u00F3re w kontakcie z ludzkim cia\u0142em zwi\u0119kszaj\u0105 w jego kom\u00F3rkach produkcj\u0119 tlenku azotu, kt\u00F3ry to z kolei ma istotny wp\u0142yw na walk\u0119 z infekcjami. Infekcje bakteryjne oczu by\u0142y bowiem cz\u0119stym zjawiskiem w\u015Br\u00F3d \u017Cyj\u0105cych nad brzegiem Nilu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8257235/ello-optimized-94dc13cc.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarno-bia\u0142y portret kobiety. Kobieta patrzy w obiektyw i ma pomalowan\u0105 po\u0142ow\u0119 twarzy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8257239/ello-optimized-090708b3.jpg", alt: "Fotografia przedstawia element architektoniczny z oknem." })),
            React.createElement("h2", null, "Czarna kropka"),
            React.createElement("p", null, "\u2018Splenia\u2019 to czarne kropki, podobne do sztucznych pieprzyk\u00F3w, kt\u00F3re rzymskie kobiety nak\u0142ada\u0142y na twarz w celu zakrycia niedoskona\u0142o\u015Bci. \u2018Mouche\u2019, czyli te ma\u0142e kropki z jedwabiu lub aksamitu zyska\u0142y popularno\u015B\u0107 w XVI wieku. Znana z mi\u0142o\u015Bci do tych male\u0144stw Maria Antonina podkre\u015Bla\u0142a nimi blado\u015B\u0107 swojej cery. Sztuczne pieprzyki nosili r\u00F3wnie\u017C m\u0119\u017Cczy\u017Ani. Kropka naklejona na prawy policzek m\u00F3wi\u0142a: \u2018Jestem zam\u0119\u017Cna/\u017Conaty\u2019, na lewym: \u2018Jestem zar\u0119czony/a\u2019. Osoby o wolnym statusie nosi\u0142y je wok\u00F3\u0142 ust, a kochankowie pod oczami."),
            React.createElement("p", null, "W historii mody trend na kropki (polka dot) pojawia si\u0119 ju\u017C na pocz\u0105tku XX wieku. W latach 20-tych materia\u0142y w kropki by\u0142y niezwykle popularne w strojach \u2018domowych\u2019, pi\u017Camowych. Wraz z nadej\u015Bciem Art Deco staj\u0105 si\u0119 elementem stroj\u00F3w wieczorowych, szczeg\u00F3lnie bluzek i sp\u00F3dnic. Lata 30-te to ju\u017C czas na kropkowane sukienki. Kr\u00F3luje czer\u0144 i biel, wymiennie: bia\u0142e groszki na czarnym tle, czarne na bia\u0142ym. W latach 50-tych nastaje powojenny dobrobyt. Oferta dost\u0119pnych materia\u0142\u00F3w stale si\u0119 powi\u0119ksza, powi\u0119kszaj\u0105 si\u0119 te\u017C grochy. Krata, pasy, kropki, bawe\u0142na, satyna, poliester. New Look dyktuje nowe fasony, a kobiety chc\u0105 by\u0107 ubrane modnie i wygonie na ka\u017Cd\u0105 okazj\u0119. Kropki przenosz\u0105 si\u0119 z ubra\u0144 na dodatki."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8257245/ello-optimized-e3ad069a.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie czarno-bia\u0142e fotografie kobiety. Jedna z nich jest zbli\u017Ceniem na pomalowan\u0105 twarz." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8257249/ello-optimized-3686a32c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia bia\u0142\u0105 \u015Bcian\u0119 budynku mieszkalnego." })),
            React.createElement("h2", null, "Pu\u015Bci\u0107 (czarn\u0105) farb\u0119"),
            React.createElement("p", null, "Malarzem, kt\u00F3ry najlepiej rozumia\u0142 czer\u0144 by\u0142 Rembrandt. Fascynowa\u0142 go \u015Bwiat\u0142ocie\u0144, niemal ka\u017Cda z postaci na jego obrazach wy\u0142ania si\u0119 z g\u0142\u0119bokiego cienia. Malarze niech\u0119tnie u\u017Cywaj\u0105 czystej czerni. Od zawsze, pocz\u0105wszy od liceum poprzez studia artystyczne, powtarzano mi, \u017Ce \u2018brudzi\u2019 ona kolor. O wiele lepiej zastosowa\u0107 ciemne odcienie br\u0105zu, fioletu, granatu dla pog\u0142\u0119bienia cieni. Sprawdza si\u0119 to g\u0142\u00F3wnie kiedy mamy do czynienia z malarstwem realistycznym. W przypadku abstrakcji regu\u0142y przestaj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107. Franz Kline przy u\u017Cyciu czystej czerni tworzy\u0142 niesamowite kompozycje. Najpopularniejszym odcieniem czerni u\u017Cywanym w malarstwie jest czer\u0144 kostna sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z w\u0119gla i zwi\u0105zk\u00F3w wapniowych powsta\u0142ych z wypra\u017Cenia ko\u015Bci."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8257252/ello-optimized-223dfb1e.jpg", alt: "Fotografia przedstawia posta\u0107 kobiety stoj\u0105cej ty\u0142em. Kobieta odwraca g\u0142ow\u0119 w kierunku obiektywu." })),
            React.createElement("p", null, "Wyobra\u017Amy sobie \u015Bwiat pozbawiony czerni. Wieczny dzie\u0144 umili\u0142by nam \u015Bpiew t\u0119czowych kruk\u00F3w. \u015Aniadanie jadaliby\u015Bmy na kolacje, a z drogeryjnych p\u00F3\u0142ek znikn\u0119\u0142yby czarne kredki i eyeliner'y. Wszyscy ubieraliby si\u0119 w soczyste kolory. Kolor bazowy dla tekst\u00F3w (jaki do tej pory stanowi\u0142a czer\u0144) musia\u0142by zosta\u0107 zast\u0105piony. Mo\u017Ce 'ma\u0142a' by\u0142aby czerwona? Odpowiedz sobie w duchu, czy czer\u0144 to konieczno\u015B\u0107. Odpowiedz, czy czer\u0144 to przyjemno\u015B\u0107.")));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);