(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[80],{

/***/ "./_posts/2018-10-02-wystawa-bestia-bog-i-linia.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Po tej wystawie spodziewa\u0142am si\u0119 zupe\u0142nie czego\u015B innego. \u2018Splot wiedzy, religii i sztuki w regionie Azji i Pacyfiku\u2019 kierowa\u0142 moje oczekiwania w stron\u0119 rytualnych figurek, ozd\u00F3b, tkanin. Owszem, na wystawie znajdziemy obiekty traktuj\u0105ce o historii i kulturze danego obszaru, jednak obiektom tym nadano zupe\u0142nie nowe znaczenie. Cz\u0119sto ich prawda ujawnia si\u0119 wraz z wys\u0142uchaniem lub przeczytaniem historii \u2018dooko\u0142a\u2019 dzie\u0142a. Dzie\u0142a oblane kontekstem religijnym (konflikt\u00F3w na tle religijnym) staj\u0105 w naszych oczach niczym \u015Bwie\u017Co wbity w ziemi\u0119 miecz, bol\u0105 i jednocze\u015Bnie intryguj\u0105, zapraszaj\u0105 do konfrontacji. Narracja wystawy rozgrywa si\u0119 na kilku p\u0142aszczyznach. Zdecydowanie jeste\u015Bmy w stanie podzieli\u0107, notabene \u015Bwietnie zorganizowan\u0105 przestrze\u0144 ekspozycji, na kilka segment\u00F3w. W g\u0105szczu dzie\u0142 wyodr\u0119bnimy stref\u0119 traktuj\u0105c\u0105 o migracji, kolonizacji, konfliktach na tle religijnym. Arty\u015Bci si\u0119gaj\u0105 poprzez legendy i mity po faktyczne wydarzenia eksploruj\u0105c temat kultury, polityki, sztuki poszczeg\u00F3lnych region\u00F3w \u015Bwiata. W wystawie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 ponad 50 tw\u00F3rc\u00F3w mi\u0119dzy innymi z Indii, Filipin, Madagaskaru, Australii, Wietnamu..."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8303882/ello-optimized-a698e434.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia obraz\u00F3w znanego artysty. Obrazy s\u0105 bardzo kolorowe." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8303881/ello-optimized-238d8c59.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia przestrze\u0144 ekspozycji muzealnej z trzema kolorowymi obrazami na pierwszym planie." })),
            React.createElement("h2", null, "Sztuka na wej\u015Bciu"),
            React.createElement("p", null, "Na wystaw\u0119 wchodzimy uchylaj\u0105c kotar\u0119. Nikt z nas nie zwraca na ni\u0105 uwagi. Ciemna zas\u0142ona odgradza przestrze\u0144 sacrum od profanum, skrywa tajemnic\u0119. Za ni\u0105 otwiera si\u0119 inny \u015Bwiat, \u015Bwiat prawdziwej sztuki. A je\u015Bli powiem Ci, \u017Ce w\u0142a\u015Bnie przeszed\u0142e\u015B przez dzie\u0142o sztuki, zupe\u0142nie go nie zauwa\u017Caj\u0105c? Tym bardziej, \u017Ce temat dzie\u0142a traktuje o rzeczach tak powa\u017Cnych jak kl\u0119ska g\u0142odu. Czy ten obraz nie zyskuje zupe\u0142nie nowego znaczenia? Przej\u015Bcie oboj\u0119tnie przez dzie\u0142o, kt\u00F3re m\u00F3wi o ludzkim cierpieniu. Dzie\u0142o rozdarte, kt\u00F3re jest drzwiami. Artystka Thao-Nguyen Phan wyszy\u0142a na jedwabnej tkaninie sceny z czas\u00F3w japo\u0144skiej okupacji Wietnamu (1940-1945). Wtedy to wybudowano fabryk\u0119 juty Dai Nam i zmuszano rolnik\u00F3w do wyrywania ry\u017Cu, a uprawy juty. Spowodowa\u0142y one wielki g\u0142\u00F3d i \u015Bmier\u0107 dw\u00F3ch milion\u00F3w Wietnamczyk\u00F3w. Pod jedwabn\u0105 tkanin\u0105 kryje si\u0119 kurtyna z juty utkana tradycyjnymi metodami, barwiona indygo. Pracy towarzyszy fotografia, kt\u00F3ra przedstawia kamienie u\u017Cywane przy pracy w fabryce. Dzi\u015B le\u017C\u0105 one pod drzewem kompletnie zapomniane."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303891/ello-optimized-546ea78d.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia niebieskiej zas\u0142ony z bia\u0142ymi haftami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8303876/ello-optimized-cf8ec47e.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na jednym widzimy przestrze\u0144 muzeum z rze\u017Ab\u0105 z\u0142o\u017Con\u0105 z kolorowych chust. Druga fotografia to zbli\u017Cenie na fragment rze\u017Aby." })),
            React.createElement("h2", null, "Kolonializm"),
            React.createElement("p", null, "Wchodz\u0105c do \u015Brodka sali wystawienniczej od razu zauwa\u017Camy wielkoformatowe kola\u017Ce z\u0142o\u017Cone g\u0142\u00F3wnie z map i banknot\u00F3w. Mapy pochodz\u0105 z r\u00F3\u017Cnych okres\u00F3w. Na pierwszej z 4 prac widzimy brakuj\u0105ce nazwy kontynent\u00F3w oraz ich nieprawid\u0142owy uk\u0142ad. Kolejne prace ukazuj\u0105 odkrycia dokonane na przestrzeni zaledwie kilkunastu lat. Artystka Malala Andrialavidrazana urodzona na Madagaskarze w m\u0142odym wieku wyemigrowa\u0142a do Francji, gdzie mieszka i pracuje do dzi\u015B. Wykorzystuje produkty zachodniego imperializmu do stworzenia misternych digital-collages. Jak sama m\u00F3wi, cho\u0107 min\u0119\u0142o ju\u017C wiele lat od jej wyprowadzki z rodzinnego kontynentu nadal odczuwa uczucie \u2018inno\u015Bci\u2019 w \u2018nieswoim\u2019 pa\u0144stwie. Przedstawione w dziele mapy oddaj\u0105 wyobra\u017Cenia o \u015Bwiecie hegemon\u00F3w zainteresowanych kontrol\u0105 i podbojem coraz to nowych obszar\u00F3w. Banknoty to z kolei symbol wyobra\u017Cenia idealnego spo\u0142ecze\u0144stwa."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8303884/ello-optimized-6f555637.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na dzie\u0142a sztuki wykonane technik\u0105 kola\u017Cu. Dzie\u0142a znajduj\u0105 si\u0119 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303885/ello-optimized-548e86da.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kolorowe graficzne elementy z\u0142o\u017Cone w abstrakcyjn\u0105 kompozycj\u0119." })),
            React.createElement("h2", null, "Bolesna historia"),
            React.createElement("p", null, "Na fragmencie fioletowej \u015Bciany wisz\u0105 fotografie Dilara Begum Jolly urodzonej w Bangladeszu. Dilara prezentuje nam seri\u0119 czarno-bia\u0142ych zdj\u0119\u0107 (g\u0142\u00F3wnie negatyw\u00F3w), kt\u00F3re zdaj\u0105 si\u0119 by\u0107 tr\u00F3jwymiarowe. Po podej\u015Bciu nieco bli\u017Cej okazuje si\u0119, \u017Ce efekt tr\u00F3jwymiarowo\u015Bci osi\u0105gni\u0119ty zosta\u0142 poprzez podziurawienie papieru. Artystka powraca do traumatycznej historii wojny o niepodleg\u0142o\u015B\u0107 Bangladeszu (1971r.). Z wewn\u0119trznym poczuciem b\u00F3lu nak\u0142uwa fotografie wykonane w Akademii Wychowania Fizycznego w Dhace, gdzie armia pakista\u0144ska torturowa\u0142a i gwa\u0142ci\u0142a bojownik\u00F3w/bojowniczki o wolno\u015B\u0107 Bangladeszu. Artystka wybra\u0142a si\u0119 w dane miejsce specjalnie w celu zrealizowania projektu. Jak si\u0119 okaza\u0142o miejsce do dzi\u015B stoi niezagospodarowane, a w jego wn\u0119trzu odczu\u0107 mo\u017Cna \u2018n\u0119kanie tera\u017Aniejszo\u015Bci przez histori\u0119\u2019."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303880/ello-optimized-9cc452c2.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia. Jedno z nich to przestrze\u0144 muzeum z zawieszonymi fotografiami. Dwa z nich to zbli\u017Cenia na czarno-bia\u0142e fotografie." })),
            React.createElement("h2", null, "Religijne sprawy"),
            React.createElement("p", null, "Koniec sali wystawowej zarezerwowany jest dla prac nacechowanych aspektem religijnym."),
            React.createElement("p", null, "Ampannee Satoh urodzona w Tajlandii pokazuj\u0119 seri\u0119 fotografii odnosz\u0105cych si\u0119 do przymusowych migracji muzu\u0142man\u00F3w. Na zdj\u0119ciach grupa ubranych w bia\u0142e burki kobiet wpisana zostaje w krajobraz pustkowia. Zdaje si\u0119, jakby postaci zebra\u0142y si\u0119 razem, jakby by\u0142y milcz\u0105cymi \u015Bwiadkami tragedii. W istocie w regionie Pattani po\u0142o\u017Conym na po\u0142udniu Tajlandii od ponad dziesi\u0119ciu lat trwa powstanie. Satoh w swojej pracy pr\u00F3buje odda\u0107 towarzysz\u0105ce wygnaniu poczucie wyobcowania."),
            React.createElement("p", null, "Wisz\u0105ce na \u015Bcianie szaty mnich\u00F3w w konfrontacji z wizerunkami uchod\u017Ac\u00F3w pozostawiaj\u0105 w nas podmuch niepokoju i dezorientacji. Mieszkaj\u0105cy w Kambod\u017Cy Than Sok prezentuje instalacj\u0119 z\u0142o\u017Con\u0105 z pi\u0119ciu szat buddyjskich powieszonych na jednej wysoko\u015Bci. Szaty jednak w zale\u017Cno\u015Bci od koloru oznaczaj\u0105 hierarchie wed\u0142ug buddyjskich sekt. Okazuje si\u0119, \u017Ce z pozoru ascetyczna religia, jak\u0105 jest buddyzm r\u00F3wnie\u017C opiera si\u0119 na piramidzie zas\u0142ug."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8303865/ello-optimized-b22998da.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia wisz\u0105cych w rz\u0119dzie szat w pomara\u0144czowych odcieniach." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303889/ello-optimized-edc0abe3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia przedstawiaj\u0105ce przestrze\u0144 muzeum z pracami fotografki." })),
            React.createElement("p", null, "Tkaniny, kt\u00F3re najmniej zwracaj\u0105 uwag\u0119, powieszone w rogu sali stanowi\u0105 pseudoreligijne transparenty. S\u0105 to w istocie szaty liturgiczne wyhaftowane rewolucyjnymi symbolami. Rewolta filipi\u0144ska przeciwko Hiszpanom (1986 r.) wykorzystywa\u0142a infrastruktur\u0119 kontrolowanego przez rz\u0105d Hiszpanii Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Has\u0142a na tkaninach g\u0142osz\u0105 nazwy wyimaginowanych ko\u015Bcio\u0142\u00F3w - Iglesia de la Revoluci\u00F3n i Iglesia de la Independencia."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8304293/ello-optimized-b8dfb443.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia tkanin wisz\u0105cych na bia\u0142ej \u015Bcianie." })),
            React.createElement("h2", null, "Wyr\u00F3\u017Cnienie"),
            React.createElement("p", null, "Na szczeg\u00F3lne zauwa\u017Cenie zas\u0142uguje praca Truong Cong Tung\u2019a, kt\u00F3ra zdaj\u0119 si\u0119 by\u0107 niczym innym, jak rolk\u0105 zniszczonego bia\u0142ego p\u0142\u00F3tna. Samej degradacji materii czystego, nieskalanego p\u0142\u00F3tna dokona\u0142y ma\u0142e insekty zwane termitami. Wygryzienia tworz\u0105 na powierzchni tkaniny pattern, kt\u00F3ry hipnotyzuje sw\u0105 symetri\u0105. Artysta u\u015Bwiadamia nam istotn\u0105 rol\u0119 innych, ni\u017C tylko ludzkich r\u0105k, istot przy produkcji dzie\u0142a sztuki. Jednocze\u015Bnie podkre\u015Bla przez to zwi\u0105zek cz\u0142owieka z natur\u0105. Niesamowite zdaje si\u0119 zestawienie tej pracy z powieszonym w drugim ko\u0144cu sali kawa\u0142kiem zdobionego mu\u015Blinu (tkanin\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 ten \u2018oryginalny\u2019 mu\u015Blin, kt\u00F3rego ju\u017C niestety nie przyjdzie nam do\u015Bwiadczy\u0107) wytworzonym precyzj\u0105 ludzkiej r\u0119ki. Ta para daje do my\u015Blenia, jak wzgl\u0119dnym jest poczucie pi\u0119kna, oraz tworzy przestrze\u0144 dla to\u017Csamo\u015Bci mi\u0119dzygatunkowej. Czy to my \u2013 ludzie, jeste\u015Bmy jak te pracowite insekty z cierpliwo\u015Bci\u0105 wyszywaj\u0105cy cienk\u0105 nitk\u0105 sw\u0105 histori\u0119, czy mo\u017Ce to one niczym si\u0119 od nas nie r\u00F3\u017Cni\u0105?"),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets3.ello.co/uploads/asset/attachment/8303878/ello-optimized-936b3eb1.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia p\u0142\u00F3tna zawieszonego na rolce." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8303879/ello-optimized-602589db.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia zbli\u017Cenie na zniszczon\u0105 bia\u0142\u0105 tkanin\u0119." })),
            React.createElement("h2", null, "Podsumowanie"),
            React.createElement("p", null, "Ciekawa wystawa warta zobaczenia. Spora przestrze\u0144 Muzeum Nad Wis\u0142\u0105 zagospodarowana w przemy\u015Blany spos\u00F3b. Jakbym mia\u0142a przyczepi\u0107 si\u0119 jednej rzeczy, to minusem ekspozycji by\u0142yby miejsca umieszczenia opis\u00F3w dzie\u0142. Czasami w totalnej dezorientacji szuka\u0142am podpisu pod prac\u0105. Pozostawiam jednak w tej kwestii szczypt\u0119 wyrozumia\u0142o\u015Bci, poniewa\u017C dla mnie samej trudnym wyda\u0142oby si\u0119 znalezienie odpowiedniego miejsca na podpis pod prac\u0105, kt\u00F3ra stoi na samym \u015Brodku sali (mo\u017Ce kawa\u0142ek pod\u0142ogi?). Olbrzymim i niesamowicie pozytywnym zaskoczeniem by\u0142 fakt, \u017Ce w trakcie zwiedzania wystawy mo\u017Cna spotka\u0107 osob\u0119 odpowiedzialn\u0105 za oprowadzenie po ekspozycji, kt\u00F3ra z fascynacj\u0105 opowiada o pracach. Z wielk\u0105 uwag\u0105 wys\u0142ucha\u0142am historii poszczeg\u00F3lnych dzie\u0142. Niewiele czasu pozosta\u0142o do finisa\u017Cu. Ka\u017Cdemu z cho\u0107 odrobin\u0105 wewn\u0119trznej ciekawo\u015Bci i sk\u0142onno\u015Bci\u0105 do refleksji polecam odwiedziny wystawy \u2018Bestia, b\u00F3g i linia\u2019 w Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303875/ello-optimized-4e3558da.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia figur\u0119 szarego krokodyla le\u017C\u0105c\u0105 na pod\u0142odze." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303874/ello-optimized-bbf13804.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia przestrze\u0144 muzealn\u0105 z eksponatami dooko\u0142a." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8303873/ello-optimized-1e0ae18c.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia rze\u017Aby wykonanej z patyk\u00F3w. Na drugim zdj\u0119ciu widzimy zbli\u017Cenie na rze\u017Ab\u0119 twarzy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8303871/ello-optimized-b81cdaa7.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy rze\u017Ab\u0119 kobiety z dzie\u0107mi, z prawej obraz znanego artysty." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8303867/ello-optimized-f89fff75.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia rytualnych figurek wyrze\u017Abionych w drewnie." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Wystawy mo\u017Cna do\u015Bwiadcza\u0107 od wtorku do czwartku w godzinach 12:00 - 20:00, w pi\u0105tek od 12:00 - 22:00, w soboty w godz. 11:00 - 20:00 i w niedziel\u0119 od 11:00 - 18:00. W poniedzia\u0142ki muzeum jest nieczynne."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Muzeum Sztuki Nowoczesnej w Warszawie; Wybrze\u017Ce Ko\u015Bciuszkowskie 22"),
                React.createElement("li", null, "Wst\u0119p na wystaw\u0119 - 1 z\u0142"),
                React.createElement("li", null,
                    "wi\u0119cej informacji znajdziesz ",
                    React.createElement("a", { href: "https://artmuseum.pl/pl/muzeum" }, "tutaj")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);