(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[81],{

/***/ "./_posts/2018-10-04-manieryzm-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Manieryzm nie jest jednoznacznym stylem. Jest bardziej terminem okre\u015Blaj\u0105cym konkretne zjawiska w sztuce XVI wieku. Wraz z ko\u0144cem epoki renesansu (ok. 1520 r.) we W\u0142oszech pojawiaj\u0105 si\u0119 tendencje przerysowanych gest\u00F3w i sylwetek. Doskona\u0142ym, wr\u0119cz wzorcowym przyk\u0142adem sztuki manieryzmu jest obraz \u2018Madonna z d\u0142ug\u0105 szyj\u0105\u2019 autorstwa Parmigianina. Postaci na obrazie s\u0105 nienaturalnie wyd\u0142u\u017Cone i wygi\u0119te. Ca\u0142o\u015B\u0107 prawdopodobnie nawi\u0105zuje do hymnu maryjnego\u00A0Collum tuum ut colonna\u00A0(Twoja szyja jak kolumna) i stanowi alegori\u0119 dogmatu Niepokalanego Pocz\u0119cia."),
            React.createElement("p", null, "Charakterystycznym artyst\u0105 czasu manieryzmu jest El Greco, hiszpa\u0144ski malarz greckiego pochodzenia. Postaci o wyd\u0142u\u017Conych kszta\u0142tach na obrazach mistrza ujawnia jedyny w swoim rodzaju gest p\u0119dzla. Kiedy patrz\u0119 na \u2018Otwarcie pi\u0105tej piecz\u0119ci Apokalipsy\u2019 mam wra\u017Cenie jakby ca\u0142o\u015B\u0107 kompozycji stan\u0119\u0142a w p\u0142omieniach. Zar\u00F3wno przedstawione na p\u0142\u00F3tnie cia\u0142a jak i pejza\u017C faluj\u0105 otoczone mocnym konturem."),
            React.createElement("p", null, "Sama nazwa \u2018manieryzm\u2019 wywodzi si\u0119 z greckiego \u2018maniera\u2019, a w \u0142aci\u0144skim \u2018manus\u2019 oznacza \u2018r\u0119ka\u2019. Maniera \u015Bwiadczy o indywidualnych cechach, stylu. Dzi\u015B s\u0142owo \u2018maniera\u2019 ma nieco bardziej pejoratywne zabarwienie, ni\u017C mia\u0142o w wieku XVI. W tamtych czasach maniera by\u0142a po\u017C\u0105dana, oznacza\u0142a cech\u0119 dodatni\u0105."),
            React.createElement("p", null, "Dzie\u0142o manierystyczne cechuje:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "nienaturalne wyd\u0142u\u017Cenie postaci, zachwiane proporcje postaci"),
                React.createElement("li", null, "\u2018manierystyczne\u2019, wyolbrzymione gesty"),
                React.createElement("li", null, "kompozycja dzie\u0142a jest nieraz \u2018st\u0142oczona\u2019, zachwiana zostaje r\u00F3wnowaga obrazu"),
                React.createElement("li", null, "wyraziste kolory"),
                React.createElement("li", null, "w rze\u017Abie: spiralny ruch postaci, bardzo mocny skr\u0119t cia\u0142"),
                React.createElement("li", null, "w architekturze: dublowanie akcent\u00F3w (dwie wie\u017Ce, dwa dekoracyjne portale etc.)")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8307655/ello-optimized-f9a0f25f.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia na be\u017Cowym tle. Zdj\u0119cia przedstawiaj\u0105 obraz znanego artysty, oraz fotografi\u0119 portretow\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8307659/ello-optimized-5dd09087.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, na kt\u00F3rych widzimy ludzkie postaci. Ca\u0142o\u015B\u0107 na be\u017Cowym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8307661/ello-optimized-dcb2936c.jpg", alt: "Obraz przedstawia pi\u0119\u0107 fotografii na jasnym tle. Na czterech z nich widzimy modelki na wybiegu, jedna przedstawia portret m\u0119\u017Cczyzny." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8307662/ello-optimized-b7705a28.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie. Na ka\u017Cdej z nich widzimy namalowany portret m\u0119\u017Cczyzny. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasno-be\u017Cowym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8307663/ello-optimized-587b3df3.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie na be\u017Cowym tle. Na dw\u00F3ch znajduj\u0105 si\u0119 postaci kobiece w kostiumach, na jednej rze\u017Aba z marmuru." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8307667/ello-optimized-98fe9e62.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery fotografie. Na pierwszej widzimy rze\u017Ab\u0119, na kolejnej obraz olejny znanego artysty, trzecia przedstawia posta\u0107 kobiec\u0105, a czwarta fragment architektoniczny." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8307668/ello-optimized-71cbd56a.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie fotografie budowli i opis na jasno-be\u017Cowym tle." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);