(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[82],{

/***/ "./_posts/2018-10-10-make-up-inspirowany-obrazem-kompozycja-viii-by-wassily-kandinsky.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8332593/ello-optimized-a881d10a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w artystycznym  makija\u017Cu na szarym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Wassily Kandinsky jest doskona\u0142ym przyk\u0142adem artysty-intelektualisty. Nie zale\u017Ca\u0142o mu na szokowaniu widza. Zg\u0142\u0119bia\u0142 temat sztuki w spos\u00F3b naukowy. Intensywna medytacja dzie\u0142a pozwoli\u0142a mu na dog\u0142\u0119bn\u0105 obserwacj\u0119 i w rezultacie syntez\u0119 system\u00F3w formalnych. Uznawany jest za wsp\u00F3\u0142tw\u00F3rc\u0119 i jednego z za\u0142o\u017Cycieli abstrakcjonizmu."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Kolor jest klawiatur\u0105, oczy s\u0105 harmoni\u0105, a dusza fortepianem o wielu strunach. Artysta jest r\u0119k\u0105, kt\u00F3ra gra, nie dotykaj\u0105c tego lub innego klawisza, aby wprawi\u0107 dusz\u0119 w wibracj\u0119")),
            React.createElement("p", null, "Urodzony w Moskwie (04.12.1866) uko\u0144czy\u0142 studia na Wydziale Prawa i Ekonomii Uniwersytetu Moskiewskiego. Nied\u0142ugo potem obj\u0105\u0142 tam stanowisko asystenta. Od najm\u0142odszych lat wykazywa\u0142 zainteresowanie sztuk\u0105, dlatego w 1895 roku zatrudni\u0142 si\u0119 jako kierownik artystyczny drukarni Kuczerewa, gdzie zajmowa\u0142 si\u0119 graficzn\u0105 opraw\u0105 ksi\u0105\u017Cek. Rok po\u017Aniej Wassily wybra\u0142 si\u0119 na wystaw\u0119 francuskich impresjonist\u00F3w. Obrazy Claude\u2019a Moneta wprawi\u0142y m\u0142odego naukowca w os\u0142upienie. Od tej pory zacz\u0105\u0142 intensywnie rozmy\u015Bla\u0107 nad malarstwem niefiguratywnym. Kolejnym krokiem kszta\u0142towania si\u0119 \u015Bwiadomo\u015Bci m\u0142odego tw\u00F3rcy by\u0142o wys\u0142uchanie opery \u2018Lohengrin\u2019 Ryszarda Wagnera Po tych do\u015Bwiadczeniach zwi\u0105zki pomi\u0119dzy muzyk\u0105 a malarstwem sta\u0142y si\u0119 dla niego oczywiste. Po kilku miesi\u0105cach Wassily porzuci\u0142 prac\u0119 naukow\u0105 i wyjecha\u0142 do Monachium z zamiarem rozpocz\u0119cia edukacji artystycznej."),
            React.createElement("p", null, "Kandinsky od pocz\u0105tku malowa\u0142 jak dojrza\u0142y tw\u00F3rca. Przez lata pobiera\u0142 nauki w prywatnych pracowniach. Najpierw znalaz\u0142 si\u0119 u Antona Azbego, przeci\u0119tnego pejza\u017Cysty. Przez dwa lata nauki podszkoli\u0142 sw\u00F3j rysunkowy warsztat. Kolejnym mistrzem sta\u0142 si\u0119 dla niego Franz von Stuck, kt\u00F3ry w monachijskim \u015Brodowisku cieszy\u0142 si\u0119 niema\u0142ym szacunkiem. G\u0142\u00F3wn\u0105 tematyk\u0119 zainteresowa\u0144 mistrza Stuck\u2019a stanowi\u0142o malarstwo symboliczne. Fauny, sfinksy, le\u015Bne boginki i mityczne stwory \u2013 to by\u0142 jego \u015Bwiat, niekoniecznie pokrywaj\u0105cy si\u0119 ze \u015Bwiatem Rosjanina. Franz by\u0142 jednym z tw\u00F3rc\u00F3w Secesji Monachijskiej. Wassily zosta\u0142 przyj\u0119ty do pracowni Stuck\u2019a dopiero po drugiej pr\u00F3bie, a ju\u017C po roku opu\u015Bci\u0142 j\u0105."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8332594/ello-optimized-3d00b273.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie fotografie twarzy kobiety w artystycznym makija\u017Cu na szarym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Phalanx"),
            React.createElement("p", null, "W 1901 roku m\u0142ody tw\u00F3rca zdoby\u0142 si\u0119 na odwag\u0119 i utworzy\u0142 w Monachium grup\u0119 artystyczn\u0105 Phalanx, kt\u00F3ra sta\u0107 mia\u0142a w opozycji do coraz popularniejszej Secesji. Stowarzyszenie przetrwa\u0142o trzy lata, jednak odegra\u0142o wa\u017Cn\u0105 rol\u0119 w \u015Bwiecie sztuki. Przez trzy lata uda\u0142o si\u0119 zorganizowa\u0107 dwana\u015Bcie wystaw okre\u015Blanych przez krytyk\u00F3w jako \u2018hipernowoczesne\u2019. Swoje prace na wystawy grupy Phalanx nadsy\u0142ali tacy tw\u00F3rcy jak Paul Signac."),
            React.createElement("p", null, "Kandinsky ca\u0142y czas rozwa\u017Ca\u0142 nad sztuk\u0105. My\u015Bla\u0142 o niej, jak o przewodniczce na drodze ku wewn\u0119trznej przemianie. Wed\u0142ug niego dzie\u0142o sztuki mia\u0142o prowadzi\u0107 do Absolutu, ca\u0142kowitej syntezy materii i ducha. Ca\u0142y czas w g\u0142owie mia\u0142 tak\u017Ce zwi\u0105zek muzyki i sztuki. Jego zainteresowanie wzbudzi\u0142y eksperymenty rysunkowe Ernest\u2019a Stern\u2019a, kt\u00F3ry szkicowa\u0142 w rytm muzyki. Wassily zacz\u0105\u0142 wyk\u0142ada\u0107 w szkole artystycznej za\u0142o\u017Conej przez grup\u0119. Naucza\u0142 podstaw rysunku i malarstwa. Wielk\u0105 warto\u015B\u0107 przyk\u0142ada\u0142 do interpretacji w trakcie procesu tw\u00F3rczego. Pomaga\u0142 swoim studentom odnale\u017A\u0107 prawd\u0119. M\u0142ody mistrz wykazywa\u0142 ponadprzeci\u0119tne zdolno\u015Bci pedagogiczne. Wkr\u00F3tce niemiecka prasa zacz\u0119\u0142a powa\u017Cnie pisa\u0107 o Kandinksym \u2013 arty\u015Bcie. Bra\u0142 udzia\u0142 w wielu wystawach, mi\u0119dzy innymi Berli\u0144skiej Secesji."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Tego, co odczu\u0142em w\u00F3wczas, albo raczej prze\u017Cycia jakiego dozna\u0142em, widz\u0105c farby wychodz\u0105ce z tubek, do\u015Bwiadczam jeszcze i dzisiaj. Poci\u015Bni\u0119cie palca i oto ol\u015Bniewaj\u0105ce i przepyszne, zadumane i rozmarzone, skupione i powa\u017Cne, majestatycznie \u017Ca\u0142obne, swawolnie roziskrzone, z westchnieniem oswobodzenia, ze s\u0142odycz\u0105 oddania, z dumn\u0105 pewno\u015Bci\u0105 siebie, z subtelnym wahaniem pojawiaj\u0105 si\u0119 jeden za drugim te osobliwe byty, kt\u00F3re nazywamy kolorami (...)")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8332596/ello-optimized-0f969261.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety na szarym tle. Kobieta ma lekko przechylon\u0105 g\u0142ow\u0119 i trzyma twarz r\u0119k\u0105. Na jej lewym policzku widzimy graficzny makija\u017C." })),
            React.createElement("h2", null, "Der Blaue Reiter"),
            React.createElement("p", null, "Wraz z nadej\u015Bciem roku 1911 sformu\u0142owa\u0142a si\u0119 grupa artystyczna Der Blaue Reiter (B\u0142\u0119kitny Je\u017Adziec). Wystawa-manifest grupy otworzy\u0142a swoje drzwi 18 grudnia 1911 roku. Na tytu\u0142owej stronie katalogu wystawy widnia\u0142a deklaracja: \u201ENie staramy si\u0119 na tej ma\u0142ej wystawie propagowa\u0107 jakiej\u015B szczeg\u00F3lnej, okre\u015Blonej formy; celem naszym jest zaprezentowanie, jak wewn\u0119trzne pragnienie artyst\u00F3w realizuje si\u0119 na r\u00F3\u017Cne sposoby\u201D. Na ekspozycji swoje prace prezentowali, obok Kandinsky\u2019ego, Paul Klee, August Macke, Aleksiej Jawlensky, Marianne von Werefkin, oraz \u00F3wczesna mi\u0142o\u015B\u0107 Wassily\u2019ego - Gabriele M\u00FCnter."),
            React.createElement("p", null, "Jedna z badaczek sztuki Kandinsky\u2019ego ustali\u0142a, \u017Ce posta\u0107 je\u017Ad\u017Aca na obrazach i grafikach artysty powsta\u0142ych w latach 1900-1910 pojawia si\u0119 a\u017C trzydzie\u015Bci siedem razy."),
            React.createElement("h2", null, "Bauhaus"),
            React.createElement("p", null, "W 1919 roku w Weimarze powsta\u0142a uczelnia artystyczno-rzemie\u015Blnicza Bauhaus. Program szko\u0142y formu\u0142owa\u0142 ide\u0119 syntezy wszystkich sztuk \u2013 malarstwa, rze\u017Aby i rzemios\u0142. Walter Gropius w manife\u015Bcie za\u0142o\u017Cycielskim pisa\u0142: \u201EKompletna budowla jest ostatecznym celem sztuk plastycznych. (...) Architekci, rze\u017Abiarze, malarze \u2013 wszyscy musimy powr\u00F3ci\u0107 do rzemios\u0142a. Sztuka jest zawodem, nie ma \u017Cadnej r\u00F3\u017Cnicy pomi\u0119dzy artyst\u0105 a rzemie\u015Blnikiem.\u201D Zrezygnowano zatem w Bauhaus\u2019ie z tytu\u0142\u00F3w naukowych takich jak \u2018profesor\u2019 i zast\u0105piono je \u2018mistrzem\u2019, \u2018czeladnikiem\u2019. Na zaproszenie Waltera przyby\u0142 do Weimaru Kandinsky i obra\u0142 posad\u0119 Formmeistera w dziale malowide\u0142 \u015Bciennych. Wkr\u00F3tce tw\u00F3rcza my\u015Bl artyst\u00F3w zacz\u0119\u0142a wkracza\u0107 w \u017Cycie codzienne. W szkole projektowano wzory mebli, wszelkie elementy wyposa\u017Cenia wn\u0119trz, nakrycia sto\u0142owe. Niestety w 1924 roku nowo wybrane konserwatywne w\u0142adze Weimaru oskar\u017Cy\u0142y Bauhaus o \u2018bolszewizm\u2019, zatem w 1925 roku uczelnia przenios\u0142a si\u0119 do Dessau. Kandinsky wraz ze swoim przyjacielem Klee nadal prowadzili tam kursy obowi\u0105zkowe, do momentu ca\u0142kowitego zamkni\u0119cia szko\u0142y w 1932 roku. Kandinsky wyjecha\u0142 wtedy do Pary\u017Ca, Klee do Szwajcarii, a wi\u0119kszo\u015B\u0107 wyk\u0142adowc\u00F3w znalaz\u0142a posady w Stanach Zjednoczonych."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8332597/ello-optimized-4e3527b6.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety w graficznym makija\u017Cu na szarym tle. Zdj\u0119cie z prawej strony jest mniejsze i oprawione w ramk\u0119." })),
            React.createElement("h2", null, "Kompozycja VIII"),
            React.createElement("p", null, "Pomimo naukowego podej\u015Bcia do sztuki Kandinsky by\u0142 przekonany, \u017Ce dzi\u0119ki sztuce abstrakcyjnej mo\u017Cna doj\u015B\u0107 do duchowej iluminacji. W ksi\u0105\u017C\u0119 \u2018Punkt i linia a p\u0142aszczyzna\u2019 artysta w spos\u00F3b obrazowy i poetycki opisuje punkt i jego zale\u017Cno\u015Bci: \u201EZar\u00F3wno jako ca\u0142o\u015B\u0107, jak i w szczeg\u00F3\u0142ach, jest ona (mowa o kompozycji) ostatecznie zbudowana z punkt\u00F3w (...). S\u0105 to kompleksy punkt\u00F3w, kt\u00F3re w rozmaitych prawid\u0142owych konstelacjach unosz\u0105 si\u0119 w geometrycznej niesko\u0144czono\u015Bci. (...) Tak wygl\u0105daj\u0105 niekt\u00F3re nasiona; gdy otworzymy pi\u0119kn\u0105, g\u0142adk\u0105, ciep\u0142\u0105 w tonie mak\u00F3wk\u0119 (ostatecznie jest ona r\u00F3wnie\u017C kulistym punktem), odkrywamy w jej wn\u0119trzu gromady kompozycyjne prawid\u0142owo rozmieszczonych, zimnych, niebieskoszarych punkt\u00F3w, w kt\u00F3rych drzemi\u0105 si\u0142y rozrodcze, zupe\u0142nie tak samo jak w punkcie tkwi w zarodku forma malarska\u201D."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8337231/ello-optimized-3a68e70c.jpg", alt: "Obraz przedstawia graficzne kszta\u0142ty na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z ksi\u0105\u017Cki: Wassily Kandinsky. Wielka kolekcja s\u0142awnych malarzy ISBN: 978-83-252-0360-3 (t. 64) Wydawca: Oxford Educational sp. z o.o.")));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);