(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[83],{

/***/ "./_posts/2018-10-24-moje-wybory-pazdziernik-2018.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Dzwoni budzik. Leniwie otwieram oczy. Za zimn\u0105 szyb\u0105 zago\u015Bci\u0142a poranna mg\u0142a. Budynki i drzewa gin\u0105 w rozlanym mleku jesieni. Przez kr\u00F3tki moment rozwa\u017Cam ponowne zamkni\u0119cie powiek i powr\u00F3t do krainy sn\u00F3w. Tam czuj\u0119 si\u0119 ciep\u0142o i bezpiecznie. Znajduj\u0119 schronienie w cieniu zielonej palmy. Nie jest to schronienie przed zimnem, lecz przed s\u0142o\u0144cem. Rozgrzany piasek delikatnie \u0142askocze moje opuszki palc\u00F3w, a wiatr muska policzek niczym najdelikatniejszy p\u0119dzel do r\u00F3\u017Cu. Patrz\u0119 przed siebie na krystalicznie czyst\u0105 wod\u0119 w odcieniach turkusu. Wszystko dooko\u0142a zdaje si\u0119 oddycha\u0107 razem ze mn\u0105 w perfekcyjnej harmonii. Zamykam w d\u0142oni odrobin\u0119 ziarenek piasku, kt\u00F3re nagle zamieniaj\u0105 si\u0119 w z\u0142oty py\u0142. Wykorzystuj\u0119 go do przyozdobienia skroni i powiek. Chust\u0119, na kt\u00F3rej siedzia\u0142am przewi\u0105zuj\u0119 w pasie i wychodz\u0119 z cienia w kierunku oceanu. Nagle orientuj\u0119 si\u0119, \u017Ce woda zmieni\u0142a swoj\u0105 konsystencj\u0119. Nie jest ju\u017C wodnist\u0105 ciecz\u0105, lecz miodem o pi\u0119knym zapachu. Wykorzystuj\u0119 go jako maseczk\u0119 na podra\u017Cnione s\u0142o\u0144cem policzki. Stoj\u0119 tak przez chwil\u0119 delektuj\u0105c si\u0119 s\u0142odycz\u0105 sytuacji. Nagle chusta na moich biodrach przemienia si\u0119 w prze\u017Aroczyst\u0105 tkanin\u0119 swoj\u0105 struktur\u0105 przypominaj\u0105c\u0105 transparentn\u0105 ta\u015Bm\u0119 klej\u0105c\u0105. Jestem zdezorientowana, nie wiem, co si\u0119 dzieje. Zza li\u015Bci palm wy\u0142aniaj\u0105 si\u0119 kobiece sylwetki w podobnych strojach. Jedna z nich niesie ze sob\u0105 \u015Blady krwi na \u015Bnie\u017Cnobia\u0142ej sukience. Zaraz, zaraz... Sk\u0105d\u015B znam ten look \u2013 szepcz\u0119 do siebie w my\u015Blach. Szybko otwieram schowany w pla\u017Cowym koszyku kalendarz. Z\u0142ote cyfry na pierwszej stronie ukazuj\u0105 rok 1994. Przenios\u0142am si\u0119 w czasie i wyl\u0105dowa\u0142am na pokazie \u2018Nihilism\u2019 Aleksandra McQueena. Siedz\u0119 w pierwszym rz\u0119dzie i podziwiam szokuj\u0105c\u0105, jak na tamten czas kreacj\u0119 artystyczn\u0105. Modelki krocz\u0105 po wybiegu z pe\u0142n\u0105 gracj\u0105. Nagle rozlega si\u0119 g\u0142o\u015Bny d\u017Awi\u0119k alarmu. Publiczno\u015B\u0107 panikuje i wybiega z sali. Zosta\u0142am sama po\u015Brodku sceny. Delektowa\u0142am si\u0119 pierwszoplanow\u0105 rol\u0105, kiedy obraz sytuacji uleg\u0142 rozmazaniu. Unios\u0142am zm\u0119czone marzeniem powieki i wy\u0142\u0105czy\u0142am budzik. Witaj pa\u017Adzierniku."),
            React.createElement("h2", null, "Makija\u017C: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Rok po \u015Bwiatowej premierze linii kosmetyk\u00F3w autorstwa Rihanny marka w ko\u0144cu pojawia si\u0119 w Polsce. 7 wrze\u015Bnia na stronach internetowych i w sklepach stacjonarnych zago\u015Bci\u0142y d\u0142ugo wyczekiwane szafy kosmetyczne Fenty Beauty. Artystka znana jest ze swojego zami\u0142owania do makija\u017Cu glow \u2013 im wi\u0119cej b\u0142ysku, tym lepiej. Podobno sama nadzoruje formu\u0142y swoich kosmetyk\u00F3w i wymy\u015Bla ich nowe wersje. W ofercie Fenty znajduj\u0119 si\u0119 a\u017C 40 odcieni podk\u0142adu! Roz\u015Bwietlacze z serii \u2018KillaWatt\u2019 mieni\u0105 si\u0119 tysi\u0105cem drobinek i seri\u0105 wyj\u0105tkowych barw. Mo\u017Cemy wybra\u0107 wersj\u0119 tradycyjn\u0105, dopasowan\u0105 do naszej karnacji lub pokusi\u0107 si\u0119 na dwukolorowe szale\u0144stwo. Do mnie przem\u00F3wi\u0142 kultowy \u2018Trophy Wife\u2019, kt\u00F3ry por\u00F3wnuje si\u0119 do czystego z\u0142ota. Ma on mocno \u017C\u00F3\u0142ty odcie\u0144. Jego blask na sk\u00F3rze jest niepowtarzalny i uniwersalny, sprawdzi si\u0119 zar\u00F3wno jako tradycyjny highlighter, jak i cie\u0144 do powiek. Kiedy mam ochot\u0119 zaszale\u0107 nak\u0142adam go mokrym p\u0119dzlem na szczyty ko\u015Bci jarzmowych. Kiedy z kolei pragn\u0119 codziennego blasku wklepuj\u0119 odrobin\u0119 delikatnie opuszkiem palca. Zar\u00F3wno pierwsza, jak i druga metoda gwarantuje efekt \u2018wow\u2019. W ko\u0144cu jest to \u2018wow\u2019 by Rihanna."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8397339/ello-optimized-2d5cbc9e.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia z\u0142otego cienia do powiek w bia\u0142ym pude\u0142eczku. Cie\u0144 le\u017Cy na \u017C\u00F3\u0142tym pod\u0142o\u017Cu." })),
            React.createElement("h2", null, "Makija\u017C: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Wraz z nadej\u015Bciem ch\u0142odnych dni nasza sk\u00F3ra domaga si\u0119 zwi\u0119kszonej ilo\u015Bci piel\u0119gnacji. G\u0142\u00F3wnie powinno nam zale\u017Ce\u0107 na jej z\u0142uszczeniu i od\u017Cywieniu, co zagwarantuje nam utrzymanie jej w dobrej kondycji. Nie wyobra\u017Cam sobie jesieni i zimy bez r\u00F3\u017Cnego rodzaju masek. Uwielbiam te w p\u0142achcie \u2013 mocno nawil\u017Caj\u0105ce, a raz w miesi\u0105cu dopieszczam cer\u0119 wizyt\u0105 w profesjonalnym salonie kosmetycznym. Masa\u017C twarzy mo\u017Cemy r\u00F3wnie\u017C wykona\u0107 sami, w domowym zaciszu. Wystarczy odrobina relaksuj\u0105cej muzyki, korzenna herbata i maska miodowa do masa\u017Cu twarzy od Lirene. Po dok\u0142adnym oczyszczeniu sk\u00F3ry i jej stonizowaniu nak\u0142adam odrobin\u0119 g\u0119stej maski i zaczynam masa\u017C. Najpierw okr\u0119\u017Cne ruchy, opuszkami palc\u00F3w rozmasowuj\u0119 policzki. Nast\u0119pnie czo\u0142o, okolice oczu, nosa i ust. Warto pami\u0119ta\u0107, aby wykonywa\u0107 ruchy id\u0105ce \u2018ku g\u00F3rze\u2019, poniewa\u017C z wiekiem nasza sk\u00F3ra ma tendencj\u0119 do opadania. Okr\u0105\u017Cenia wok\u00F3\u0142 oczodo\u0142\u00F3w zapewni\u0105 poprawny obieg limfy. Po wykonanym masa\u017Cu pozostawiam mask\u0119 na twarzy na 10 min, nast\u0119pnie p\u0142ucz\u0119 twarz ciep\u0142\u0105 wod\u0105 i osuszam r\u0119cznikiem. Po takim zabiegu sk\u00F3ra jest wyra\u017Anie g\u0142adsza, od\u015Bwie\u017Cona i przygotowana do dalszych etap\u00F3w piel\u0119gnacji. Szczeg\u00F3lnie polecam stosowa\u0107 t\u0119 maseczk\u0119 przed \u2018wi\u0119kszym\u2019 wyj\u015Bciem."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8397338/ello-optimized-1965ba13.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie kremu. Kosmetyk stoi na r\u00F3\u017Cowo-zielonym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("p", null, "Jaki\u015B czas temu bardzo chcia\u0142am wybra\u0107 si\u0119 do kina na film pt: \u2018McQueen\u2019. Sp\u00F3\u017Ani\u0142am si\u0119. Film wyszed\u0142 z kin, a ja pewnego razu b\u0142\u0105dz\u0105c po alejkach Empik\u2019u dostrzeg\u0142am na dziale z biografiami tytu\u0142 \u2018 Alexander McQueen. Krew pod sk\u00F3r\u0105\u2019. Z\u0142apa\u0142am pozycj\u0119 i zabra\u0142am si\u0119 za lektur\u0119. \u015Awietnie napisana biografia opowiada krok po kroku o \u017Cyciu wizjonera mody. Dowiemy si\u0119 z niej o r\u00F3\u017Cnych w\u0105tkach rodziny McQueen\u2019\u00F3w, kt\u00F3re mog\u0142y mie\u0107 wp\u0142yw na rozw\u00F3j artystycznej wizji Lee (prawdziwe imi\u0119 McQueen\u2019a). Przeczytamy o pocz\u0105tkach jego przygody z mod\u0105 \u2013 sta\u017Cu u Anderson & Sheppard. Jako praktykant musia\u0142 tysi\u0105c razy powt\u00F3rzy\u0107 \u015Bcieg, aby nauczy\u0107 si\u0119 podstaw poprawnego pikowania tkaniny. P\u00F3\u017Aniejsze studia na uczelni St Martins by\u0142y furtk\u0105 do kariery m\u0142odego projektanta. To tam, podczas pokazu dyplomowego jego kolekcj\u0105 zachwyci\u0142a si\u0119 Isabella Blow, kt\u00F3ra (w p\u00F3\u017Aniejszym okresie przyjaci\u00F3\u0142ka Alexandra) wspiera\u0142a go mentalnie i finansowo. Wi\u0119cej szczeg\u00F3\u0142\u00F3w zdradza\u0107 nie b\u0119d\u0119, po prostu serdecznie polecam przeczyta\u0107."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8397337/ello-optimized-76b4a3a1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ksi\u0105\u017Ck\u0119 le\u017C\u0105c\u0105 na zielonym pod\u0142o\u017Cu. Na jej ok\u0142adce widzimy portret m\u0119\u017Cczyzny." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: chusta"),
            React.createElement("p", null, "Ch\u0142odny pa\u017Adziernik to zdecydowanie czas noszenia czapek i chust (na grube szale przyjdzie jeszcze pora). Zainspirowana ziemist\u0105 tonacj\u0105 pokazu Tom Ford SS 2019 chwilowo polubi\u0142am si\u0119 z be\u017Cami. Pewnego dnia buszuj\u0105c w TkMaxx natkn\u0119\u0142am si\u0119 na d\u0142ug\u0105 wiskozow\u0105 chustk\u0119 by Michael Kors, na kt\u00F3rej spos\u00F3b noszenia od razu mia\u0142am milion pomys\u0142\u00F3w. Tradycyjnie na szyi, jako pasek do spodni, na g\u0142owie (jak u Tom\u2019a Ford\u2019a). Nie mo\u017Cna ba\u0107 si\u0119 eksperymentowa\u0107 z dodatkami. Czasami spos\u00F3b zawi\u0105zania dodatku czyni stylizacj\u0119 bardziej kompletn\u0105, spaja styl. Skorzysta\u0142am z okazji atrakcyjnej ceny. Logomania nadal w trendach."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8397332/ello-optimized-335a193d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia profil kobiety w be\u017Cowej chustce na g\u0142owie. Zdj\u0119cie otoczone jest czarn\u0105 cienk\u0105 ramk\u0105 i grub\u0105 ram\u0105 zbudowan\u0105 z innej fotografii." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8397335/ello-optimized-f17ac92f.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety w be\u017Cowej chustce na g\u0142owie." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Cera/Rozswietlacze/Killawatt-Freestyle-Highlighter-Rozswietlacz/P3079031" }, "Trophy Wife by Fenty Beauty")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.rossmann.pl/Produkt/Lirene-Lab-Therapy-miodowa-maska-do-masazu-twarzy-na-dzien-i-na-noc-z-kwasem-cytrynowym-i-Linoleiq,431247,7119" }, "Lirene Honey-Linoleique Exclusive Mask")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.empik.com/alexander-mcqueen-krew-pod-skora-wilson-andrew,p1131043254,ksiazka-p" }, "Andrew Wilson Alexander McQueen. Krew pod sk\u00F3r\u0105")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);