(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[84],{

/***/ "./_posts/2018-10-28-smierc-doroslego.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8417134/ello-optimized-95e39ab9.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w mocnym kolorowym makija\u017Cu." })),
            React.createElement("h2", null, "Fili\u017Canka"),
            React.createElement("p", null, "\u015Awiat jest pe\u0142en nic nieznacz\u0105cych przedmiot\u00F3w. Zawsze mi powtarzali: \u2018piel\u0119gnuj w sobie dziecko\u2019. A teraz patrz\u0119 i mi si\u0119 wydaje. Wydaje mi si\u0119, \u017Ce dostrzegam jasnobr\u0105zowe zacieki na porcelanowej fili\u017Cance. Wydaje mi si\u0119 by\u0107 fascynuj\u0105cym zjawisko smug. W g\u0142owie pojawia si\u0119 obraz \u015Bciekaj\u0105cej farby. Sjena palona wymieszana z zapachem \u015Bwie\u017Cej terpentyny. Zawsze wybieraj rozcie\u0144czalnik z zapachem. Kupowanie bezzapachowej benzyny to troch\u0119 jak wydanie 580 z\u0142otych na bezzapachowe perfumy. Tak. \u015Awiat pachnie i nale\u017Cy go w\u0105cha\u0107. Kiedy zatrzymujemy si\u0119 na stacji paliw zawsze uchylam okno i wystawiam g\u0142ow\u0119 na zewn\u0105trz. Lubi\u0119 czu\u0107. A ta fili\u017Canka czuje razem ze mn\u0105. Zapach, smak, ciep\u0142o porannego napoju. Moje oczy s\u0105 bardzo uwa\u017Cne. Cz\u0119sto zatrzymuj\u0105 wzrok na nic nieznacz\u0105cych przedmiotach i nadaj\u0105 im znaczenie. Bo ta fili\u017Canka to dzie\u0142o sztuki, to ma\u0142a rze\u017Aba codzienno\u015Bci. A Ty na ni\u0105 patrzysz jak na \u015Brodek do celu pobudzenia."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8417135/ello-optimized-472751ce.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie kobiecej twarzy w mocnym makija\u017Cu. Kobieta trzyma si\u0119 za naszyjnik. Po prawej stronie widzimy czarny graficzny kszta\u0142t." })),
            React.createElement("h2", null, "S\u0105siad"),
            React.createElement("p", null, "Kiedy krzycz\u0119 to krzycz\u0119 najg\u0142o\u015Bniej. S\u0105siedzi s\u0142ysz\u0105 m\u00F3j krzyk, ale nikt mnie nie odwiedza. S\u0105siad lubi przyj\u015B\u0107, kiedy po godzinie p\u00F3\u017Ano-wieczornej zdarzy mi si\u0119 pu\u015Bci\u0107 g\u0142o\u015Bno ulubion\u0105 piosenk\u0119. Tak, mam ulubion\u0105 piosenk\u0119 i mimo tego, \u017Ce znam na pami\u0119\u0107 ka\u017Cdy jej d\u017Awi\u0119k lubi\u0119 s\u0142ucha\u0107 jej jeszcze raz i jeszcze raz. No wi\u0119c sucham, a on puka w drzwi. Tak puka, \u017Ce pukania nie s\u0142ysz\u0119, bo jest doros\u0142y i boi si\u0119 puka\u0107 naprawd\u0119. A ja, jak pukam to robi\u0119 to, a jak krzycz\u0119 to krzycz\u0119 najg\u0142o\u015Bniej jak potrafi\u0119. Warto zada\u0107 sobie pytanie: Czy kiedy krzyczysz to krzyczysz naprawd\u0119? A kiedy pukasz w czyje\u015B drzwi, to pukasz, czy boisz si\u0119 puka\u0107? Tyle rzeczy codziennie robimy, kt\u00F3rych nie robimy, bo jeste\u015Bmy doro\u015Bli. A ja bym mu z ch\u0119ci\u0105 otworzy\u0142a i zaprosi\u0142a do wsp\u00F3lnego s\u0142uchania naprawd\u0119."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8417139/ello-optimized-f545d3d4.jpg", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety ze skrzywion\u0105 min\u0105. Z prawej strony widzimy czarny graficzny znak." })),
            React.createElement("h2", null, "U\u015Bmiech"),
            React.createElement("p", null, "Maj\u0105 mnie za wariatk\u0119, bo lubi\u0119 si\u0119 \u015Bmia\u0107. Id\u0119 ulic\u0105 z u\u015Bmiechem wyprzedzaj\u0105cym moje kr\u00F3tkie kroki. Kiedy ten u\u015Bmiech spotyka Pani\u0105, Pani si\u0119 chowa przed nim, jak przed komornikiem. Kiedy ten u\u015Bmiech spotyka Pana, Pan wzdryga si\u0119, jakby w ustach mia\u0142 posmak plasterka cytryny. Maj\u0105 mnie za wariatk\u0119, ale si\u0119 przyzwyczai\u0142am. Jaki\u015B czas temu by\u0142o mi wstyd i chcia\u0142am wtopi\u0107 si\u0119 w smutny t\u0142um. Wycina\u0142am wtedy w domu z mask\u0119 z gazety i zak\u0142ada\u0142am na twarz. W dzisiejszych czasopismach du\u017Co jest masek. Taka maska chroni przed wzrokiem i nie pokazuje rado\u015Bci. Niewygodnie mi si\u0119 m\u00F3wi\u0142o, dlatego zrezygnowa\u0142am z dialog\u00F3w. Niewygodnie mi si\u0119 w masce jad\u0142o, dlatego pomin\u0119\u0142am posi\u0142ki. Teraz w ko\u0144cu jestem jak Ty. Czasami maska uwiera i czuj\u0119 si\u0119 g\u0142odna, ale potrafi\u0119 by\u0107 ponad ten stan. W ko\u0144cu jestem jak Ty \u2013 doros\u0142a."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8417140/ello-optimized-8f650fe0.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie kobiecej twarzy w kolorowym makija\u017Cu. Kobieta trzyma si\u0119 r\u0119k\u0105 za twarz. Po prawej stronie widzimy czarny graficzny znak serca." })),
            React.createElement("h2", null, "\u015Amier\u0107"),
            React.createElement("p", null, "Dzi\u015B jest ostatni dzie\u0144 mojego \u017Cycia. Przed chwil\u0105 dzwoni\u0142a Kostucha i wprosi\u0142a si\u0119 na obiad. Nie wiem, co przygotowa\u0107, nie wiem, co jedz\u0105 tak wyj\u0105tkowi go\u015Bcie. My\u015Bl\u0119 nad przygotowaniem pierog\u00F3w, pierogi lubi\u0105 wszyscy. Zaraz, moment. Przecie\u017C ja nie potrafi\u0119 gotowa\u0107. Mam 48 lat i nigdy nie nauczy\u0142em si\u0119 przygotowywa\u0107 posi\u0142k\u00F3w. Twierdzi\u0142em, \u017Ce do niczego w \u017Cyciu mi si\u0119 to nie przyda. Zam\u00F3wi\u0119 chi\u0144czyka, znam \u015Bwietn\u0105 knajpk\u0119 niedaleko. Szybko przywioz\u0105, a ja p\u00F3\u017Aniej odgrzej\u0119 i podam. Mo\u017Ce pomy\u015Bli, \u017Ce to ja przygotowa\u0142em tak pyszne sajgonki? Kto wie, mo\u017Ce uda mi si\u0119 wyprosi\u0107 jeszcze jeden tydzie\u0144 \u017Cycia, dzie\u0144 mo\u017Ce. Mam 48 lat i nie mam dzieci. Mia\u0142em dwie \u017Cony, ale obie ode mnie odesz\u0142y. Mam tyko prac\u0119. Pracuj\u0119 ca\u0142e \u017Cycie, ponad si\u0142y. Zawsze powtarza\u0142em sobie, \u017Ce na podr\u00F3\u017Ce przyjdzie jeszcze czas, \u017Ce na razie nie pora, \u017Ce trzeba si\u0119 skupi\u0107 na pracy. Mia\u0142em kiedy\u015B znajomych, ale zrezygnowa\u0142em z kontakt\u00F3w z nimi, bo oni lubili wychodzi\u0107 wieczorami na piwo, a ja wola\u0142em pracowa\u0107, nie lubi\u0142em si\u0119 rozprasza\u0107 g\u0142upotami. Gdybym mia\u0142 jeszcze jeden dzie\u0144 napi\u0142bym si\u0119 tego piwa. Nie s\u0105dzi\u0142em, \u017Ce \u015Bmier\u0107 przyjdzie tak szybko. Nie odwiedzi\u0142em Singapuru, Pary\u017Ca, Mediolanu, Stan\u00F3w Zjednoczonych, nie nurkowa\u0142em, nie lecia\u0142em balonem, nie mam tatua\u017Cy. Dopiero teraz czuj\u0119, jakbym nie do\u015Bwiadczy\u0142 \u017Cycia. Praca by\u0142a moim ca\u0142ym \u017Cyciem, gdzie ona teraz jest? Kto\u015B puka do drzwi, lec\u0119 otworzy\u0107. Dzie\u0144 dobry Kostucho, serdecznie zapraszam, przygotowa\u0142em sajg..."),
            React.createElement("hr", null)));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);