(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[85],{

/***/ "./_posts/2018-10-31-kamp-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Susan Sontag jako pierwsza podj\u0119\u0142a pr\u00F3b\u0119 zdefiniowania zjawiska kampu. W swoich \u2018Notatkach o kampie\u2019 z 1964 roku opisuje go jako spos\u00F3b patrzenia na \u015Bwiat sztuki. \u2018Kamp jest tkliwym uczuciem...\u2019, jest akceptacj\u0105 tego, co ludzkie. Estetyka niejednoznaczna, trudna do zdefiniowania, jednak pozostaj\u0105ca w pewnych kr\u0119gach \u2013 kultury gejowskiej, przesadnej teatralno\u015Bci, hermafrodytyzmu. Kamp odnajdujemy r\u00F3wnie\u017C w przedmiotach \u2013 tych przerysowanych, nienaturalnych, zbyt m\u0119skich, albo zbyt kobiecych. Kamp czerpie z kiczu, jednak kiczem nie jest. Zdaniem Sontag dziedziny taki jak balet czy opera s\u0105 przesi\u0105kni\u0119te kampem, poniewa\u017C \u017Cadna z tych form \u2018nie potrafi zda\u0107 sobie sprawy z komplikacji ludzkiej natury\u2019. Doszukiwanie si\u0119 g\u0142\u0119bszego sensu w Jeziorze \u0141ab\u0119dzim jest strat\u0105 czasu, poniewa\u017C utw\u00F3r ten s\u0142u\u017Cy\u0107 ma jedynie cieszeniu nas."),
            React.createElement("p", null, "Jeste\u015Bmy w stanie wymieni\u0107 pewne zjawiska, okresy z przesz\u0142o\u015Bci, kt\u00F3re mia\u0142y zasadniczy wp\u0142yw na ukszta\u0142towanie si\u0119 kampu:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "sztuka prerafaelit\u00F3w; hermafrodytyzm"),
                React.createElement("li", null, "moda kobieca lat 20-tych; szale z pi\u00F3r \u2018boa\u2019; cukierkowa kolorystyka"),
                React.createElement("li", null, "styl rokoko"),
                React.createElement("li", null, "secesja"),
                React.createElement("li", null, "powie\u015Bci gotyckie z XVIII wieku")),
            React.createElement("p", null, "Cechy kampu:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "sztuczno\u015B\u0107, przerysowanie"),
                React.createElement("li", null, "upodobanie do tego, co odbiega od normy"),
                React.createElement("li", null, "mieszanie kultury wysokiej z kultur\u0105 popularn\u0105"),
                React.createElement("li", null, "ironia, sarkazm, specyficzny rodzaj \u2018humoru\u2019"),
                React.createElement("li", null, "kola\u017Cowo\u015B\u0107; \u0142\u0105czenie skrajnych kategorii pozornie niepasuj\u0105cych do siebie")),
            React.createElement("p", null, "Prawdziwy kamp jest celowy i przemy\u015Blany, jest \u015Bwiatem postrzeganym w kategorii sztuczno\u015Bci i stylizacji."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8431503/ello-optimized-a97ea95f.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery fotografie na zielono-r\u00F3\u017Cowym tle. Widzimy posta\u0107 z brod\u0105 i dwa zdj\u0119cia z przedstawienia baletowego." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8418257/ello-optimized-c0a156a7.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie postaci kobiecych na r\u00F3\u017Cowo-\u017C\u00F3\u0142tym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8418259/ello-optimized-ebcfaccd.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie na r\u00F3\u017Cowo-niebieskim tle. Widzimy rze\u017Ab\u0119 znanego artysty, oraz czarno-bia\u0142e kadry z filmu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8418260/ello-optimized-bb903f23.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwie figurki ma\u0142pek i jedno zdj\u0119cie na niebiesko-r\u00F3\u017Cowym tle. Na zdj\u0119ciu widzimy posta\u0107 otoczon\u0105 kwiatami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8418262/ello-optimized-1ecd6358.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie. S\u0105 to dzie\u0142a artyst\u00F3w z r\u00F3\u017Cnych okres\u00F3w. Ca\u0142o\u015B\u0107 na r\u00F3\u017Cowo-fioletowym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8418264/ello-optimized-95caa4de.jpg", alt: "Obraz przedstawia pi\u0119\u0107 zdj\u0119\u0107 na fioletowym tle. Widzimy postaci kobiece." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8418266/ello-optimized-334de995.jpg", alt: "Obraz przedstawia dzie\u0142o znanego artysty, oraz obszerny opis. Wszystko na fioletowym tle." }))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);