(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[88],{

/***/ "./_posts/2018-11-22-wystawa-moda-polska.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528320/ello-optimized-7b8afcba.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ciemne pomieszczenie o\u015Bwietlone \u015Bwiat\u0142em bia\u0142yego neonu w kszta\u0142cie napisu." })),
            React.createElement("p", null, "Dwa niewielkie pi\u0119tra wype\u0142nione wielk\u0105 mod\u0105. Wystawa \u2018Moda Polska\u2019 w Centralnym Muzeum W\u0142\u00F3kiennictwa w \u0141odzi to historia pierwszego w Polsce domu mody, kt\u00F3ry swoj\u0105 pomys\u0142owo\u015Bci\u0105 i stylem zas\u0142yn\u0105\u0142 na \u015Bwiatowym rynku. Firma przechodzi\u0142a wiele etap\u00F3w, kt\u00F3re zale\u017Cne by\u0142y od panuj\u0105cego w\u00F3wczas ustroju. Kiedy brakowa\u0142o materia\u0142\u00F3w stroje szyto np. z zas\u0142on, koc\u00F3w, albo wst\u0105\u017Cek. W czasach modowej ekspansji kr\u00F3lowa\u0142y materia\u0142y naturalne takie jak barwiony jedwab czy len. Jedno jest pewne \u2013 marce przy\u015Bwieca\u0142 cel odmiany wizerunku polskiej kobiety, kt\u00F3ry po wojnie by\u0142 niezwykle skromny. W Modzie Polskiej nie brakowa\u0142o kreatywnych umys\u0142\u00F3w i r\u0105k ch\u0119tnych do pracy. Moda by\u0142a \u017Cyciow\u0105 pasj\u0105 dla Jadwigi Grabowskiej (pierwszej dyrektor kreatywnej), Jerzego Antkowiaka (g\u0142\u00F3wnego projektanta), oraz wielu innych os\u00F3b wsp\u00F3\u0142tworz\u0105cych mark\u0119. Zbiory, kt\u00F3re znajdziemy na wystawie pochodz\u0105 g\u0142\u00F3wnie z kolekcji Jerzego Antkowiaka. To on w 1998 roku (kiedy Moda Polska przesta\u0142a istnie\u0107) odkupi\u0142 od syndyka zawarto\u015B\u0107 magazyn\u00F3w i przez kolejne 20 lat przechowywa\u0142 je w piwnicy swojego domu. Zachowane stroje s\u0105 w \u015Bwietnym stanie, wygl\u0105daj\u0105  jakby wysz\u0142y spod ig\u0142y wczoraj. Przy okazji \u015Bwi\u0119towania urodzin Jerzego zobaczy\u0142 je Tomasz Ossoli\u0144ski, by\u0142o wiadome: b\u0119dzie wystawa."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528283/ello-optimized-df5910e2.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragment budynku z ceg\u0142y i niebieskie niebo." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528286/ello-optimized-c56c6f6e.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na jednym z nich widzimy pomieszczenie, a na drugim plakat reklamowy." })),
            React.createElement("h2", null, "Pi\u0119tro III"),
            React.createElement("p", null, "Zwiedzanie wystawy zaczynam od najwy\u017Cszego pi\u0119tra. Przekraczaj\u0105c pr\u00F3g znajduj\u0119 si\u0119 nagle w ciemnej przestrzeni o\u015Bwietlonej jedynie subtelnymi neonami. \u015Aciany ca\u0142ej ekspozycji s\u0105 czarne, klimat mroczny, co pot\u0119guje wra\u017Cenie cofni\u0119cia si\u0119 w czasie. G\u00F3rne pi\u0119tro po\u015Bwi\u0119cone jest w ca\u0142o\u015Bci historii Mody Polskiej. Id\u0105c po kszta\u0142cie litery \u2018U\u2019 czytam o pocz\u0105tkach marki, jej rozwoju, kluczowych momentach, o osobach z ni\u0105 zwi\u0105zanych, o wp\u0142ywach, o poszczeg\u00F3lnych pokazach i projektach. Stroje, szkice, dokumenty zamkni\u0119te w szklanych gablotach opowiadaj\u0105 histori\u0119 czas\u00F3w, kiedy Moda Polska wypuszcza\u0142a 6 kolekcji rocznie, a ka\u017Cda z nich sk\u0142ada\u0142a si\u0119 nawet z 500 modeli. Sklepy marki mie\u015Bci\u0142y si\u0119 w najlepszych lokalizacjach. Wszyscy marzyli, aby posiada\u0107 cho\u0107 jedn\u0105 rzecz sygnowan\u0105 znakiem s\u0142ynnej jask\u00F3\u0142ki. Czytam r\u00F3wnie\u017C o ci\u0119\u017Ckich czasach, kiedy po wprowadzeniu stanu wojennego w 1981 roku Moda Polska po raz pierwszy nie wys\u0142a\u0142a swoich projektant\u00F3w do Pary\u017Ca. Brakowa\u0142o materia\u0142\u00F3w i kamizelki szy\u0142o si\u0119 ze starych spodni."),
            React.createElement("p", null, "W \u015Bciany ekspozycji wbudowane zosta\u0142y ma\u0142e ekraniki, na kt\u00F3rych przewijaj\u0105 si\u0119 filmy z pokaz\u00F3w. Jako\u015B\u0107 z kasety VHS i czer\u0144 \u015Bcian wprawiaj\u0105 mnie w sentymentalny nastr\u00F3j. Modelki na wybiegach poruszaj\u0105 si\u0119 w zupe\u0142nie inny spos\u00F3b ni\u017C wsp\u00F3\u0142czesne dziewczyny w tym zawodzie. Mam wra\u017Cenie, \u017Ce s\u0105 bardziej swobodne, zachowuj\u0105 sw\u00F3j indywidualny charakter. Ta cz\u0119\u015B\u0107 wystawy ko\u0144czy si\u0119 wielkim gadaj\u0105cym lustrem w z\u0142otej ramie. Lustro nale\u017Ca\u0142o do Jadwigi Grabowskiej i towarzyszy\u0142o jej przy przymiarkach przez wszystkie lata modowej kariery."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528277/ello-optimized-97ae1185.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwa ekrany, na kt\u00F3rych wy\u015Bwietlany jest czarno-bia\u0142y film." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528299/ello-optimized-0ab762d0.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia starych gazet. Na zdj\u0119ciu z lewej strony gazeta umieszczona zosta\u0142a w drewnianej skrzynce." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528300/ello-optimized-71ffa991.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kolorowej tkaniny zamkni\u0119tej w szklanej gablocie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528309/ello-optimized-0016706c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia kolorowe materia\u0142y u\u0142o\u017Cone na stole, zamkni\u0119te w szklanej gablocie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528408/ello-optimized-2ae09cf4.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery niewyra\u017Ane zdj\u0119cia postaci na ciemnym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528648/ello-optimized-c25ddd0c.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie kobiety w berecie i r\u00F3\u017Cowym swetrze, kt\u00F3ra robi sobie zdj\u0119cie w lustrze. Pod zdj\u0119ciem znajduje si\u0119 opis." })),
            React.createElement("h2", null, "Jask\u00F3\u0142ka"),
            React.createElement("p", null, "Jeden z najwspanialszych polskich znak\u00F3w graficznych, jakie kiedykolwiek zaprojektowano. Kojarzy si\u0119 z lec\u0105cym ptakiem, ale te\u017C m\u0119skim frakiem. Podobno amarantowy akcent w postaci \u0142ebka ptaszyska nawi\u0105zywa\u0107 mia\u0142 do pomadki i lakieru do paznokci. Sprawc\u0105 genialnej graficznej formy jest Jerzy Treutler. W 1958 roku zg\u0142osi\u0142a si\u0119 do niego wsp\u00F3\u0142pracuj\u0105ca z Mod\u0105 Polsk\u0105 Xymena Zaniewska z pro\u015Bb\u0105 opracowania znaku. Brief by\u0142 kr\u00F3tki: \u2018lansujemy aktualn\u0105 mod\u0119 europejsk\u0105\u2019. Logo wykorzystywane by\u0142o do sygnowania odzie\u017Cy, pojawi\u0142o si\u0119 na sweterkach sprzedawczy\u0144, w bi\u017Cuterii, na pierwszym serwisie kawowym projektu Antkowiaka. Jask\u00F3\u0142ka \u015Bwieci\u0142a swym blaskiem r\u00F3wnie\u017C jako neon na szczycie dom\u00F3w handlowych w centrum Warszawy."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528307/ello-optimized-578de915.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na g\u00F3rze przedmioty zamkni\u0119te w szklanej gablocie, na dole zbli\u017Cenie na czerwon\u0105 wizyt\u00F3wk\u0119." })),
            React.createElement("h2", null, "Pi\u0119tro II"),
            React.createElement("p", null, "Dolne pi\u0119tro ekspozycji zbudowane jest na przestrzeni otwartej. Na r\u00F3wnie czarnych \u015Bcianach wisz\u0105 modowe szkice Jerzego Antkowiaka, fotografie gotowych kreacji, ok\u0142adki historycznych magazyn\u00F3w. Prace u\u0142o\u017Cone s\u0105 w spos\u00F3b chronologiczny, a nad ka\u017Cdym ze zbior\u00F3w umieszczona zosta\u0142a tabliczka z dat\u0105 powstania. Zaczynam z lewej strony, od lat 60-tych, okr\u0105\u017Caj\u0105c pomieszczenie i ko\u0144cz\u0105c na roku 1998. Niesamowicie jest zobaczy\u0107 przekr\u00F3j tylu lat projektowania mody. Wraz ze zmieniaj\u0105cymi si\u0119 trendami, dojrzewa\u0142 tak\u017Ce styl projektanta. Pierwsze szkice s\u0105 niezwykle oszcz\u0119dne w formie, przypominaj\u0105 proste znaki graficzne. Im dalej w czasie, tym prace nabieraj\u0105 rozmachu, kolor\u00F3w, dynamiki. Pod koniec XX wieku staj\u0105 si\u0119 profesjonalnym rysunkiem modowym. To idealny moment na kontemplacj\u0119 wra\u017Cliwej kreski. Zachwycam si\u0119 szkicami i niemal ka\u017Cdemu robi\u0119 zdj\u0119cie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528376/ello-optimized-7c32946b.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia pomieszczenie z czarnymi \u015Bcianami, na kt\u00F3rych wisz\u0105 ma\u0142e fotografie oprawione w ramki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528485/ello-optimized-6ffbd8b3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia rysunk\u00F3w oprawionych w ramy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528394/ello-optimized-3019a2a3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na jednym widzimy ciemne pomieszczenie z wisz\u0105cymi ramkami na \u015Bcianach, na drugim czarne manekiny ubrane w szare materia\u0142y." })),
            React.createElement("h2", null, "Black & Red"),
            React.createElement("p", null, "Na \u015Brodku sali drugiego pi\u0119tra umieszczone s\u0105 dwa podesty w kszta\u0142cie jask\u00F3\u0142czego logo. Jeden z nich zdominowany jest przez czarne, wieczorowe kreacje. Drugi za\u015B obl\u0119\u017Cony przez dumne manekinki ubrane raz w czerwie\u0144, raz w czer\u0144. Antkowiak ma s\u0142abo\u015B\u0107 do czerni do dzi\u015B. Jesieni\u0105 1968 roku prasa tak pisa\u0142a o jednym z pokaz\u00F3w: \u2018To by\u0142 pi\u0119kny, wspania\u0142y, elegancki... pogrzeb\u2019. Na wystawie nie czuj\u0119 si\u0119 jak na pogrzebie, lecz jak w najlepszym salonie Zary. Suknie, sp\u00F3dnice, bluzki, \u017Cakiety maj\u0105 tak wsp\u00F3\u0142czesn\u0105 form\u0119, \u017Ce bez problemu widzia\u0142abym je w niejednej z modnych sieci\u00F3wek. Jedyne, co odr\u00F3\u017Cnia \u2018stare modele\u2019 od nowych jest jako\u015B\u0107 wykonania. Te uszyte ponad 30 lat temu zachowa\u0142y sw\u0105 form\u0119 do dzi\u015B i nadal wygl\u0105daj\u0105 \u015Bwietnie, czego nie mo\u017Cna powiedzie\u0107 o bluzce z H&M po pierwszym praniu."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528443/ello-optimized-58a6434e.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ciemn\u0105 przestrze\u0144 muzeum." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528445/ello-optimized-d630b292.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia manekin\u00F3w ubranych w czarne koronkowe sukienki." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528448/ello-optimized-2799bc63.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia manekin\u00F3w w r\u00F3\u017Cnych pozycjach. Manekiny maj\u0105 na sobie ciemne ubrania." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528459/ello-optimized-2ba26ce4.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia plecy dw\u00F3ch siedz\u0105cych manekin\u00F3w ubranych w ciemne ubrania." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528469/ello-optimized-b26db85d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarnego manekina ubranego w czerwon\u0105 sukienk\u0119 stoj\u0105cego na pode\u015Bcie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528442/ello-optimized-9cea696c.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia manekin\u00F3w ubranych na czarno-czerwono. Oboje maj\u0105 na g\u0142owach kapelusze z du\u017Cym rondem." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528455/ello-optimized-6d5cc426.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Po lewej widzimy fragment manekina ubranego w czerwon\u0105 sukienk\u0119, po prawej jego g\u0142ow\u0119 udekorowan\u0105 fiku\u015Bnym kapeluszem." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528468/ello-optimized-23855e1a.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarnego manekina sfotografowanego od do\u0142u. Manekin ma na sobie bia\u0142o-czarny str\u00F3j i dziwne nakrycie g\u0142owy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528478/ello-optimized-daa4a50c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia czarnego manekina sfotografowanego od do\u0142u. Manekin ma na sobie czarny str\u00F3j i jego prawa r\u0119ka jest uniesiona." })),
            React.createElement("p", null, "Opr\u00F3cz dw\u00F3ch g\u0142\u00F3wnych podest\u00F3w z kreacjami, dooko\u0142a sali spotykam grupy manekinek ubranych w r\u00F3\u017Cnego rodzaju zestawy. Niekt\u00F3re z nich pochodz\u0105 z kolekcji letnich i prezentuj\u0105 pi\u0119kno lnianego be\u017Cu. Inne za\u015B s\u0105 kreacjami balowymi z obficie bufiastymi bufkami. Wszystko jest doskonale przemy\u015Blane, a ja faktycznie czuj\u0119 si\u0119 jak w wehikule czasu. Przechodz\u0119 wzrokiem od lnianej sukienki do kompletu w kolorow\u0105 pepitk\u0119. Ch\u0119tnie za\u0142o\u017Cy\u0142abym szary p\u0142aszcz w krat\u0119 i z\u0142ot\u0105 broszk\u0119 w kszta\u0142cie d\u0142oni. Mijam m\u0142od\u0105 dziewczyn\u0119, kt\u00F3ra szkicuje jeden z komplet\u00F3w. Mog\u0142aby by\u0107 to wystawa sta\u0142a. Odnalaz\u0142am tu ogrom inspiracji. Wiele os\u00F3b ch\u0119tnie by z tego skorzysta\u0142o. Orientuj\u0119 si\u0119, \u017Ce sp\u0119dzi\u0142am tu ponad 3 godziny, co oznacza, \u017Ce ta wystawa jest po prostu bardzo dobra."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528454/ello-optimized-90dcf483.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia czarnych manekin\u00F3w ubranych w be\u017Cowe kreacje." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528446/ello-optimized-b2bfc900.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia czarnego manekina ubranego w be\u017Cowy kombinezon." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528440/ello-optimized-2b3a7213.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Na jednym widzimy manekina ubranego w niebieski p\u0142aszcz, na drugim zbli\u017Cenie na z\u0142ot\u0105 broszk\u0119 przypi\u0119t\u0105 do p\u0142aszcza." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528477/ello-optimized-088586da.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia dwa czarne manekiny stoj\u0105ce obok siebie, manekiny ubrane s\u0105 w kolorowe stroje." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528464/ello-optimized-f95e6aed.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Widzimy fragmenty manekin\u00F3w ubranych w kolorowe stroje z czerwonymi chustami na g\u0142owach." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528482/ello-optimized-6c2a50d1.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia cztery manekiny ubrane w czerwony, niebieski, \u017C\u00F3\u0142ty i zielony kostium." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8528475/ello-optimized-b5343a61.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia, kt\u00F3re s\u0105 fragmentami zielonego i \u017C\u00F3\u0142tego kostiumu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528479/ello-optimized-32f7610c.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia fragmenty manekin\u00F3w ubrane w jasne, lniane stroje." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528458/ello-optimized-2f954185.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Po lewej widzimy grup\u0119 manekin\u00F3w ubranych w be\u017Cowe, lniane stroje, po prawej zbli\u017Cenie na detale." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8528480/ello-optimized-0d16eac0.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia grup\u0119 czarnych manekin\u00F3w ubranych na szaro." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Wystawy mo\u017Cna do\u015Bwiadczy\u0107 we wtorek i \u015Brod\u0119 od 09:00-17:00, od czwartku do soboty w godz. 12:00-19:00, oraz w niedziel\u0119 od 09:00-17:00. W poniedzia\u0142ki muzeum jest nieczynne."),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Centralne Muzeum W\u0142\u00F3kiennictwa w \u0141odzi, ul. Piotrkowska 282"),
                React.createElement("li", null, "bilet normalny w cenie 10z\u0142, bilet ulgowy w cenie 6 z\u0142"),
                React.createElement("li", null,
                    "wi\u0119cej informacji ",
                    React.createElement("a", { href: "http://www.muzeumwlokiennictwa.pl/wydarzenie/wybrane/jerzy-antkowiak-moda-polska,73" }, "tutaj"))),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8528444/ello-optimized-c589c310.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia ciemne pomieszczenie, kt\u00F3re o\u015Bwietla jedynie bia\u0142y neon z napisem." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);