(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[89],{

/***/ "./_posts/2018-11-28-moje-wybory-listopad-2018.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("olela-narrative", null, "Kiedy otwieram oczy za oknem wci\u0105\u017C panuje noc. Czarna otch\u0142a\u0144 po\u0142yka delikatnie umar\u0142e krople deszczu. Stopami dotykam zimnej pod\u0142ogi jednocze\u015Bnie podnosz\u0105c r\u0119ce do g\u00F3ry w ge\u015Bcie woli obudzenia. Sennym krokiem kieruj\u0119 si\u0119 w stron\u0119 kuchni w celu zaparzenia kawy. Przesypuj\u0119 czarne ziarna do m\u0142ynka rozsypuj\u0105c dooko\u0142a niewielk\u0105 ich ilo\u015B\u0107. My\u015Bl\u0119 o ciep\u0142ym swetrze, kt\u00F3ry dzisiaj za\u0142o\u017C\u0119 nie z ch\u0119ci lecz z konieczno\u015Bci. Termometr wskazuje cyfr\u0119 poni\u017Cej zera, a w moim brzuchu rozlewa si\u0119 ciep\u0142o kofeiny. Pora roku wymusza na mnie na\u0142o\u017Cenie na twarz tre\u015Bciwego kremu. Nast\u0119pnie wykonuj\u0119 sw\u00F3j codzienny rytua\u0142 za\u0142o\u017Cenia maski \u2013 podk\u0142ad (koniecznie ten bardziej kryj\u0105cy), korektor, puder. Przechodz\u0119 do cz\u0119\u015Bci kreatywnej poranka \u2013 makija\u017Cu oczu. Kolory cieni w palecie przywodz\u0105 na my\u015Bl obraz Sandro Botticellego \u2018Narodziny Wenus\u2019. W przerwie mi\u0119dzy makija\u017Cem a popijaniem napoju bog\u00F3w udaje mi si\u0119 doczyta\u0107 rozdzia\u0142 ksi\u0105\u017Cki. Teraz jeszcze tylko podkoszulka, koszulka, sweter, ciep\u0142y szalik, r\u0119kawiczki i beret. Voil\u00E0, narodzi\u0142am si\u0119 niczym Wenus na zamarzni\u0119tym jeziorze."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8549316/ello-optimized-f2d20ead.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia palety z cieniami do powiek. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasnym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Renesansowy obraz zamkni\u0119ty w ma\u0142ym pude\u0142ku? Paleta cieni do powiek Modern Renaissance jako pierwsza na rynku umo\u017Cliwi\u0142a nam now\u0105, ciep\u0142\u0105 ods\u0142on\u0119 makija\u017Cu oka. Czterna\u015Bcie cieni w niewielkim welurowym opakowaniu nosi i\u015Bcie malarskie nazwy. Znajdziesz tutaj odcie\u0144 Tempera (rodzaj farby lub technika malarska u\u017Cywana na przyk\u0142ad w malarstwie \u015Bciennym), Raw Sienna (odcie\u0144 pigmentu), Vermeer (Jan Vermeer \u2013 holenderki malarz XVII wieku). Jej autorka pochodz\u0105ca z Rumuni, Anastasia Soare, studiowa\u0142a histori\u0119 sztuki i architektur\u0119. Podobno podczas praktyk kosmetycznych szczeg\u00F3ln\u0105 uwag\u0119 zwraca\u0142a na kszta\u0142t brwi stanowi\u0105cy o proporcjach twarzy. Wspomina\u0142a dzie\u0142a Leonarda da Vinci i z\u0142oty podzia\u0142. Obecnie uznawana jest za Kr\u00F3low\u0105 Brwi, a jej pomady, kredki i inne produkty ciesz\u0105 si\u0119 wci\u0105\u017C niemalej\u0105c\u0105 popularno\u015Bci\u0105. Premiera marki w polskiej Sephorze mia\u0142a miejsce pi\u0105tego pa\u017Adziernika."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8549318/ello-optimized-85673d5c.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia palety z cieniami do powiek le\u017C\u0105cej na \u017C\u00F3\u0142tym tle." })),
            React.createElement("p", null, "Paleta Modern Renaissance to m\u00F3j jedyny zakup w czarny pi\u0105tek i zarazem pierwszy raz z produktem marki Anastasia Beverly Hills. Musz\u0119 przyzna\u0107, \u017Ce jestem pod niema\u0142ym wra\u017Ceniem. Kolory w palecie s\u0105 idealnie przemy\u015Blane pod kontem codziennych makija\u017Cy. Cienie posiadaj\u0105 mocny pigment, nale\u017Cy bardzo uwa\u017Ca\u0107 przy nabieraniu ich na p\u0119dzel. Na powiece \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 i buduj\u0105 bez najmniejszego problemu. Paletka jest \u015Bwietnym wyborem dla os\u00F3b, kt\u00F3re podstawy makija\u017Cu maj\u0105 ju\u017C za sob\u0105. Je\u015Bli dopiero zaczynasz swoj\u0105 przygod\u0119 z makija\u017Cem wybierz inn\u0105, bezpieczniejsz\u0105 opcj\u0119."),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null, "Zimno, wiatr, zanieczyszczenia \u015Brodowiska istotnie wp\u0142ywaj\u0105 na wygl\u0105d i stan cery. W mro\u017Ane dni si\u0119gam po nieco bardziej tre\u015Bciwe kremy, kt\u00F3re nawil\u017C\u0105, za\u0142agodz\u0105 podra\u017Cnienia i ochroni\u0105 delikatn\u0105 sk\u00F3r\u0119 twarzy. Cold Cream Marine zosta\u0142 stworzony z my\u015Bl\u0105 o sk\u00F3rach suchych, wra\u017Cliwych, wymagaj\u0105cych. Uzupe\u0142nia niedobory lipid\u00F3w, koi, nawil\u017Ca, wzmacnia odporno\u015B\u0107 sk\u00F3ry. W jego sk\u0142adzie znajdziemy wyci\u0105g z bia\u0142ego \u0142ubinu, olej ze s\u0142odkich migda\u0142\u00F3w, oczar wirginijski, specjalny kompleks opatentowany przez mark\u0119. Thalgo w swoich preparatach wykorzystuje dobroczynne w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci m\u00F3rz. Oleje z alg, wosk morski, kompleks Seve Bleue pochodz\u0105cy z serca oceanu stanowi\u0105 cz\u0119\u015B\u0107 morskich dobroci, kt\u00F3re zapewnia Cold Cream Marine. Wszystko dla pi\u0119kna, w listopadzie."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8549308/ello-optimized-d165827f.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kosmetyk\u00F3w w niebieskich opakowaniach, na niebieskim tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "M\u00F3j kraj... W Taganrogu nie chodzi\u0142am do cerkwi, tylko do ko\u015Bcio\u0142a. Kole\u017Canki, kiedy pop szed\u0142 korytarzem, odsuwa\u0142y si\u0119 ode mnie: Polaczka. A w ko\u015Bciele kazania by\u0142y po francusku i nikt na mnie jak na swoj\u0105 nie patrzy\u0142... > Do Warszawy przyjecha\u0142am \u2013 powiedzieli: \u2018moskiewka, akcent kacapski i \u015Bniada jak diablica\u2019. W Petersburgu \u2013 warszawskaja barysznia. Nad Wo\u0142g\u0119 m\u0105\u017C zawi\u00F3z\u0142 \u2013 grafinia ze stolicy, artystka. Teraz na staro\u015B\u0107 do Warszawy i z powrotem. Znowu to samo: \u2018pani z kres\u00F3w czy z Rosji? Bo od razu pozna\u0107, \u017Ce obca\u2019. No i tutaj: eine Fremde... Czy\u017C nieprawda? Zawsze i wsz\u0119dzie tak: cudzoziemka.")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8549319/ello-optimized-cc9e7668.jpg", alt: "Obraz przedstawia otwart\u0105 ksi\u0105\u017Ck\u0119 na jasnym tle." })),
            React.createElement("p", null, "\u2018Cudzoziemka\u2019 - portret psychologiczny kobiety niespe\u0142nionej, nieszcz\u0119\u015Bliwej. Historia R\u00F3\u017Cy \u2013 artystki, kt\u00F3rej nikt nie rozumie, nie stara si\u0119 zrozumie\u0107. Przy R\u00F3\u017Cy wszyscy zak\u0142adaj\u0105 maski, dobrego m\u0119\u017Ca, kochaj\u0105cego syna, wsp\u00F3\u0142czuj\u0105cej c\u00F3rki. \u015Awiat jest dla R\u00F3\u017Cy cierpieniem, szczeg\u00F3lnie teraz, kiedy zauwa\u017Ca siwe w\u0142osy na g\u0142owie i zmarszczki na swojej twarzy. Towarzyszy jej uczucie przegranego \u017Cycia, czasu, kt\u00F3rego nie da si\u0119 cofn\u0105\u0107. Wewn\u0119trzna frustracja rodzi gniew i z\u0142o\u015B\u0107, kt\u00F3re R\u00F3\u017Ca wyrzuca na innych w desperackich aktach agresji. Akcja powie\u015Bci dzieje si\u0119 jednego dnia, lektura odbywa si\u0119 jednego dnia. Polecam."),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: beret"),
            React.createElement("p", null,
                "Bywaj\u0105 takie dni, kiedy wychodzisz na zewn\u0105trz w po\u015Bpiechu zarzucaj\u0105c na siebie ubranie. W po\u0142owie drogi do celu okazuje si\u0119, \u017Ce ubranie nie spe\u0142nia swojej funkcji grzewczej. Jakie my\u015Bli pojawiaj\u0105 si\u0119 w\u00F3wczas w Twojej g\u0142owie? \u2018O nie, rozchoruj\u0119 si\u0119\u2019, czy mo\u017Ce \u2018Musz\u0119 rozwi\u0105za\u0107 problem ch\u0142odu\u2019. Podczas wyprawy do \u0141odzi, to w\u0142a\u015Bnie druga my\u015Bl pozwoli\u0142a mi odkry\u0107 niszowy sklepik, w kt\u00F3rym znalaz\u0142am czapki \u015Bwietnej jako\u015Bci. Wyb\u00F3r pad\u0142 na kaszmirowy beret (fason, w kt\u00F3rym zawsze czuj\u0119 si\u0119 doskonale) z pomponem z jenota. D\u0142ugo nie mog\u0142am zdecydowa\u0107 si\u0119 na kolor. R\u00F3\u017Cowy, szary, zielony, musztardowy, z ch\u0119ci\u0105 przygarn\u0119\u0142abym wszystkie i zmienia\u0142a w zale\u017Cno\u015Bci od nastroju, jak zwyk\u0142 robi\u0107 nasz polski artysta Witkacy. Ostatecznie naby\u0142am beret w czerni i w pudrowym r\u00F3\u017Cu. Zadowolona i z ciep\u0142\u0105 g\u0142ow\u0105 pomaszerowa\u0142am dalej, wprost do Muzeum W\u0142\u00F3kiennictwa (recenzj\u0119 wystawy 'Moda Polska' mo\u017Cesz przeczyta\u0107 ",
                React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-22-wystawa-moda-polska/" }, "tu"),
                ")."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8549324/ello-optimized-6bde6bb8.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety z siwymi w\u0142osami i w r\u00F3\u017Cowym berecie na g\u0142owie. Zdj\u0119cie z prawej strony odwr\u00F3cone jest do g\u00F3ry nogami." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8549322/ello-optimized-2eb4ef28.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w r\u00F3\u017Cowym berecie." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8549327/ello-optimized-c98b4fd3.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia kobiety w warkoczykach z czarnym beretem na g\u0142owie." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://sklep.thalgo.pl/produkt/face-care/3568/nutri-soothing_cream_50_ml.aspx" }, "Thalgo Cold Cream Marine")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Palety-i-Zestawy/Do-oczu/Modern-Renaissance-Paleta-cieni-do-powiek/P2678023" }, "Anastasia Beverly Hills Modern Renaissance")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.taniaksiazka.pl/ksiazka/cudzoziemka-maria-kuncewiczowa?utm_source=google&utm_medium=cpc&utm_campaign=shopping&gclid=CjwKCAiAlvnfBRA1EiwAVOEgfBukUcYq67wGQli097B9Bc0jjOt25CSO-ckxlz-Ef9vbErdag-9syBoCmKcQAvD_BwE&gclsrc=aw.ds" }, "Maria Kuncewiczowa Cudzoziemka"))),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8549328/ello-optimized-1843b525.jpg", alt: "Obraz przedstawia grafik\u0119 z\u0142o\u017Con\u0105 z czarno-bia\u0142ych zdj\u0119\u0107, cyfr i kolorowych kszta\u0142t\u00F3w." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);