(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[93],{

/***/ "./_posts/2019-01-03-moje-wybory-grudzien-2018.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Grudzie\u0144 jest miesi\u0105cem pe\u0142nym skrajno\u015Bci. W panicznie rozp\u0119dzonym poszukiwaniu prezent\u00F3w zaczynamy robi\u0107 roczny rachunek sumienia. Zwalniamy troch\u0119 planuj\u0105c cele na przysz\u0142e 365 dni po to, aby za moment zn\u00F3w przyspieszy\u0107 na zakr\u0119cie zbli\u017Caj\u0105cej si\u0119 zabawy sylwestrowej. Sukienka musi by\u0107 \u015Bwiec\u0105ca, a rz\u0119sy d\u0142ugie i g\u0119ste. Nasza sk\u00F3ra nara\u017Cona na stresy zimowego czasu czerwieni si\u0119 i traci blask. Na ratunek przychodz\u0105 maseczki, sera i bazy. Te z zielonym pigmentem ukryj\u0105 niechciane naczynka, a te z drobinkami dodadz\u0105 naszej cerze blasku. W ko\u0144cu b\u0142yszcze\u0107 chcemy nie tylko jednej nocy. S\u0142odki pudrowy r\u00F3\u017C by\u0142 kolorem grudnia 2018. Za\u0142\u00F3\u017Cmy go na siebie, r\u00F3wnie\u017C na policzki. Kolejny dobry rok za nami."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/1bb0c1d2-a14e-4737-b55b-5a5689f05854/ello-fac58b0b-f39c-480b-8332-247e59dfe8be.jpeg", alt: "Obraz przedstawia kilka fotografii po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105. Na zdj\u0119ciach widzimy czerwony notes, przedmioty na bia\u0142ym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Kalendarz"),
            React.createElement("p", null,
                "Ten, kto cho\u0107 raz spr\u00F3bowa\u0142 planowania ten wie, jak bardzo jest ono pomocne. Organizacja czasu pozwala na zrobienie wi\u0119kszej ilo\u015Bci rzeczy. Zapisanie daty um\u00F3wionego spotkania zmniejsza prawdopodobie\u0144stwo, \u017Ce o nim zapomnimy, w szczeg\u00F3lno\u015Bci je\u015Bli spotka\u0144 w tygodniu mamy wi\u0119cej ni\u017C jego dni. Uwielbiam kalendarze w formie papierowej, a kalendarz na rok 2019 by ",
                React.createElement("a", { href: "https://www.youtube.com/watch?v=q0FXJp7iUQk" }, "Radzka"),
                " jest szczeg\u00F3lny. Modowa youtuberka w tym roku postanowi\u0142a wyda\u0107 swoje ma\u0142e dzie\u0142o w formie kalendarza, notatnika, modowego poradnika pe\u0142nego ciekawostek. Czerwon\u0105 ksi\u0119g\u0119 zdobi\u0105 rysunki ilustratorki ",
                React.createElement("a", { href: "https://elenaciuprina.com" }, "Eleny Ciupriny"),
                ", a do ka\u017Cdego miesi\u0105ca przypisany zosta\u0142 inny kolor, kt\u00F3rego symbolik\u0119 znajdziemy w kr\u00F3tkich opisach. Wspaniale, \u017Ce na jeden dzie\u0144 roku przypada jedna strona \u2013 dzi\u0119ki temu kalendarz pos\u0142u\u017Cy nam jako notatnik-pami\u0119nik. Zapisujmy, przekre\u015Blajmy, rysujmy, planujmy w imi\u0119 modowej dyscypliny."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8792019/ello-optimized-4cf010a1.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie czerwonego notesu, na kt\u00F3rego ok\u0142adce widnieje ilustracja." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: piel\u0119gnacja"),
            React.createElement("p", null,
                "Hybrydowe kosmetyki s\u0105 po\u0142\u0105czeniem piel\u0119gnacji i makija\u017Cu. Dla przyk\u0142adu \u2013 podk\u0142ad o w\u0142a\u015Bciwo\u015Bciach serum doskonale ujednolica karnacje jednocze\u015Bnie dbaj\u0105c o sk\u00F3r\u0119. Mark\u0119 Algenist odkry\u0142am dzi\u0119ki ",
                React.createElement("a", { href: "https://www.youtube.com/channel/UChuPB8l5Pa3-WV6Eg7o_RbQ" }, "Magdzie"),
                ". Ich kosmetyki charakteryzuje innowacyjne wykorzystanie przeciwstarzeniowych w\u0142a\u015Bciwo\u015Bci alg. Sk\u0142ady wolne od paraben\u00F3w, silikon\u00F3w idealnie poprawiaj\u0105 kondycj\u0119 cery (nie tylko dojrza\u0142ej). Algenist Reveal Concentrated Color Correcting Drops kryj\u0105 w sobie si\u0142\u0119 piel\u0119gnacji po\u0142\u0105czon\u0105 z korekcj\u0105 czerwonego zabarwienia sk\u00F3ry. Stosuj\u0119 par\u0119 kropel pod podk\u0142ad w miejscach, gdzie naczynka s\u0105 najbardziej widoczne. Z kolei Reveal Concentrated Luminizing Drops wklepuj\u0119 w partie, kt\u00F3rym nale\u017Cy si\u0119 odrobina blasku (szczyty ko\u015Bci jarzmowych, skronie, \u015Brodek nosa, broda, czo\u0142o). Tak przygotowana cera idealnie wsp\u00F3\u0142gra z podk\u0142adem i pozostaje nawil\u017Cona na d\u0142ugo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8792011/ello-optimized-0d0826d0.jpg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie dw\u00F3ch kosmetyk\u00F3w le\u017C\u0105cych obok czerwonej ksi\u0105\u017Cki i kawa\u0142ka choinkowej ga\u0142\u0105zki." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka 1"),
            React.createElement("p", null, "Nowo\u015B\u0107 od Nars - tusz Climax. Maskara, kt\u00F3ra robi\u0107 ma wszystko \u2013 wyd\u0142u\u017Ca\u0107, pogrubia\u0107, zag\u0119szcza\u0107 i idealnie rozczesywa\u0107 nasze rz\u0119sy. Innowacyjne rozwi\u0105zanie w postaci silikonowej szczoteczki, kt\u00F3ra swoim kszta\u0142tem imituje szczoteczk\u0119 z w\u0142osia. Ka\u017Cde rz\u0119sy lubi\u0105 si\u0119 z inn\u0105 szczotk\u0105, moje bardzo polubi\u0142y si\u0119 z t\u0105. Tusz faktycznie idealnie rozczesuje, nie skleja, nie robi efektu \u2018paj\u0119czych \u0142apek\u2019. Dla maksymalnego pogrubienia polecam nak\u0142ada\u0107 kilka warstw. Dodatkowo ciekawe czerwone opakowanie wyr\u00F3\u017Cnia si\u0119 swoim niebanalnym dizajnem na tle popularnych tuszy do rz\u0119s."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8792022/ello-optimized-ed02750a.jpg", alt: "Obraz przedstawia tusz do rz\u0119s w czerwonym opakowaniu le\u017C\u0105cy na bia\u0142ym tle obok czerwonego notesu i choinkowej ga\u0142\u0119zi." })),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka 2"),
            React.createElement("p", null, "Orgasm - najbardziej kultowy odcie\u0144 r\u00F3\u017Cu zamkni\u0119ty w szklanej buteleczce. Na\u0142o\u017Cony na policzki za pomoc\u0105 lu\u017Anego p\u0119dzla daje efekt zdrowego, dziewcz\u0119cego rumie\u0144ca. R\u00F3\u017Ce to jedne z moich ulubionych kosmetyk\u00F3w, odm\u0142adzaj\u0105 i s\u0105 niezwykle wielofunkcyjne \u2013 mo\u017Cna pomalowa\u0107 nimi oczy, usta, wykonturowa\u0107 twarz. Warto mie\u0107 w swojej kosmetyczne kilka odcieni r\u00F3\u017Cu i stosowa\u0107 je dopasowuj\u0105c do ca\u0142ego makija\u017Cu. Ten z Nars sprawdza si\u0119 idealnie po\u0142o\u017Cony na podk\u0142ad (je\u015Bli nie chcemy u\u017Cywa\u0107 pudru) lub bezpo\u015Brednio na zapudrowan\u0105 twarz. Dzi\u0119ki milionom drobinek twarz nabiera blasku i subtelno\u015Bci. Pami\u0119tajcie, aby nie przesadzi\u0107, wystarczy ma\u0142a kropelka roztarta p\u0119dzlem na wierzchu d\u0142oni."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8792006/ello-optimized-85da8aae.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia buteleczk\u0119 z kosmetykiem le\u017C\u0105c\u0105 na bia\u0142ym pod\u0142o\u017Cu obok czerwonej ksi\u0105\u017Cki." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://editio.pl/ksiazki/kalendarz-2019-magdalena-kanoniak,ka2019.htm#format/d" }, "Kalendarz by Radzka 2019")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.lookfantastic.pl/algenist-reveal-concentrated-colour-correcting-drops-15ml-various-shades/11426219.html" }, "Algenist Reveal Concentrated Color Correcting Drops")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.lookfantastic.pl/algenist-reveal-concentrated-luminizing-drops-15ml-various-shades/11426215.html" }, "Algenist Reveal Concentrated Luminizing Drops")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Oczy/Tusze-do-rzes/Climax-Mascara-Maskara-Zwiekszajaca-Objetosc-Rzes/P3425004" }, "Nars Climax Mascara")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://www.sephora.pl/Makijaz/Cera/Roze-do-policzkow/Liquid-Blush-Plynny-roz/P2959011" }, "Nars Orgasm Liquid Blush")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);