(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[95],{

/***/ "./_posts/2019-01-24-make-up-inspirowany-obrazem-victory-boogie-woogie-by-piet-mondrian.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/e5388435-56f9-4976-bd43-7ad8f2203e6a/ello-c59c8523-d42c-417a-9070-2c911926a29f.png", alt: "Obraz przedstawia portret kobiety wpisany w r\u0105b. Kobieta ma na sobie kolorowy, artystyczny makija\u017C." })),
            React.createElement("p", null, "Na pewno gdzie\u015B Twoim umy\u015Ble zakodowa\u0142y si\u0119 geometryczne uk\u0142ady w kolorze niebieskim, czerwonym i \u017C\u00F3\u0142tym. Kiedy postarasz si\u0119 wyostrzy\u0107 obraz wok\u00F3\u0142 kolorowych prostok\u0105t\u00F3w narysuj\u0105 si\u0119 czarne linie, zgrabnie porz\u0105dkuj\u0105ce poszczeg\u00F3lne elementy. Kiedy g\u0142os w oddali zawo\u0142a: \u2018Mondrian!\u2019 wszystko stanie si\u0119 jasne. Przypomnisz sobie posta\u0107 malarza, tw\u00F3rcy neoplastycyzmu. W \u015Blad za jego sylwetk\u0105 p\u00F3jdzie sylwetka francuskiego projektanta (Yves Saint Laurent), kt\u00F3ry w 1965 roku zaprojektowa\u0142 kolekcj\u0119 z motywami obraz\u00F3w mistrza. Dalsza podr\u00F3\u017C w chmury umys\u0142u rozwieje w\u0105tpliwo\u015Bci co do krzes\u0142a, kt\u00F3re wydaje si\u0119 by\u0107 wyci\u0105gni\u0119te z p\u0142\u00F3tna. Czerwone oparcie, niebieskie siedzisko, a wszystko \u0142\u0105czy wszechobecna czer\u0144. Kiedy g\u0142os krzyknie: \u2018Gerrit!\u2019 wszystko stanie si\u0119 jasne, a Ty rozsi\u0105dziesz si\u0119 wygodnie w celu kontemplacji sztuki."),
            React.createElement("p", null,
                "Koniecznie zobacz ",
                React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-28-neoplastycyzm-moodboard" }, "moodboard"),
                " neoplastycyzm."),
            React.createElement("h2", null, "The Beginning"),
            React.createElement("p", null,
                "Ojciec Pieta Mondriana (a w\u0142a\u015Bciwie\u00A0Pietera Cornelisa Mondriaana) by\u0142 nauczycielem rysunku. M\u0142ody Mondrian mia\u0142 zatem styczno\u015B\u0107 ze sztuk\u0105 ju\u017C od dziecka. Zgodnie z wol\u0105 ojca m\u0142ody artysta r\u00F3wnie\u017C mia\u0142 zosta\u0107 nauczycielem rysunku. Nie sprzeciwiaj\u0105c si\u0119 pod\u0105\u0142 prac\u0119 w szkole podstawowej, ale od pocz\u0105tku nie czu\u0142 powo\u0142ania do tego zawodu. W 1892 roku zdecydowa\u0142 si\u0119 na studia na Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Amsterdamie. W tym okresie powsta\u0142y liczne prace realistyczne, g\u0142\u00F3wnie pejza\u017Ce, na kt\u00F3rych wida\u0107 wp\u0142ywy \u00F3wcze\u015Bnie panuj\u0105cych malarskich nurt\u00F3w takich jak ",
                React.createElement("a", { href: "http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-10-puentylizm-pointylizm-moodboard" }, "pointylizm"),
                " i fowizm."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://d324imu86q1bqn.cloudfront.net/uploads/asset/attachment/8930171/ello-optimized-3ed32a0a.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Jedno z nich jest kolorowym portretem kobiety w czarnym berecie. Z lewej strony czarno-bia\u0142e zbli\u017Cenie na twarz kobiety wpisane zosta\u0142o w geometryczny kszta\u0142t." })),
            React.createElement("h2", null, "Paris"),
            React.createElement("p", null, "Pocz\u0105tek XX wieku to dla Mondriana okres paryski. Osiedli\u0142 si\u0119 na par\u0119 lat w stolicy Francji. Zintegrowany z parysk\u0105 awangard\u0105 tworzy\u0142 pod wp\u0142ywem kubizmu. Wtedy te\u017C zmieni\u0142 swoje nazwisko rezygnuj\u0105c z podw\u00F3jnej samog\u0142oski \u2018a\u2019. Poszczeg\u00F3lne prace z tego czasu pokazuj\u0105 eksperymenty z geometri\u0105 i r\u00F3\u017Cnicowaniem plan\u00F3w (seria wizerunk\u00F3w drzew). By\u0142a to jednak jedynie cz\u0119\u015B\u0107 malarskiej drogi, a nie cel sam w sobie."),
            React.createElement("h2", null, "Netherlands"),
            React.createElement("p", null, "Kiedy w 1914 roku Mondrian odwiedza\u0142 Holandi\u0119 dosz\u0142o do wybuchu Pierwszej Wojny \u015Awiatowej, co zmusi\u0142o go do osiedlenia si\u0119 tam na par\u0119 lat. Przebywaj\u0105c w Laren na p\u00F3\u0142nocy Holandii pozna\u0142 malarzy \u00A0Bart van der Lecka i Theo van Doesburga. Obie sylwetki wywar\u0142y du\u017Cy wp\u0142yw na jego abstrakcyjne postrzeganie rzeczywisto\u015Bci. W 1916 roku po spotkaniu z Van der Leckiem artysta pisa\u0142: \u2018 Moja technika, kt\u00F3ra by\u0142a bardziej lub mniej kubistyczna, a zatem mniej lub bardziej obrazowa, znalaz\u0142a si\u0119 pod wp\u0142ywem jego precyzyjnej metody\u2019. Rok p\u00F3\u017Aniej zostaje wydany pierwszy numer magazynu \u2018De Stijl\u2019, gdzie dumne miejsce znajduje neoplastyczny manifest Pieta Mondriana."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://d324imu86q1bqn.cloudfront.net/uploads/asset/attachment/8930179/ello-optimized-9f39d1d9.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety w kolorowym makija\u017Cu i czarnym sk\u00F3rzanym berecie." })),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "\u2018Buduj\u0119 linie i kombinacje kolor\u00F3w na p\u0142askiej powierzchni, aby wyrazi\u0107 og\u00F3lne pi\u0119kno z najwy\u017Csz\u0105 \u015Bwiadomo\u015Bci\u0105. Natura (lub to, co widz\u0119) inspiruje mnie, stawia mnie, tak jak u ka\u017Cdego malarza, w stanie emocjonalnym, tak, \u017Ce pojawia si\u0119 potrzeba zrobienia czego\u015B, ale chc\u0119 zbli\u017Cy\u0107 si\u0119 do prawdy i oddzieli\u0107 wszystko, dop\u00F3ki nie dojd\u0119 do fundamentu (wci\u0105\u017C tylko zewn\u0119trznego fundamentu!) rzeczy ...\u2019")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://d324imu86q1bqn.cloudfront.net/uploads/asset/attachment/8930177/ello-optimized-9bd49703.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia. Z lewej strony widzimy portret kobiety w czarnym berecie i artystycznym makija\u017Cu. Z prawej strony czarno-bia\u0142e zdj\u0119cie ukazuje jej twarz wpisan\u0105 w figur\u0119 geometryczn\u0105." })),
            React.createElement("h2", null, "New York"),
            React.createElement("p", null, "Ostatnie lata \u017Cycia artysta sp\u0119dzi\u0142 na Manhattanie. Tam powsta\u0142y neoplastyczne kompozycje praktycznie pozbawione czerni. Linearno\u015B\u0107 spotka\u0142a si\u0119 z trzema zasadniczymi kolorami. Dla okresu nowojorskiego najbardziej reprezentatywn\u0105 jest seria kolorowych krat \u2018New York City\u2019. Kompozycje zdaj\u0105 si\u0119 by\u0107 mniej perfekcyjne, tworzone z pewn\u0105 doz\u0105 lekko\u015Bci. Jego prace zapocz\u0105tkowa\u0142y powojenn\u0105 ewolucj\u0119 abstrakcyjnej sztuki."),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "\u2018Wierz\u0119, \u017Ce poprzez budowanie poziomych i pionowych linii z najwy\u017Csz\u0105 \u015Bwiadomo\u015Bci\u0105, a nie kalkulacj\u0105, prowadzonych przez wysok\u0105 intuicj\u0119 i doprowadzonych do harmonii i rytmu, te podstawowe formy pi\u0119kna, uzupe\u0142nione w razie potrzeby o inne bezpo\u015Brednie linie lub krzywe, mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 dzie\u0142em sztuki, tak silnym, jak to jest prawd\u0105.\u2019")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://d324imu86q1bqn.cloudfront.net/uploads/asset/attachment/8930175/ello-optimized-abb93599.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w kolorowym makija\u017Cu. Kobieta ma na sobie czarn\u0105 bluzk\u0119 i beret." })),
            React.createElement("h2", null, "Victory Boogie-Woogie 1944"),
            React.createElement("p", null, "\u2018Victory Boogie-Woogie\u2019 - ostatni (niedoko\u0144czony z powodu \u015Bmierci) obraz mistrza. By\u0142 wyrazem oczekiwa\u0144 zwi\u0105zanych z wygran\u0105 II Wojny \u015Awiatowej. Wielu krytyk\u00F3w widzi w tym obrazie odbicie Nowego Yorku. T\u0119tni\u0105ce \u017Cyciem i \u015Bwiat\u0142ami miasto uporz\u0105dkowane w geometrycznym systemie ulic. Dla mnie stanowi on synestezj\u0119 muzyki i sztuki \u2013 ten obraz wyja\u015Bnia mi jak brzmi boogie-woogie. Symbolizm \u2018niedoko\u0144czenia\u2019 w kontek\u015Bcie konfliktu budzi niepewno\u015B\u0107, co do frywolnego tytu\u0142u. By\u0107 mo\u017Ce wojna staje si\u0119 w tej sytuacji utworem przygrywanym \u015Amierci do ta\u0144ca."),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z :"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.piet-mondrian.org/victory-boogie-woogie.jsp" }, "https://www.piet-mondrian.org/victory-boogie-woogie.jsp")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://en.wikipedia.org/wiki/Piet_Mondrian" }, "https://en.wikipedia.org/wiki/Piet_Mondrian")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "http://bazhum.muzhp.pl/media//files/Sztuka_i_Filozofia/Sztuka_i_Filozofia-r1993-t6/Sztuka_i_Filozofia-r1993-t6-s190-202/Sztuka_i_Filozofia-r1993-t6-s190-202.pdf" }, "http://bazhum.muzhp.pl/media//files/Sztuka_i_Filozofia/Sztuka_i_Filozofia-r1993-t6/Sztuka_i_Filozofia-r1993-t6-s190-202/Sztuka_i_Filozofia-r1993-t6-s190-202.pdf")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);