(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[96],{

/***/ "./_posts/2019-01-30-moje-wybory-styczen-2019.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Nowy rok = nowa ja. Ile razy ju\u017C to s\u0142ysza\u0142a\u015B? Dwadzie\u015Bcia dwa, dwadzie\u015Bcia siedem, czterdzie\u015Bci trzy ? Niewa\u017Cne ile razy powtarza\u0142a\u015B sobie \u2018czas na zmiany\u2019 - nie martw si\u0119, one i tak przyjd\u0105. Zmiany lubi\u0105 nas zaskakiwa\u0107. Wybieraj\u0105 najbardziej niepozorny, szary poranek i krzycz\u0105 do ucha: Wstawaj, czas pobiega\u0107! A Ty, nie wiesz jak i dlaczego, ale zak\u0142adasz zakurzone sportowe obuwie i wychodzisz na ten zi\u0105b. Niczym Forrest Gump wychodzisz i biegniesz. I niewa\u017Cne, \u017Ce Tw\u00F3j bieg trwa 3 minuty, po czym zadyszka nie pozwala Ci kontynuowa\u0107. To by\u0142y ca\u0142e trzy minuty sukcesu, Twojego sukcesu. Co\u015B si\u0119 zmieni\u0142o, wyrwa\u0142a\u015B si\u0119 z rutyny, zrobi\u0142a\u015B co\u015B inaczej ni\u017C zwykle. Zmiany swoimi rozmiarami przypominaj\u0105 Psztymucle (bohaterowie bajki \u2018Bromba i inni\u2019, zamieszkuj\u0105 auta), wcisn\u0105 si\u0119 wsz\u0119dzie. Przyjdzie taki dzie\u0144, \u017Ce spojrzysz na swoje czarne ubrania i powiesz: \u2018Mam do\u015B\u0107\u2019. Do\u015B\u0107 czarnych spodni, ciemnych bluzek i torebek, do\u015B\u0107 \u2013 i p\u00F3jdziesz kupi\u0107 br\u0105zowe. Zrezygnowane westchnienie t\u0119sknoty za kolorem wyprzedzi rajd po sklepach z barwnymi materia\u0142ami. W przerwie t\u0119czowego szale\u0144stwa kupisz butelk\u0119 wody i kolorowy magazyn, kt\u00F3ry wpad\u0142 Ci w r\u0119ce przypadkiem. Czternasta strona czasopisma opowie o brokatowym makija\u017Cu oka, a Ty zapragniesz by\u0107 kr\u00F3low\u0105 karnawa\u0142u. Nic nie stoi na przeszkodzie, aby\u015B by\u0142a kim tylko zechcesz. A kiedy ju\u017C wprowadzisz w swoje \u017Cycie wszystkie zmiany, br\u0105zowe torebki, brokat, kwiatowe zapachy, usi\u0105dziesz na chwil\u0119 na nowej kanapie z ponadczasow\u0105 ksi\u0105\u017Ck\u0105 w r\u0119ce i pude\u0142kiem ulubionych czekoladek. Si\u0119gaj\u0105c po marcepanow\u0105 natrafisz na truskawkow\u0105, kt\u00F3rej smaku nie znosisz i pomy\u015Blisz w duchu \u2018jednak nie wszystkie zmiany s\u0105 dobre\u2019, jednak \u2018\u017Cycie jest jak pude\u0142ko czekoladek. Nigdy nie wiadomo, co ci si\u0119 trafi\u2019."),
            React.createElement("h2", null, "Kosmetyk: kolor\u00F3wka"),
            React.createElement("p", null, "Zmiany, zmiany, innowacje! Innowacyjne po\u0142\u0105czenie eyelinera i cienia do powiek proponuje nam marka Rimmel. Dzi\u0119ki linerom Wonder\u2019Swipe mo\u017Cemy za jednym poci\u0105gni\u0119ciem palca (lub p\u0119dzla) przemieni\u0107 brokatow\u0105, nasycon\u0105 kolorem lini\u0119 w cie\u0144. Linery dost\u0119pne w 12 odcieniach skrz\u0105 si\u0119 milionem drobinek. Szybkie w u\u017Cyciu, zastygaj\u0105 i trzymaj\u0105 si\u0119 powieki ca\u0142y dzie\u0144. A wieczorem... u\u017Cyj jednego ze z\u0142otych odcieni jako roz\u015Bwietlacza. Efekt WOW gwarantowany."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8967433/ello-optimized-f4e4009a.jpg", alt: "Obraz przedstawia sze\u015B\u0107 podobnych przedmiot\u00F3w na kolorowych t\u0142ach. obok czarne napisy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8967435/ello-optimized-ecc416d7.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia obiekty rozrzucone na kolorowych kartonach." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/8d297895-40ea-495a-b4d6-23001650cfc3/ello-85c931dc-181b-4aa8-8019-525a76c39e1e.jpeg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety w kolorowym makija\u017Cu na powiekach. Fotografia wykonana jest w \u017Cabiej perspektywie." })),
            React.createElement("h2", null, "Akcesoria: Torebka"),
            React.createElement("p", null, "Kobieta powinna mie\u0107 w swojej szafie co najmniej trzy modele torebek \u2013 torb\u0119 na zakupy (shopper), torebk\u0119 \u015Brednich rozmiar\u00F3w na mniej zobowi\u0105zuj\u0105ce wyj\u015Bcia i kopert\u00F3wk\u0119. Wielko\u015B\u0107 i kszta\u0142t jaki powinna mie\u0107 torba idealna zale\u017Cy od kobiecej figury i proporcji. Je\u015Bli jeste\u015B filigranow\u0105 osob\u0105 o niewielkim wzro\u015Bcie odpu\u015B\u0107 sobie wielkich rozmiar\u00F3w worek, bo to zestawienie wgl\u0105da\u0107 b\u0119dzie karykaturalnie. Sytuacja powtarza si\u0119 w drug\u0105 stron\u0119. Szuka\u0142am dla siebie idealnej shopperki, ale niestety wi\u0119kszo\u015B\u0107 modeli by\u0142a dla mnie za du\u017Ca. Zdecydowa\u0142am si\u0119 na \u2018co\u015B pomi\u0119dzy\u2019. Model Bryant Shop Tote marki DKNY to idealny kompromis pomi\u0119dzy du\u017C\u0105 a \u015Bredni\u0105 torb\u0105. Torebka jest \u015Bwietnie zorganizowana, posiada trzy g\u0142\u00F3wne przegrody, oraz sporo mniejszych schowk\u00F3w na klucze i telefon. Wykonana jest w ca\u0142o\u015Bci ze specjalnie wyprawianej sk\u00F3ry, co zmniejsza ryzyko zarysowa\u0144 w trakcie u\u017Cytkowania. Dost\u0119pna w wielu kolorach, pomie\u015Bci to, co najwa\u017Cniejsze i magazyn w formacie A4. U mnie w odcieniu \u2018kawa z mlekiem\u2019 b\u0119dzie idealna zar\u00F3wno na zim\u0119, jak i doskonale uzupe\u0142ni stylizacj\u0119 ciep\u0142ych miesi\u0119cy. Polecam przez ca\u0142y rok."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/8967442/ello-optimized-14e768cf.jpg", alt: "Obraz przedstawia fotografi\u0119 torebki le\u017C\u0105cej na fioletowej tkaninie w\u015Br\u00F3d r\u00F3\u017Cnych przedmiot\u00F3w." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8967444/ello-optimized-2215ed6a.jpg", alt: "Obraz przedstawia cztery zdj\u0119cia, jedno du\u017Cej wielko\u015Bci trzy mniejszej wielko\u015Bci. Z lewej strony widzimy zdj\u0119cie torebki, z prawej ma\u0142e fotografie postaci." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/8967446/ello-optimized-c2c714f0.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia br\u0105zowej torebki. Jedno zdj\u0119cie jest mniejsze i otoczone czarn\u0105 ramk\u0105." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/8967449/ello-optimized-900d5547.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia br\u0105zowej torebki. Dwa z nich s\u0105 mniejszej wielko\u015Bci i nachodz\u0105 na siebie." })),
            React.createElement("h2", null, "Lektura"),
            React.createElement("blockquote", null,
                React.createElement("p", null, "Po wej\u015Bciu do gry znalaz\u0142 si\u0119 po\u015Brodku pustej r\u00F3wniny. \u015Awita\u0142o. Krajobraz by\u0142 bury, zamazany, trudno by\u0142o zobaczy\u0107 jakie\u015B szczeg\u00F3\u0142y. Zza horyzontu wy\u0142ania\u0142o si\u0119 bia\u0142e \u015Bwiat\u0142o. Reszt\u0119 nieba pokrywa\u0142y mrugaj\u0105ce gwiazdy. Rozleg\u0142 si\u0119 huk i w oddali zawali\u0142y si\u0119 dwie czerwono l\u015Bni\u0105ce g\u00F3ry. Ca\u0142\u0105 r\u00F3wnin\u0119 zala\u0142o czerwone \u015Bwiat\u0142o. Gdy opad\u0142 kurz, Wang zobaczy\u0142 wypisane mi\u0119dzy niebem i ziemi\u0105 dwa olbrzymie s\u0142owa: TRZY CIA\u0141A. Potem pojawi\u0142a si\u0119 strona logowania.")),
            React.createElement("p", null, "Ksi\u0105\u017Cka chi\u0144skiego pisarza Cixin Liu kryje pod sowim fizycznym tytu\u0142em doskona\u0142\u0105 powie\u015B\u0107 fantastycznonaukow\u0105. Pierwsza cz\u0119\u015B\u0107 cyklu \u2018Wspomnienia o przesz\u0142o\u015Bci Ziemi\u2019 przenosi nas w \u015Bwiat sieciowej gry, kt\u00F3rej tajemnice stara si\u0119 rozwik\u0142a\u0107 naukowiec Wang Miao. Mieszka\u0144cy planety w \u015Bwiecie Trzech Cia\u0142 zagro\u017Ceni s\u0105 niedaj\u0105cym si\u0119 okre\u015Bli\u0107 w czasie oddzia\u0142ywaniem grawitacyjnym trzech s\u0142o\u0144c. Jej mieszka\u0144cy musz\u0105 na przemian odwadnia\u0107 si\u0119 (wchodzi\u0107 w stan hibernacji) lub budzi\u0107 do \u017Cycia. W\u0142adcy kolejnych dynastii staraj\u0105 si\u0119 rozwik\u0142a\u0107 zagadk\u0119 i ustali\u0107 kalendarz Er Stabilno\u015Bci i Chaosu. Sytuacja staje si\u0119 coraz bardziej skomplikowana i napi\u0119ta, a fikcja okazuje si\u0119... Zach\u0119cam do lektury."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/88af5a07-ab7d-4c61-8001-2f31e3927957/ello-1ff4115f-0a85-4b4e-9912-c4490ee86215.jpeg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie ksi\u0105\u017Cki na jasnym tle." })),
            React.createElement("h2", null, "Zapach"),
            React.createElement("p", null, "M\u00F3j gust zapachowy na przestrzeni lat nie uleg\u0142 zmianie. Uwielbiam s\u0142odkie zapachy otulaj\u0105ce zmys\u0142y waniliow\u0105 podstaw\u0105. \u2018Florence\u2019 by Roberto Cavalli to stosunkowo nowa kompozycja stworzona przez Marie Salamagne, pojawi\u0142a si\u0119 na rynku w 2018 roku. W pi\u0119knie zdobionym flakonie kryje si\u0119 uosobienie r\u00F3\u017Cnorodno\u015Bci i klimat w\u0142oskiego miasta. Inspiracja zaczyna si\u0119 wraz z cytrusowym uderzeniem mandarynki i porzeczki (nuta g\u0142owy). Powoli kieruj\u0105c si\u0119 w stron\u0119 \u015Brodka odkrywamy serce ca\u0142ej kompozycji - bukiet bia\u0142ych kwiat\u00F3w, kt\u00F3ry rozp\u0142ywa si\u0119 delikatnie wok\u00F3\u0142 nasion hibiskusa. Pomimo i\u017C ca\u0142y zapach klasyfikuje si\u0119 jako kwiatowy jest on propozycj\u0105 typowo zimow\u0105. Nut\u0119 bazy stanowi mieszanka paczuli, bursztynu i pi\u017Cma. Jego trwa\u0142o\u015B\u0107 doskonale sprawdza si\u0119 na naturalnych w\u0142\u00F3knach grubego swetra. Polecam (jeszcze) zimowo."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://d324imu86q1bqn.cloudfront.net/uploads/asset/attachment/8967436/ello-optimized-1a9d906b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia perfum w fioletowym otoczeniu." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/93630bfa-0106-42c9-8929-4f40ec27fdda/ello-598b8f14-0aec-49eb-b09a-78a840462ee1.jpeg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia w r\u00F3\u017Cnych formatach. S\u0105 to zdj\u0119cia perfum z r\u00F3\u017Cowych odcieniach." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/d15829db-17e1-4849-8b11-942952533b78/ello-593e19e3-84c7-492e-aa17-73f8720cae8e.jpeg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie flakonu perfum w otoczeniu kwiat\u00F3w." })),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Shop My Choices:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.hebe.pl/produkty/eyeliner-1-7-ml-rimmel-wonder-swipe" }, "Rimmel Wonder\u2019Swipe")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.eobuwie.com.pl/torebka-dkny-bryant-lg-shppr-tote-r74a3008-timber-green-tim.html" }, "DKNY Bryant Shop Tote")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.empik.com/wspomnienie-o-przeszlosci-ziemi-tom-1-problem-trzech-cial-liu-cixin,p1137808972,ksiazka-p" }, "Cixin Liu Problem Trzech Cia\u0142")),
                React.createElement("li", null,
                    React.createElement("a", { href: "https://www.hebe.pl/produkty/woda-perfumowana-damska-30-ml-roberto-cavalli-florence" }, "Roberto Cavalli Florence")))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);