(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[97],{

/***/ "./_posts/2019-02-07-prymitywizm-sztuka-naiwna-moodboard.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPage = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPage, _super);
    function MarkdownPage() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPage.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, page = _a.page, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "Prymitywi\u015Bci to arty\u015Bci niewykszta\u0142ceni, nieprofesjonalni, uprawiaj\u0105cy sztuk\u0119 naiwn\u0105. Ich dzie\u0142a przypominaj\u0105 cz\u0119sto malunki dzieci, s\u0105 niezgrabne, zdeformowane, tworzone w prostej technice. Tematyka \u2018obraz\u00F3w prymitywnych\u2019 dotyka \u017Cycia codziennego, lecz odwo\u0142uje si\u0119 r\u00F3wnie\u017C do przestrzeni magicznej i symbolicznej."),
            React.createElement("p", null, "W erze impresjonizmu nast\u0105pi\u0142 pewien prze\u0142om w sposobie postrzegania sztuki. Sztuka lud\u00F3w prymitywnych, dzieci, os\u00F3b niewykszta\u0142conych, malarzy nieprofesjonalnych zosta\u0142a uznana za warto\u015Bciow\u0105. By\u0142a bowiem \u2018nieska\u017Cona przez intelekt\u2019, szczera, czysta, pozbawiona akademickiej maniery. Salon Artyst\u00F3w Niezale\u017Cnych powsta\u0142y w 1884 roku, gdzie pokazywano prace \u2018odrzucone\u2019, sta\u0142 si\u0119 furtk\u0105 do postrzegania prac prymitywist\u00F3w w pochlebny spos\u00F3b. Na wystawach tych bowiem prac  nie oceniali cz\u0142onkowie \u2018wykszta\u0142conego\u2019 jury, lecz otwarta publiczno\u015B\u0107."),
            React.createElement("p", null, "Pierwszym, ciesz\u0105cym si\u0119 du\u017Cym uznaniem prymitywist\u0105 by\u0142 Henri Rousseau, zwany Celnikiem. Rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 malarsk\u0105 karier\u0119 w wieku 41 lat, wcze\u015Bniej pracowa\u0142 jako urz\u0119dnik. Henri za m\u0142odu niczym si\u0119 nie wyr\u00F3\u017Cnia\u0142, nigdy nie zda\u0142 matury. Jego dzie\u0142a malowane s\u0105 z niezwyk\u0142\u0105 precyzj\u0105 i przywi\u0105zaniem do szczeg\u00F3\u0142u. Cz\u0119sto przedstawiaj\u0105 bogata ro\u015Blinno\u015B\u0107 oraz zwierz\u0119ta. Zas\u0142yn\u0105\u0142 wystawiaj\u0105c dwie swoje prace na Salonie Jesiennym, zaraz obok prac Matisse\u2019a i Braque\u2019a."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("strong", null, "Cechy sztuki naiwnej:")),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "tworzona przez artyst\u00F3w nieprofesjonalnych, niewykszta\u0142conych, ale tak\u017Ce dzie\u0142a stylizowane na takie"),
                React.createElement("li", null, "niezgrabna, cz\u0119sto b\u0142\u0119dna perspektywa"),
                React.createElement("li", null, "prosta, niewyszukana technika"),
                React.createElement("li", null, "skrajnie subiektywny punkt widzenia"),
                React.createElement("li", null, "niewyszukane kolory, \u2018prosto z tubki\u2019"),
                React.createElement("li", null, "tematyka codzienna"),
                React.createElement("li", null, "symbolizm"),
                React.createElement("li", null, "przywi\u0105zanie do szczeg\u00F3\u0142u")),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9012795/ello-optimized-b5c3f82a.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia obraz\u00F3w znanego artysty na jasno-niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9012797/ello-optimized-76d3886b.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia. Na dw\u00F3ch z nich widzimy modelki w strojach na wybiegu. Na pozosta\u0142ym widzimy obraz znanego artysty. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasno-niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9012805/ello-optimized-321cda25.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia kolorowych dzie\u0142 artyst\u00F3w. Ca\u0142o\u015B\u0107 na jasno-niebieskim tle. " }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9012808/ello-optimized-f98cb807.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy fotografie kolorowych dzie\u0142 artyst\u00F3w na b\u0142\u0119kitnym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9012814/ello-optimized-0f4792ed.jpg", alt: "Obraz przedstawia pi\u0119\u0107 zdj\u0119\u0107 na b\u0142\u0119kitnym tle. Na czterech z nich widzimy obrazy znanego artysty. Pi\u0105te zdj\u0119cie przedstawia siedz\u0105c\u0105 posta\u0107 w zimowej scenerii." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9012819/ello-optimized-d946bd5b.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia obraz\u00F3w znanych artyst\u00F3w. Ca\u0142o\u015B\u0107 na b\u0142\u0119kitnym tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9012826/ello-optimized-8cbba6c5.jpg", alt: "Obraz przedstawia trzy zdj\u0119cia. Na jednym z nich widzimy posta\u0107 w czarnej masce, na dw\u00F3ch pozosta\u0142ych widniej\u0105 obrazy znanych malarzy." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9012828/ello-optimized-5b4e9113.jpg", alt: "Obraz przedstawia dwa zdj\u0119cia znanych obraz\u00F3w. Ca\u0142o\u015B\u0107 utrzymana w niebieskiej tonacji." }),
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9012833/ello-optimized-599da5a7.jpg", alt: "Obraz przedstawia ciemne napisy na jasno-niebieskim tle." }))));
    };
    return MarkdownPage;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPage = MarkdownPage;
exports.default = MarkdownPage;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Page = model_1.Page;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);