(window["webpackJsonp"] = window["webpackJsonp"] || []).push([[99],{

/***/ "./_posts/2019-03-17-o-kolorach-niebieski-cz-dot-1.markdown":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

var __extends = (this && this.__extends) || (function () {
    var extendStatics = function (d, b) {
        extendStatics = Object.setPrototypeOf ||
            ({ __proto__: [] } instanceof Array && function (d, b) { d.__proto__ = b; }) ||
            function (d, b) { for (var p in b) if (b.hasOwnProperty(p)) d[p] = b[p]; };
        return extendStatics(d, b);
    };
    return function (d, b) {
        extendStatics(d, b);
        function __() { this.constructor = d; }
        d.prototype = b === null ? Object.create(b) : (__.prototype = b.prototype, new __());
    };
})();
var __assign = (this && this.__assign) || function () {
    __assign = Object.assign || function(t) {
        for (var s, i = 1, n = arguments.length; i < n; i++) {
            s = arguments[i];
            for (var p in s) if (Object.prototype.hasOwnProperty.call(s, p))
                t[p] = s[p];
        }
        return t;
    };
    return __assign.apply(this, arguments);
};
Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var React = __webpack_require__("react");
var paramorph_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/index.js");
/**
 * @author Maciej ChaÅ‚apuk (maciej@chalapuk.pl)
 */
var MarkdownPost = /** @class */ (function (_super) {
    __extends(MarkdownPost, _super);
    function MarkdownPost() {
        return _super !== null && _super.apply(this, arguments) || this;
    }
    MarkdownPost.prototype.render = function () {
        var _a = this.context, paramorph = _a.paramorph, post = _a.post, history = _a.history;
        return (React.createElement(paramorph_1.Content, __assign({ limit: 5 }, this.props),
            React.createElement("p", null, "\u2018Opr\u00F3cz b\u0142\u0119kitnego nieba, nic mi dzisiaj nie potrzeba\u2019 \u015Bpiewa\u0142 Marek Jackowski z zespo\u0142em Maanam. Niebo, woda, harmonia, spok\u00F3j to pierwsze ze skojarze\u0144 z kolorem niebieskim. Faraon zabiera\u0142 b\u0142\u0119kit ze sob\u0105 do sarkofagu, gdy\u017C wierzy\u0142 w jego magiczn\u0105 moc przynosz\u0105c\u0105 szcz\u0119\u015Bcie. W hinduizmie b\u00F3g Kryszna ma niebiesk\u0105 sk\u00F3r\u0119, a w religii chrze\u015Bcija\u0144skiej b\u0142\u0119kitna szata Maryi symbolizuje jej nieskalan\u0105 natur\u0119. Niebieski jest kolorem wolno\u015Bci, poczucia jedno\u015Bci z otaczaj\u0105c\u0105 nas natur\u0105. Warto ten kolor umiej\u0119tnie wkomponowa\u0107 w swoje otoczenie, gdy\u017C niesie on ze sob\u0105 wiele korzy\u015Bci."),
            React.createElement("h2", null, "B\u0142\u0119kit w chromoterapii"),
            React.createElement("p", null, "Kolor jest energi\u0105 podr\u00F3\u017Cuj\u0105c\u0105 w postaci fali elektromagnetycznej. Okazuje si\u0119, \u017Ce za pomoc\u0105 odpowiedniej dawki energii (wibracji) koloru jeste\u015Bmy w stanie wspom\u00F3c procesy regeneracyjne naszego organizmu. Chromoterapia (grec. chroma - barwa i therapeia \u2013 leczenie) znana i wykorzystywana by\u0142a ju\u017C w Staro\u017Cytnych Chinach. W \u015Bredniowiecznej Europie stosowano kolor czerwony w leczeniu odry i szkarlatyny. Kolor niebieski ma pot\u0119\u017Cn\u0105 moc. Jest on barw\u0105 ch\u0142odn\u0105 o dzia\u0142aniu bakteriob\u00F3jczym, dlatego zaleca si\u0119 malowa\u0107 jego odcieniem \u015Bciany szpitali. B\u0142\u0119kit walczy z gor\u0105czk\u0105, leczy choroby na tle nerwowym poprzez swoje uspokajaj\u0105ce i koj\u0105ce dzia\u0142anie. Wycisza nas wewn\u0119trznie, pozwala spokojnie oddycha\u0107. Potrafi nawet obni\u017Cy\u0107 ci\u015Bnienie. Kosmetyczki w swoich salonach wykorzystuj\u0105 \u015Bwiat\u0142o niebieskie przy zabiegach dla cer t\u0142ustych, poniewa\u017C jest on w stanie regulowa\u0107 prac\u0119 gruczo\u0142\u00F3w \u0142ojowych. Je\u015Bli z\u0142apie nas zaka\u017Any wirus lub odpoczywamy po za\u0142amaniu ko\u015Bci warto dos\u0142ownie przykry\u0107 si\u0119 niebieskim \u2013 wybierzmy niebiesk\u0105 po\u015Bciel, niebiesk\u0105 pi\u017Cam\u0119 i niebieski kubek z ciep\u0142ym napojem. Uwaga \u2013 b\u0142\u0119kitu nie nale\u017Cy przedawkowa\u0107, poniewa\u017C grozi to apati\u0105 i wzrostem w\u0105tpliwo\u015Bci. Za d\u0142ugi czas z tym kolorem prowadzi r\u00F3wnie\u017C do utraty wiary we w\u0142asne si\u0142y i mo\u017Cliwo\u015Bci."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9219474/ello-optimized-1f8ab21e.jpg", alt: "Fotografia przedstawia portret kobiety na niebieskim tle w niebieskim makija\u017Cu." })),
            React.createElement("h2", null, "B\u0142\u0119kitny Picasso"),
            React.createElement("p", null, "Kolor niebieski ze wzgl\u0119du na sw\u00F3j ch\u0142\u00F3d kojarzony jest r\u00F3wnie\u017C z odczuwaniem smutku. B\u0142\u0119kit jest niebem i wod\u0105, ale r\u00F3wnie\u017C \u0142zami, melancholi\u0105 i zadum\u0105. Okresem b\u0142\u0119kitnym w tw\u00F3rczo\u015Bci Pabla Picassa okre\u015Bla si\u0119 czas mi\u0119dzy 1901 a 1904 rokiem, kiedy to na jego obrazach pojawiali si\u0119 ubodzy starcy, ludzie bezdomni, \u017Cebracy. Melancholijny nastr\u00F3j dzie\u0142 podkre\u015Bla\u0142a ch\u0142odna, b\u0142\u0119kitna kolorystyka. Stan, pod kt\u00F3rego skrzyd\u0142em tworzy\u0142 mistrz m\u00F3g\u0142 by\u0107 bezpo\u015Brednio zwi\u0105zany ze \u015Bmierci\u0105 jego bliskiego przyjaciela Carlosa Casagemesa, kt\u00F3ra mia\u0142a miejsce w 1901 roku. \u2018Zacz\u0105\u0142em malowa\u0107 na niebiesko, bo stale o nim my\u015Bla\u0142em\u2019 - mawia\u0142 Picasso, a Guillaume Apollinaire opisa\u0142 jego malarstwo s\u0142owami: \u2018Malarstwo niebieskie jak wilgotne dno otch\u0142ani\u2019. Postaci na b\u0142\u0119kitnych p\u0142\u00F3tnach zdaj\u0105 si\u0119 mie\u0107 papierow\u0105 cer\u0119 i puste oczy niewidz\u0105ce sensu \u017Cycia. Sam spos\u00F3b k\u0142adzenia farby przypomina kontemplacyjny rytua\u0142 smutku i zamy\u015Blenia. Niebieski okres ko\u0144czy si\u0119 wraz z nadej\u015Bciem okresu r\u00F3\u017Cowego w 1904 roku."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets0.ello.co/uploads/asset/attachment/9219481/ello-optimized-5f6baa7d.jpg", alt: "Zdj\u0119cie przedstawia portret kobiety z przekrzywion\u0105 g\u0142ow\u0105. Kobieta ma na twarzy artystyczny makija\u017C w niebieskich odcieniach. Ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." }),
                React.createElement("img", { src: "https://ello-direct-uploads.s3.amazonaws.com/uploads/9cb475f7-9a79-4506-a1e8-09953fac3c44/ello-53b25570-d4cb-495e-8d60-dcfe93b6d89a.jpeg", alt: "Obraz przedstawia zdj\u0119cie dzie\u0142a znanego artysty na bia\u0142ym tle. Pod dzie\u0142em znajduje si\u0119 kr\u00F3tki opis." })),
            React.createElement("h2", null, "Historia niebieskiego cienia"),
            React.createElement("p", null, "Niebieskie powieki jeszcze do niedawna kojarzone by\u0142y z bezgu\u015Bciem i tandet\u0105. Zgrywa\u0142y si\u0119 jedynie z wizerunkiem Joli z popularnego swoimi czasu serialu \u2018Trzynasty posterunek\u2019.W latach 90-tych, kiedy na na rynku kosmetycznym nie by\u0142o produktowego bogactwa, niebieskie per\u0142y i krwistoczerwone usta musia\u0142y nas zaspokoi\u0107. Takiego look\u2019u nie powstydzi\u0142y si\u0119 wschodz\u0105ce gwiazdy muzyki pop - Christina Aguilera czy Britney Spears. XXI wiek ustanowi\u0142 nowe makija\u017Cowe regu\u0142y. Je\u015Bli malujesz mocno oczy, zostaw usta w spokoju i na odwr\u00F3t. Kolor niebieski poszed\u0142 w odstawk\u0119. Umocni\u0142a si\u0119 pozycja br\u0105z\u00F3w, odcieni be\u017Cu, r\u00F3\u017Cu, czyli neutralnych \u2018nudziak\u00F3w\u2019 (ang. nude: nagi, cielisty), kt\u00F3re pasuj\u0105 ka\u017Cdemu niezale\u017Cnie od karnacji. Na szcz\u0119\u015Bcie odwa\u017Cni makija\u017Cy\u015Bci nadal wykorzystuj\u0105 mocne, niebieskie tony w makija\u017Cach wybiegowych (patrz: Dior, Armani, Moschino, Michael Kors). Co jaki\u015B czas wraca do nas trend ultramarynowej kreski, chabrowych rz\u0119s, czy dziewcz\u0119cego oka w stylu \u2018baby blue\u2019. Warto doda\u0107 taki akcent do swojego codziennego makija\u017Cu. Praktycznie niezauwa\u017Calne z daleka zaintryguje z bliska i dodatkowo podbije kolor t\u0119cz\u00F3wki oka."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets1.ello.co/uploads/asset/attachment/9219477/ello-optimized-aae598a0.jpg", alt: "Fotografia przedstawia zbli\u017Cenie na artystyczny makija\u017C w niebieskiej tonacji. Kobieta na zdj\u0119ciu ma zamkni\u0119te oczy." })),
            React.createElement("p", null, "29 marca 2019 swoj\u0105 premier\u0119 b\u0119dzie mia\u0142a kolekcja kosmetyczna \u2018Blue Blood\u2019 od Jeffree Star Cosmetics. Paleta cieni sk\u0142ada si\u0119 z 18 przepi\u0119knych kolor\u00F3w \u2013 matowych brzoskwi\u0144, b\u0142\u0119kit\u00F3w, turkus\u00F3w, ton\u00F3w mi\u0119towych... Opr\u00F3cz cieni w kolekcji znajduj\u0105 si\u0119 r\u00F3wnie\u017C pomadki w p\u0142ynie, p\u0142ynne roz\u015Bwietlacze oraz peelingi do ust, oczywi\u015Bcie wszystko utrzymane w niebieskiej kolorystyce."),
            React.createElement("p", null,
                React.createElement("img", { src: "https://assets2.ello.co/uploads/asset/attachment/9219478/ello-optimized-fe604dbd.jpg", alt: "Fotografia przedstawia twarz kobiety w artystycznym makija\u017Cu. Kobieta ma skrzywion\u0105 min\u0119. Ca\u0142o\u015B\u0107 na niebieskim tle." })),
            React.createElement("p", null, "Cdn..."),
            React.createElement("hr", null),
            React.createElement("p", null, "Korzysta\u0142am z:"),
            React.createElement("ul", null,
                React.createElement("li", null, "Jean-Gabriel Causse, 'Niesamowita moc kolor\u00F3w', Wydawnictwo Sonia Draga, Katowice 2015. Wydanie I"),
                React.createElement("li", null, "Teresa St\u0105p\u00F3r, 'Lecznicza moc koloru', Wydawnictwo Astrum, Wroc\u0142aw"))));
    };
    return MarkdownPost;
}(paramorph_1.PureComponent));
exports.MarkdownPost = MarkdownPost;
exports.default = MarkdownPost;


/***/ }),

/***/ "./node_modules/paramorph/index.js":
/***/ (function(module, exports, __webpack_require__) {

"use strict";

Object.defineProperty(exports, "__esModule", { value: true });
var model_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/model/index.js");
exports.Layout = model_1.Layout;
exports.Include = model_1.Include;
exports.Post = model_1.Post;
exports.Category = model_1.Category;
exports.Collection = model_1.Collection;
exports.Tag = model_1.Tag;
exports.Paramorph = model_1.Paramorph;
exports.PathParams = model_1.PathParams;
var react_1 = __webpack_require__("./node_modules/paramorph/react/index.js");
exports.Content = react_1.Content;
exports.ContextTypes = react_1.ContextTypes;
exports.ContextContainer = react_1.ContextContainer;
exports.Component = react_1.Component;
exports.PureComponent = react_1.PureComponent;
exports.Link = react_1.Link;
exports.DeferredStyles = react_1.DeferredStyles;
exports.DeferredScripts = react_1.DeferredScripts;
exports.Root = react_1.Root;


/***/ })

}]);