<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<channel>
  <link>http://sztukauniwersalna.pl/</link>
  <title>SztukaUniwersalna.pl</title>
  <generator>Paramorph</generator>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem 'Untitled' from Marilyn Monroe by Andy Warhol</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-07-10-make-up-inspirowany-obrazem-untitled-from-marilyn-monroe/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-07-10-make-up-inspirowany-obrazem-untitled-from-marilyn-monroe/</guid>
    <pubDate>2019-07-10T16:59:00.000Z</pubDate>
    <description>Urodziny, choroba, marzenie o Hollywood Andrew Warhola przyszedł na świat w Pittsburghu, w Soho, w dzielnicy biedoty. Jego rodzice wyemigrowali do Ameryki ‘za chlebem’. Ojciec był górnikiem, a matka zarabiała na życie rękodziełem. Młody artysta lubił spędzać czas i rysować razem z mamą. Miał dwóch starszych od siebie braci – Paula i Johna.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem 'Gwiaździsta Noc' by Vincent van Gogh</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-06-28-make-up-inspirowany-obrazem-gwiazdzista-noc-by-vincent/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-06-28-make-up-inspirowany-obrazem-gwiazdzista-noc-by-vincent/</guid>
    <pubDate>2019-06-28T09:45:00.000Z</pubDate>
    <description>Mój drogi kolego Gauguin, Chciałbym Pana zawiadomić, że właśnie wynająłem w Arles czteropokojowy dom. I sądzę, że gdybym mógł znaleźć drugiego malarza skłonnego pracować na Południu, który tak jak a byłby dostatecznie pochłonięty pracą, i skłonny żyć jak mnich, który odwiedza burdel raz na dwa tygodnie... to mogłaby to być dobra robota... Mój brat przysyłałby miesięcznie 250 franków do podziału między nas dwóch... A Pan posyłałby memu bratu jeden obraz na miesiąc.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem 'Zielony turban' by Tamara Łempicka</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-05-18-make-up-inspirowany-obrazem-zielony-turban-by-tamara-lempicka/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-05-18-make-up-inspirowany-obrazem-zielony-turban-by-tamara-lempicka/</guid>
    <pubDate>2019-05-18T15:09:00.000Z</pubDate>
    <description>Dzieła Tamary kojarzy chyba większość z nas. Kobiece postaci uwięzione w przestrzennej geometrii form zdają się unosić w delikatnym podnieceniu. Nawet jeśli wzrok postaci na obrazie skierowany jest w stronę widza pozostaje nieobecny, dryfujący w kierunku sennych marzeń. Kubistyczne kształty i nasycone kolory płócien Tamary o zawsze spotykały się ze sporą aprobatą publiczności. Tamara Łempicka jest najbardziej znaną malarką polskiego pochodzenia, królową stylu Art déco.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'M64' by Wojciech Fangor. Remake</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-05-10-make-up-inspirowany-obrazem-m64-by-wojciech-fangor-remake/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-05-10-make-up-inspirowany-obrazem-m64-by-wojciech-fangor-remake/</guid>
    <pubDate>2019-05-10T13:55:00.000Z</pubDate>
    <description>Kolektywne sny Miasta skrywają tajemnice. W podziemiach jednej z metropolii grupa ludzi śni kolektywne sny. Sennych opowieści wysłuchuje starsza kobieta na wózku. Ogród z morzem różowych piwonii, podróż w nieznane błękitnym wagonem pociągu nr 5, spacer nad brzegiem niezmąconej myślą rzeki. Każdy ze snów to niezaspokojone pragnienia, rządze, doświadczenie, obrazy malowane przez podświadomość.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Syntetyczny folklor</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-04-23-wystawa-syntetyczny-folklor/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-04-23-wystawa-syntetyczny-folklor/</guid>
    <pubDate>2019-04-23T15:08:00.000Z</pubDate>
    <description>Sztuka Janka Simona jest inteligentnym asamblażem etnicznej przeszłości zestawionej z elementami futurystycznej globalizacji. Na wystawie ‘Syntetyczny Folklor’ w Centrum Sztuki Współczesnej Zamek Ujazdowski sztuczna inteligencja pisze komentarz do wciąż żywej sytuacji społecznej i przemysłowej. Artysta bada również temat geografii kulturowej, zadaje pytanie o uniwersalność treści w zależności od szerokości geograficznych, w których zostały umiejscowione. Wiele jest obecnie artystów-badaczy, którzy sztuki nie traktują jako pojedyncza forma ekspresji, lecz szereg zależnych od siebie równań i niewiadomych. Zadają pytania, badają, krążą wokół tematu eksplorując go z każdej możliwej strony.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Symbolizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-04-04-symbolizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-04-04-symbolizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2019-04-04T11:26:00.000Z</pubDate>
    <description>Symboliści pragnęli dotrzeć w rejony niedostępne poznaniu racjonalnemu. Wierzyli w moc intuicji i podświadomość. Ich zdaniem naturalistyczne przedstawienia nie są w stanie oddać istoty rzeczy, która leży po tajemniczej stronie niematerialnego poznania. Świat poznawany zmysłami jest ułudą. Obraz prawdziwego świata najlepiej oddaje symbol.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: luty, marzec 2019</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-29-moje-wybory-luty-marzec-2019/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-29-moje-wybory-luty-marzec-2019/</guid>
    <pubDate>2019-03-29T16:51:00.000Z</pubDate>
    <description>Odnoszę wrażenie, że ktoś po kryjomu przesuwa wskazówki zegara. Wyobrażam sobie białego królika w kapeluszu, który wieczorem, kiedy zasypiam, przyspiesza czas. Królik ten lubi także z początku miesiąca zrobić jego koniec. Zastanawiam się, czy przyspieszanie czasu jest jego pracą, czy może z natury bywa królikiem złośliwym. Raz prawie przyłapałam go na stosowaniu mojej nawilżającej ampułki z propolisem.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Niebieski, cz.2</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-20-o-kolorach-niebieski-cz-dot-2/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-20-o-kolorach-niebieski-cz-dot-2/</guid>
    <pubDate>2019-03-20T12:57:00.000Z</pubDate>
    <description>IKB Yves Klein był ekscentrycznym artystą XX wieku. Był twórcą obiektów, obrazów, fotografii, instalacji, scenografii teatralnych. Tworzył, a w zasadzie performował obrazy bez użycia pędzla – do nakładanie farby na płótno służyły mu ciała nagich modelek. Niebieskie plamy układały się w abstrakcyjne kompozycje mniej lub bardziej kojarzone z ludzkim ciałem. Prekursor tzw.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Niebieski, cz.1</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-17-o-kolorach-niebieski-cz-dot-1/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-17-o-kolorach-niebieski-cz-dot-1/</guid>
    <pubDate>2019-03-17T13:37:00.000Z</pubDate>
    <description>‘Oprócz błękitnego nieba, nic mi dzisiaj nie potrzeba’ śpiewał Marek Jackowski z zespołem Maanam. Niebo, woda, harmonia, spokój to pierwsze ze skojarzeń z kolorem niebieskim. Faraon zabierał błękit ze sobą do sarkofagu, gdyż wierzył w jego magiczną moc przynoszącą szczęście. W hinduizmie bóg Kryszna ma niebieską skórę, a w religii chrześcijańskiej błękitna szata Maryi symbolizuje jej nieskalaną naturę. Niebieski jest kolorem wolności, poczucia jedności z otaczającą nas naturą.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Romantyzm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-07-romantyzm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-03-07-romantyzm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2019-03-07T10:51:00.000Z</pubDate>
    <description>Czas Romantyzmu ma dwa oblicza. Delikatna, kobieca zmysłowość ustępuje mrocznej sferze umysłu pogrążonemu w myśli przeciwnej do oświeceniowego racjonalizmu. Odwieczny konflikt tego, co widzialne, poznawalne zmysłowo a duchowe - dające poznać się jedynie za pomocą intuicji. Romantycy zwracają szczególną uwagę na wnętrze człowieka. Patrzą zamyśleni w dal, dostrzegając jednostkę odrębną, uczuciową i emocjonalną.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Prymitywizm (sztuka naiwna) [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-02-07-prymitywizm-sztuka-naiwna-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-02-07-prymitywizm-sztuka-naiwna-moodboard/</guid>
    <pubDate>2019-02-07T16:17:00.000Z</pubDate>
    <description>Prymitywiści to artyści niewykształceni, nieprofesjonalni, uprawiający sztukę naiwną. Ich dzieła przypominają często malunki dzieci, są niezgrabne, zdeformowane, tworzone w prostej technice. Tematyka ‘obrazów prymitywnych’ dotyka życia codziennego, lecz odwołuje się również do przestrzeni magicznej i symbolicznej. W erze impresjonizmu nastąpił pewien przełom w sposobie postrzegania sztuki. Sztuka ludów prymitywnych, dzieci, osób niewykształconych, malarzy nieprofesjonalnych została uznana za wartościową.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: styczeń 2019</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-30-moje-wybory-styczen-2019/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-30-moje-wybory-styczen-2019/</guid>
    <pubDate>2019-01-30T17:42:00.000Z</pubDate>
    <description>Nowy rok = nowa ja. Ile razy już to słyszałaś? Dwadzieścia dwa, dwadzieścia siedem, czterdzieści trzy ? Nieważne ile razy powtarzałaś sobie ‘czas na zmiany’ - nie martw się, one i tak przyjdą. Zmiany lubią nas zaskakiwać.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Victory Boogie-Woogie' by Piet Mondrian</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-24-make-up-inspirowany-obrazem-victory-boogie-woogie-by-piet/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-24-make-up-inspirowany-obrazem-victory-boogie-woogie-by-piet/</guid>
    <pubDate>2019-01-24T20:23:00.000Z</pubDate>
    <description>Na pewno gdzieś Twoim umyśle zakodowały się geometryczne układy w kolorze niebieskim, czerwonym i żółtym. Kiedy postarasz się wyostrzyć obraz wokół kolorowych prostokątów narysują się czarne linie, zgrabnie porządkujące poszczególne elementy. Kiedy głos w oddali zawoła: ‘Mondrian!’ wszystko stanie się jasne. Przypomnisz sobie postać malarza, twórcy neoplastycyzmu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Barok [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-10-barok-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-10-barok-moodboard/</guid>
    <pubDate>2019-01-10T15:30:00.000Z</pubDate>
    <description>Termin Barok – prawdopodobnie z portugalskiego – barroco: perła o nieregularnym kształcie, z włoskiego -dziwność, nietypowość. Czas Koniec XVI wieku, cały wiek XVII, do początków wieku XVIII. Miejsce Włochy, Francja, Hiszpania, Niderlandy, Niemcy, Anglia. Dziedziny filozofia, literatura, muzyka, teatr, architektura, rzeźba, malarstwo Schyłek epoki renesansu przynosi ze sobą zmiany światopoglądowe. Niegdyś stawiany w centrum człowiek kurczy się, staje twarzą w twarz ze swoją ulotnością.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: grudzień 2018</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-03-moje-wybory-grudzien-2018/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2019-01-03-moje-wybory-grudzien-2018/</guid>
    <pubDate>2019-01-03T13:58:00.000Z</pubDate>
    <description>Grudzień jest miesiącem pełnym skrajności. W panicznie rozpędzonym poszukiwaniu prezentów zaczynamy robić roczny rachunek sumienia. Zwalniamy trochę planując cele na przyszłe 365 dni po to, aby za moment znów przyspieszyć na zakręcie zbliżającej się zabawy sylwestrowej. Sukienka musi być świecąca, a rzęsy długie i gęste. Nasza skóra narażona na stresy zimowego czasu czerwieni się i traci blask.</description>
  </item>
  <item>
    <title>STOP 2018 START 2019</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-12-28-stop-2018-start-2019/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-12-28-stop-2018-start-2019/</guid>
    <pubDate>2018-12-28T14:24:00.000Z</pubDate>
    <description>STOP Zatrzymaj się na chwilę. Stop. Usiądź wygodnie. Stop. Oddychaj.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O śmierci</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-12-13-o-smierci/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-12-13-o-smierci/</guid>
    <pubDate>2018-12-13T17:54:00.000Z</pubDate>
    <description>Dziś już pamiętam tylko Twoje dłonie. Trzymałam się prawej kurczowo, kiedy wydawałaś z siebie ostatni wydech. To dziwne, że w obliczu śmierci człowiek jest jak pisklę - małe, skurczone, łyse i ślepe. Śmierć przychodzi szybko, nie dręczą jej dylematy, kogo i za ile zabierze do siebie. Można powiedzieć, że śmierć jest dyrektorem, który już miesiąc przed zwolnieniem Ciebie z pracy wie, że będziesz zwolniony.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Fluxus [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-12-06-fluxus-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-12-06-fluxus-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-12-06T10:30:00.000Z</pubDate>
    <description>Fluxus (łac. płynący; ang. to flow) nie był skonkretyzowanym kierunkiem w sztuce, a raczej ruchem, artystycznym manifestem artystów żyjących w latach 60-tych, 70-tych XX wieku. Charakterystyczny humor, nawiązanie do ruchu DADA pozwoliło na przekraczanie granic i wzajemnie przenikanie się dziedzin sztuki. Za flux-ojca uważany jest George Maciunas, amerykański artysta litewskiego pochodzenia.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: listopad 2018</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-28-moje-wybory-listopad-2018/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-28-moje-wybory-listopad-2018/</guid>
    <pubDate>2018-11-28T15:28:00.000Z</pubDate>
    <description>Kiedy otwieram oczy za oknem wciąż panuje noc. Czarna otchłań połyka delikatnie umarłe krople deszczu. Stopami dotykam zimnej podłogi jednocześnie podnosząc ręce do góry w geście woli obudzenia. Sennym krokiem kieruję się w stronę kuchni w celu zaparzenia kawy. Przesypuję czarne ziarna do młynka rozsypując dookoła niewielką ich ilość.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Moda Polska</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-22-wystawa-moda-polska/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-22-wystawa-moda-polska/</guid>
    <pubDate>2018-11-22T16:01:00.000Z</pubDate>
    <description>Dwa niewielkie piętra wypełnione wielką modą. Wystawa ‘Moda Polska’ w Centralnym Muzeum Włókiennictwa w Łodzi to historia pierwszego w Polsce domu mody, który swoją pomysłowością i stylem zasłynął na światowym rynku. Firma przechodziła wiele etapów, które zależne były od panującego wówczas ustroju. Kiedy brakowało materiałów stroje szyto np. z zasłon, koców, albo wstążek.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Historia pewnej projektantki, czyli perełka z lumpeksu.</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-15-historia-pewnej-projektantki-czyli-perelka-z-lumpeksu/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-15-historia-pewnej-projektantki-czyli-perelka-z-lumpeksu/</guid>
    <pubDate>2018-11-15T10:36:00.000Z</pubDate>
    <description>Dawno, dawno temu, w jednym z modowych wpisów starałam się udowodnić, jakie cuda znaleźć można w sklepach z odzieżą używaną. Chociaż od czasów, kiedy 'perełkę od dizajnera' można było kupić za złotówkę wiele się zmieniło. Wraz z dostępem do informacji rośnie świadomość konsumentów i... sprzedawców. Dziś już praktycznie każda z nas wie kim był Christian Dior, wie, że o dodatkach sygnowanych tą marką marzą kobiety na całym świecie.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Light_of_Iris' by Georgia_O'Keeffe</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-07-make-up-inspirowany-obrazem-light-of-iris-by-georgia-okeeffe/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-11-07-make-up-inspirowany-obrazem-light-of-iris-by-georgia-okeeffe/</guid>
    <pubDate>2018-11-07T16:27:00.000Z</pubDate>
    <description>Georgia O’Keeffe przychodzi na świat w amerykańskiej rodzinie zajmującej się hodowlą bydła. Jest drugim z siedmiorga dzieci i już od najmłodszych lat wykazuje się dużym talentem plastycznym. Matka, Ida Totto O’Keeffe, bardzo dba o rozwój swoich maluchów, dlatego już w wieku 12 lat Georgia wraz z siostrami uczęszcza na lekcje rysunku. Przyszła malarka kontynuuje naukę w Town Hall School w Wisconsin, gdzie szkoli się pod okiem akwarelistki Sary Mann. Georgia jet grzecznym dzieckiem.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Kamp [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-31-kamp-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-31-kamp-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-10-31T11:29:00.000Z</pubDate>
    <description>Susan Sontag jako pierwsza podjęła próbę zdefiniowania zjawiska kampu. W swoich ‘Notatkach o kampie’ z 1964 roku opisuje go jako sposób patrzenia na świat sztuki. ‘Kamp jest tkliwym uczuciem...’, jest akceptacją tego, co ludzkie. Estetyka niejednoznaczna, trudna do zdefiniowania, jednak pozostająca w pewnych kręgach – kultury gejowskiej, przesadnej teatralności, hermafrodytyzmu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Śmierć Dorosłego</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-28-smierc-doroslego/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-28-smierc-doroslego/</guid>
    <pubDate>2018-10-28T12:03:00.000Z</pubDate>
    <description>Filiżanka Świat jest pełen nic nieznaczących przedmiotów. Zawsze mi powtarzali: ‘pielęgnuj w sobie dziecko’. A teraz patrzę i mi się wydaje. Wydaje mi się, że dostrzegam jasnobrązowe zacieki na porcelanowej filiżance. Wydaje mi się być fascynującym zjawisko smug.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: październik 2018</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-24-moje-wybory-pazdziernik-2018/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-24-moje-wybory-pazdziernik-2018/</guid>
    <pubDate>2018-10-24T14:39:00.000Z</pubDate>
    <description>Dzwoni budzik. Leniwie otwieram oczy. Za zimną szybą zagościła poranna mgła. Budynki i drzewa giną w rozlanym mleku jesieni. Przez krótki moment rozważam ponowne zamknięcie powiek i powrót do krainy snów.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Kontakt</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/kontakt/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/kontakt/</guid>
    <pubDate>2018-10-18T19:49:00.000Z</pubDate>
    <description>Dla Czytelników Jeśli podoba Ci się to, co robimy doceń to zostawiając komentarz. Z kolei najszybszą i najwygodniejszą formą kontaktu z redakcją Sztuki Uniwersalnej jest facebook. Dzięki, że jesteś częścią naszej społeczności! Pozdrawiam i do napisania :) facebook.com/sztukauniwersalna instagram.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Kompozycja_VIII' by Wassily_Kandinsky</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-10-make-up-inspirowany-obrazem-kompozycja-viii-by-wassily/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-10-make-up-inspirowany-obrazem-kompozycja-viii-by-wassily/</guid>
    <pubDate>2018-10-10T11:55:00.000Z</pubDate>
    <description>Wassily Kandinsky jest doskonałym przykładem artysty-intelektualisty. Nie zależało mu na szokowaniu widza. Zgłębiał temat sztuki w sposób naukowy. Intensywna medytacja dzieła pozwoliła mu na dogłębną obserwację i w rezultacie syntezę systemów formalnych. Uznawany jest za współtwórcę i jednego z założycieli abstrakcjonizmu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Manieryzm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-04-manieryzm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-04-manieryzm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-10-04T08:03:00.000Z</pubDate>
    <description>Manieryzm nie jest jednoznacznym stylem. Jest bardziej terminem określającym konkretne zjawiska w sztuce XVI wieku. Wraz z końcem epoki renesansu (ok. 1520 r.) we Włoszech pojawiają się tendencje przerysowanych gestów i sylwetek.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Bestia, bóg i linia</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-02-wystawa-bestia-bog-i-linia/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-10-02-wystawa-bestia-bog-i-linia/</guid>
    <pubDate>2018-10-02T17:53:00.000Z</pubDate>
    <description>Po tej wystawie spodziewałam się zupełnie czegoś innego. ‘Splot wiedzy, religii i sztuki w regionie Azji i Pacyfiku’ kierował moje oczekiwania w stronę rytualnych figurek, ozdób, tkanin. Owszem, na wystawie znajdziemy obiekty traktujące o historii i kulturze danego obszaru, jednak obiektom tym nadano zupełnie nowe znaczenie. Często ich prawda ujawnia się wraz z wysłuchaniem lub przeczytaniem historii ‘dookoła’ dzieła. Dzieła oblane kontekstem religijnym (konfliktów na tle religijnym) stają w naszych oczach niczym świeżo wbity w ziemię miecz, bolą i jednocześnie intrygują, zapraszają do konfrontacji.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: wrzesień 2018</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-27-moje-wybory-wrzesien-2018/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-27-moje-wybory-wrzesien-2018/</guid>
    <pubDate>2018-09-27T11:41:00.000Z</pubDate>
    <description>Ten miesiąc był niezwykle kapryśny. Jednego dnia naszła go ochota na potworne ciepło i zsyłał na nas falę tropikalnych upałów. Następnego dnia z kolei narzucał na siebie jesienny płaszcz pochmurnej aury. Wiele stworzeń ucierpiało przez te zmienne nastroje. Nieliczni nauczeni profilaktyki łyknęli garść witaminy C i mają się dobrze.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Czerń</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-21-o-kolorach-czern/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-21-o-kolorach-czern/</guid>
    <pubDate>2018-09-21T16:59:00.000Z</pubDate>
    <description>Od zawsze i na zawsze. Czerń to barwa pełna kontrastów. W kulturze europejskiej przypisywana jest śmierci. Pogrążeni w żałobie zakładają na siebie czarne ubrania. Z kolei wśród Indian i w Starożytnym Egipcie kojarzono ją z życiem.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Pre-Fall, Fall/Winter, Spring/Summer, Resort, Cruise – co_to_wszystko_znaczy? + FW Trends 2018/2019</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-09-pre-fall-fall-slash-winter-spring-slash-summer-resort/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-09-pre-fall-fall-slash-winter-spring-slash-summer-resort/</guid>
    <pubDate>2018-09-09T19:05:00.000Z</pubDate>
    <description>Świat mody prześciga się w nowych kolekcjach, zaskakujących rozwiązaniach, a przede wszystkim prześciga się w sprzedaży. Od niedawna można już kupić kreacje dopiero co zobaczone na wybiegu. ‘See Now Buy Now’ to strategia sprzedażowa wymyślona przez Christophera Baileya dla Burberry. Polega ona na tym, że pokaz transmitowany jest na żywo w internecie i widzowie mogą od razu kupić daną kreację. Projektanci wypuszczają rocznie ok.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Futuryzm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-06-futuryzm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-09-06-futuryzm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-09-06T14:44:00.000Z</pubDate>
    <description>Futuryzm narodził się we Włoszech wraz z początkiem XX-ego wieku. Jego pionierem był Filippo Tommaso Marinetti, który opowiadał się za szybkością, technologią, rozwojem, patrzeniem w przyszłość (‘Ryczący samochód piękniejszy jest od Nike z Samotraki’). Wkrótce dołączyli do niego malarze Umberto Boccioni, Carlo Carrà, Gino Severini, Giacomo Balla, Luigi Russolo. Pierwszy Manifest Futuryzmu ukazał się w czasopiśmie ‘Le Figaro’ w 1909 r. W późniejszych latach ogłaszano jeszcze inne wersje np.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: sierpień</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-31-moje-wybory-sierpien/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-31-moje-wybory-sierpien/</guid>
    <pubDate>2018-08-31T13:58:00.000Z</pubDate>
    <description>Pewnego sierpniowego dnia bałam się wyjść po kawę do sklepu, bo alarmowy sms ogłosił burze w całej Polsce, błyskawice i huragany. Burzy nie było, a przynajmniej nie była ona tak straszna, jak wizualizowałam. Do tej pory nie zaopatrzyłam się w kalosze, a parasoli nie znoszę. W deszczowy czas uwielbiam zaszyć się w domu i z książką w ręce nasłuchiwać stukania kropli o parapet. W tym miesiącu trafiłam na naprawdę świetną pozycję czytelniczą.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Handmade Acoustics</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-22-wystawa-handmade-acoustics/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-22-wystawa-handmade-acoustics/</guid>
    <pubDate>2018-08-22T16:07:00.000Z</pubDate>
    <description>Zatrzymaj się na moment i znajdź w sobie inność. Zastanów się i pogrzeb trochę w otchłani własnej tożsamości. Nie wstydź się, po raz pierwszy w życiu się nie wstydź. Powiedź do siebie, powiedź na forum, że lubisz wieczorami przebierać się za postaci z kreskówek i tańczyć przy hitach lat 90-tych. Przyznaj się, że fascynują Cię dźwięki drzew, że podczas porannego joggingu w parku obstukujesz wszystkie brzozy i dęby byleby doświadczyć magii drzewnego basu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 
'The Circus' from 'Jazz' book by Henri_Matisse</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-15-make-up-inspirowany-obrazem-circus-from-jazz-book-by-henri/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-15-make-up-inspirowany-obrazem-circus-from-jazz-book-by-henri/</guid>
    <pubDate>2018-08-15T16:50:00.000Z</pubDate>
    <description>W 1941 roku francuski krytyk i wydawca greckiego pochodzenia Stratis Eleftheriades-Tériade zwrócił się do Henri’ego Matisse’a z propozycją publikacji albumu z jego ilustracjami. Książka początkowo miała nosić tytuł ‘Cyrk’, ponieważ pierwsze ilustracje powstałe w 1943 roku nawiązywały właśnie do tej tematyki. Artysta wspominał, że widzi siebie jako metaforę cyrkowego, zazwyczaj samotnego artysty. Finalnie jednak nazwa ‘Jazz’ pozwoliła uwolnić rytmiczne skojarzenia poszczególnych kompozycji. Ostateczne dzieło zawiera 20 kolorowych printów wycinanek w formacie 41 na 66 centymetrów.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Secesja [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-09-secesja-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-08-09-secesja-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-08-09T10:13:00.000Z</pubDate>
    <description>Dekoracyjność, bogata ornamentyka abstrakcyjna lub roślinna, miękka falista linia to cechy stylu secesyjnego. Secesja europejska trwała od końca XIX wieku do pierwszego dziesięciolecia wieku XX i była wliczana w ramy modernizmu. Inspiracje czerpane ze sztuki japońskiej przeplatają się w swobodnych układach kompozycyjnych dając wrażenie płaszczyznowości. Łacińskie ‘secessio’ oznacza ‘oddalenie się, wycofanie’, co może świadczyć o pragnieniu wyjścia ponad dotychczasowe ramy sztuki i zbudowania nowych zasad. Wrażenie to podkreśla francuskie ‘art nouveau’, czyli ‘nowa sztuka’ – tak właśnie we Francji nazywano styl secesyjny.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: czerwiec/lipiec, cz.2</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-30-moje-wybory-czerwiec-slash-lipiec-cz-dot-2/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-30-moje-wybory-czerwiec-slash-lipiec-cz-dot-2/</guid>
    <pubDate>2018-07-30T16:40:00.000Z</pubDate>
    <description>Oleje to skarby ziemi. Aby zachować młodość i siłę należy korzystać z tych skarbów codziennie, jeść je, pielęgnować nimi skórę twarzy i ciała, delektować się ich zapachem. Olej można pozyskać praktycznie ze wszystkiego. Na pewno słyszałeś o prozdrowotnych właściwościach oleju lnianego, ze względu na bogactwo kwasów omega 3 i 6 w nim zawartych. Podobno wystarczy łyżka oliwy z oliwek dziennie, aby stanowczo opóźnić procesy starzenia się komórek.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: czerwiec/lipiec, cz.1</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-27-moje-wybory-czerwiec-slash-lipiec-cz-dot-1/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-27-moje-wybory-czerwiec-slash-lipiec-cz-dot-1/</guid>
    <pubDate>2018-07-27T13:02:00.000Z</pubDate>
    <description>Lato jest wtedy, kiedy kreska termometru unosi się ponad znacznikiem dwudziestu stopni o godzinie ósmej rano. Wtedy już wiem, że w południe upał będzie nie do zniesienia. Wiem, że warto zaszyć się na moment w klimatyzowanym pomieszczeniu ze szklanką zimnego (najlepiej cytrusowego) napoju. Takie gorąco i słońce ‘wymusza’ też na mnie specjalny rodzaj pielęgnacji skóry. Nie wyobrażam sobie wyjścia z domu bez grubej warstwy kremu z filtrem przeciwsłonecznym, jak i nie wyobrażam sobie noszenia ciężkiego makijażu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 
'Blue_Nude_II' by Henri_Matisse</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-13-make-up-inspirowany-obrazem-blue-nude-ii-by-henri-matisse/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-13-make-up-inspirowany-obrazem-blue-nude-ii-by-henri-matisse/</guid>
    <pubDate>2018-07-13T12:36:00.000Z</pubDate>
    <description>Jest słoneczna jesień 1905 roku. Mieszkańcy Paryża lub jego odwiedzający mają okazję podziwiać dzieła sztuki na wystawie 'III Salon Jesienny' przy Polach Elizejskich. Do siódmej w kolejności sali wchodzi znany wówczas krytyk, Louis Vauxcelles. Na środku sali ustawione są rzeźby naśladujące styl Donatella, natomiast na ścianach wiszą obrazy młodych malarzy: Matisse’a, André Deraina, Maurice’a Vlamincka, Jeana Puy, Henriego Manguina i Alberta Marqueta. Przejęty i zszokowany krytyk krzyczy: „Donatello pośród dzikich bestii!</description>
  </item>
  <item>
    <title>Abstrakcja geometryczna [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-05-abstrakcja-geometryczna-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-07-05-abstrakcja-geometryczna-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-07-05T13:02:00.000Z</pubDate>
    <description>Myślenie kształtem dotyka odległych czasów odkrycia i wykorzystania koła przez człowieka. Dany kształt ma za zadanie budować, określać sam siebie, porządkować przestrzeń wokół. W otoczeniu kształtów może panować chaos, jednak on sam w swojej istocie stoi w obronie ładu i harmonii. Nawet ten nieregularny lecz zamknięty w formę zdaje się być spokojniejszym. Pierwsza połowa XX wieku to czas rozwoju sztuki geometrycznej.</description>
  </item>
  <item>
    <title>RGB. Trzy stylizacje z mojej szafy</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-06-27-rgb-trzy-stylizacje-z-mojej-szafy/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-06-27-rgb-trzy-stylizacje-z-mojej-szafy/</guid>
    <pubDate>2018-06-27T09:04:00.000Z</pubDate>
    <description>Red Na planecie Red w układzie Ottona Wielkiego (pierwsza po lewej od gwiazdy zachodniej) żyją Redwetanie. Redwetanin ma w zwyczaju wstawać wraz ze wschodem księżyca planety (co tydzień innego, gdyż planeta posiada ich 496, tydzień zaś ma 9 dni, rok więc to 4 464 wschody). Redwetanin, jak sama nazwa wskazuje, ma wiele wspólnego z weterynarzem. Na Red na każdym kroku natknąć się można na ośrodki weterynarii, które wyrastają z brunatnego, piaszczystego podłoża niczym kwiaty po obfitym deszczu. Jednak miejsca te nie służą temu, czemu zwykły służyć na Ziemi.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Hiperrealizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-06-07-hiperrealizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-06-07-hiperrealizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-06-07T14:40:00.000Z</pubDate>
    <description>Hiperrealizm (superrealizm lub fotorealizm) to prężnie rozwijający się kierunek w sztuce, począwszy od XX wieku. Artysta świadomie odrzuca wszelką indywidualną ekspresję dzieła. Punktem wyjścia staje się fotografia przedstawiająca najczęściej motywy świata codziennego - przedmioty, pejzaże, portrety. Perfekcyjna szczegółowość obrazu lub rzeźby nieraz wywołuje u nas uczucie podobne do doliny niesamowitości. Coś wygląda nad wyraz prawdziwie, choć jesteśmy świadomi, że prawdziwe nie jest.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Jestem wdzięczna Ci Życie</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-06-05-jestem-wdzieczna-ci-zycie/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-06-05-jestem-wdzieczna-ci-zycie/</guid>
    <pubDate>2018-06-05T15:23:00.000Z</pubDate>
    <description>Całkiem niespodziewanie poczułam dziś przypływ wdzięczności. Ogarnęła mnie ona od środka, oblała moją duszę miękką kołdrą nibymiodu. Zupełnie nie rozumiem dlaczego tak się stało. Ostatnio dużo rozmyślam o swoim życiu. Myślę o nim jak o książce, w której większość dotychczas napisanych rozdziałów zajmuje czas edukacji.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: maj</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-29-moje-wybory-maj/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-29-moje-wybory-maj/</guid>
    <pubDate>2018-05-29T19:48:00.000Z</pubDate>
    <description>Maj obfituje w premiery. Swój premierowy pokaz ma Słońce, które zachwyca siłą i blaskiem. Codziennie recytuje drobną poezję w porannej drodze do pracy, a w południe wygrywa arię uderzając z niezrównaną mocą. Premierę ma także książka Katarzyny Nosowskiej, która na okładce, niczym polska Marilyn Monroe, intryguje zalotnym uśmieszkiem Mona Lisy. Intrygujące i jakże prawdziwe są treści za jej ‘warhol’owską’ okładką.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Róż</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-20-o-kolorach-roz/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-20-o-kolorach-roz/</guid>
    <pubDate>2018-05-20T10:22:00.000Z</pubDate>
    <description>Róż atakuje nas z każdej możliwej strony. Różowe są reklamy zabawek dla dziewczynek (0,5 – 18 lat), różowe są lakiery do paznokci, koronkowe majtki, a ostatnio także farby do włosów. Dlaczego właśnie ten kolor tak mocno przylgnął do płci pięknej i czy mężczyzna w różowej koszuli jest passé? W zakładach karnych w Teksasie i Arizonie ściany cel pomalowane są na różowo, a więźniowie noszą uniformy w tym właśnie słodkim kolorze. Podobno róż wycisza agresję...</description>
  </item>
  <item>
    <title>Oswoić lęk</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-14-oswoic-lek/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-14-oswoic-lek/</guid>
    <pubDate>2018-05-14T13:56:00.000Z</pubDate>
    <description>Ostatnio dość często ją spotykam. W porannej drodze do łazienki towarzyszy mi jej chłodny oddech. Przy lustrze, kiedy wklepuję delikatnie jedną emulsję za drugą, wygląda ukradkiem zza moich pleców. Zapewne myślicie, że ze sobą nie rozmawiamy. O nie...</description>
  </item>
  <item>
    <title>Puentylizm (pointylizm) [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-10-puentylizm-pointylizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-10-puentylizm-pointylizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-05-10T07:57:00.000Z</pubDate>
    <description>Puentylizm lub pointylizm (fr. pointiller – kropkować, punktować) jest metodą twórczą powstałą pod koniec XIX wieku. Za jej twórcę przyjmuje się Georges Seurat'a, francuskiego przedstawiciela neoimpresjonizmu. Kompozycja puentylistyczna budowana jest za pomocą kropek, małych plamek kładzionych na powierzchnię płótna czubkiem pędzla. Czasami plamki przyjmują formę kwadratów, prostokątów, nabierają faktury.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: kwiecień</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-02-moje-wybory-kwiecien/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-05-02-moje-wybory-kwiecien/</guid>
    <pubDate>2018-05-02T09:39:00.000Z</pubDate>
    <description>‘Kwiecień plecień, bo przeplata trochę zimy, trochę lata’ - z serii: przysłowia, które faktycznie się sprawdzają. Kwiecień zaskoczył nas ultra wysoką temperaturą aby zaraz następnego dnia oprószyć śniegiem. Pogoda jednak nieustannie zbliża się w stronę gorącego lata, dlatego nie możemy zapominać o filtrach przeciwsłonecznych. W szczególności, kiedy używamy kosmetyków z wysoką zawartością witaminy C (bowiem bez ochrony możemy nabawić się przebarwień). Idealnym rozwiązaniem na nadchodzące ciepłe dni są kremy BB.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Stylizacje w trendach spring/summer_2018</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-29-stylizacje-w-trendach-ss-2018/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-29-stylizacje-w-trendach-ss-2018/</guid>
    <pubDate>2018-04-29T16:43:00.000Z</pubDate>
    <description>Trendy, trendy, trendy... To temat, który nie daje nam spokoju. Nieustannie powraca z miesiąca na miesiąc inny, odświeżony, powtórzony. Projektanci prześcigają się w innowacyjnych rozwiązaniach, trendsetterzy przewidują, CO i JAK będzie się nosić w nadchodzącym sezonie. Wszystkich tendencji nie sposób zliczyć.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Komunikacja ze wszystkim, co jest</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-24-wystawa-komunikacja-ze-wszystkim-co-jest/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-24-wystawa-komunikacja-ze-wszystkim-co-jest/</guid>
    <pubDate>2018-04-24T16:35:00.000Z</pubDate>
    <description>Cyryl Polaczek nie chce nazywać siebie kuratorem. Na wernisażu wystawy pt.: „Komunikacja ze wszystkim, co jest” nie było przemowy. Liczni widzowie zostali pozostawieni sobie, sam na sam z pracami młodych twórców. Opisów prac też nie było.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Onement VI' by Barnett_Newman</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-15-make-up-inspirowany-obrazem-onement-vi-by-barnett-newman/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-15-make-up-inspirowany-obrazem-onement-vi-by-barnett-newman/</guid>
    <pubDate>2018-04-15T10:05:00.000Z</pubDate>
    <description>Jest taki moment w życiu artysty, że nagle wszystko staje się jasne. Kreatywny umysł dręczony pytaniami o twórczość i jej sens nagle jaśnieje i, jak w znanej każdemu bajcie ‘Pomysłowy Dobromir’, nad głową utrudzonego malarza pojawia się światło. Nie jest to byle jakie światło. Oznacza ono bowiem przełom o mocy większej niż 100W. To ten moment, kiedy wewnętrzna iskra mówi Ci ‘to jest TO’.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: marzec</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-07-moje-wybory-marzec/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-07-moje-wybory-marzec/</guid>
    <pubDate>2018-04-07T09:31:00.000Z</pubDate>
    <description>Mam wrażenie, że powiedzenie 'w marcu jak w garncu' nie odnosi się tylko do pogody. Jest to bowiem miesiąc pełen skrajnych nastroi. Z euforii pierwszych promieni lata wpadamy niespodziewanie w jeszcze zimową melancholię. Marzec sprzyja kontemplacji, rozmyślaniom o nadchodzącym sezonie i wspominaniu sezonu minionego. W marcu rodzą się koncepcje nowych trendów 'na wiosnę'.</description>
  </item>
  <item>
    <title>DADAizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-05-dadaizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-04-05-dadaizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-04-05T14:09:00.000Z</pubDate>
    <description>BY NAPISAĆ WIERSZ DADAISTYCZNY Weź gazetę. Weź jakieś nożyczki. Wybierz z gazety artykuł odpowiadający długości Twojego wiersza. Wytnij artykuł. Następnie uważnie wytnij każde słowo artykułu i wsyp wszystkie słowa do worka.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Biały środek (żółty, różowy, lawendowy)' by Mark_Rothko</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-03-26-make-up-inspirowany-obrazem-bialy-srodek-zolty-rozowy/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-03-26-make-up-inspirowany-obrazem-bialy-srodek-zolty-rozowy/</guid>
    <pubDate>2018-03-26T09:28:00.000Z</pubDate>
    <description>Był wczesny poranek pewnej słonecznej wiosny. Śniłam o skalistych klifach, na których wierzchołkach rozkładam kocyk, siadam i podziwiam widok. Jedynym, co rozpościerało się wtedy przede mną był ocean, niezmierzony turkus królowej wód. Podobno woda w śnie odzwierciedla stan ducha. Kiedy jest ciemna i zmącona to znaczy, że wewnątrz jesteśmy niespokojni, że coś nas trapi, trzyma i nie chce puścić.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Socrealizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-03-08-socrealizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-03-08-socrealizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-03-08T17:33:00.000Z</pubDate>
    <description>Kiedy mówimy o kierunkach, nurtach w sztuce zazwyczaj mamy do czynienia z szeregiem cech dzieła, które kształtują się, dojrzewają na przestrzeni czasu. Nurty w sztuce to odpowiedź na sytuację w świecie sztuki, to komentarz na temat otaczającego nas świata jednego lub większej grupy artystów. To także często indywidualny pogląd na sztukę danej jednostki. W wielu przypadkach rozwój kierunków sztuki to ‘dzieło’ jednego artysty, który potrafił przekonać innych do swojego światoobrazu. To ‘dzieło’ człowieka, który zauważy oryginalne cechy i nazwie je za pomocą giętkiego języka swoich wypowiedzi.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Przyszłość będzie inna - wizje i praktyki modernizacji społecznych po roku 1918</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-28-wystawa-przyszlosc-bedzie-inna-wizje-i-praktyki-modernizacji/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-28-wystawa-przyszlosc-bedzie-inna-wizje-i-praktyki-modernizacji/</guid>
    <pubDate>2018-02-28T13:59:00.000Z</pubDate>
    <description>Właściwie sama nie wiedziałam, czego spodziewać się po tej wystawie. Wybraliśmy się na nią dzień po wernisażu, czyli w sobotę. Wydaje mi się, że oczekiwałam kompletnie innych wrażeń, czegoś wizualnie zachwycającego, a dostałam porządną lekcję historii. Sama staram się nie rozpamiętywać przeszłych zdarzeń, jak i nie wspominać ubiegłego wieku w babcinym stylu: ‘a kiedyś to było...’.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: luty</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-26-moje-wybory-luty/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-26-moje-wybory-luty/</guid>
    <pubDate>2018-02-26T11:20:00.000Z</pubDate>
    <description>W nocy w Warszawie termometr ma pokazać -15°C. Nieosiągalnym wydaje się spacer po parku bez uprzedniego założenia na siebie podkoszulki, koszulki, koszulki z długim rękawem, swetra, kurtki puchowej. Dodatkowo koniecznym jest opatulenie szyi (wraz z nosem) wełnianym szalem. Nosiciele okularów korekcyjnych w takie dni jak ten widzą świat bardziej zamazanym niż zdaję się on być bez szkieł (szkła parują pod wpływem wydychanego, gorącego powietrza). Cały obrządek opatulania trwa dłużej niż standardowy spacer do sklepu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Biel, cz.1</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-21-o-kolorach-biel-cz-dot-1/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-21-o-kolorach-biel-cz-dot-1/</guid>
    <pubDate>2018-02-21T12:51:00.000Z</pubDate>
    <description>Kolor jest światłem Chyba każdy z nas kojarzy szklaną piramidę zwaną pryzmatem. To Newton jako pierwszy stwierdził, że uzyskiwane barwy nie są cechą pryzmatów lecz światła, które można rozdzielać i ponownie łączyć uzyskując światło białe. Barwa to tak naprawdę wrażenie psychiczne wywoływane w naszym mózgu, gdy oko odbiera promieniowanie elektromagnetyczne z zakresu światła. Barwa biała odbierana jest przez człowieka jako najjaśniejsza w otoczeniu odmiana szarości (przykład: kiedy fragment białego tła oświetlimy mocniejszym światłem wtedy jedna z powierzchni stanie się ciemniejsza, czyli jasnoszara). Nie istnieje jedna, konkretna barwa biała.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O narkotykach XXI wieku</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-18-o-narkotykach-xxi-wieku/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-18-o-narkotykach-xxi-wieku/</guid>
    <pubDate>2018-02-18T11:25:00.000Z</pubDate>
    <description>Benjamin Franklin przepowiedział kiedyś, że sklepy staną się narkotykiem XXI wieku. Nie mylił się. Do sklepów chodzimy już nie tylko w celu zakupienia POTRZEBNYCH nam rzeczy, lecz upatrujemy w rzeczach naszych pragnień i marzeń. Żyjemy złudzeniem, że to one, te wszystkie kuszące cudeńka w pięknych opakowaniach są nam niezbędne do życia, że dzięki nim osiągniemy stan szczęśliwy. Mało nam.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Dove with Sun' by Pablo_Picasso</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-11-make-up-inspirowany-obrazem-dove-with-sun-by-pablo-picasso/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-11-make-up-inspirowany-obrazem-dove-with-sun-by-pablo-picasso/</guid>
    <pubDate>2018-02-11T11:56:00.000Z</pubDate>
    <description>Są wszędzie. Są upierdliwe i są wszędzie. Łażą takie szare po szarych chodnikach. Kiwają przy tym główkami jak te słynne samochodowe pieski. I gruchają.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Rokoko [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-08-rokoko-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-02-08-rokoko-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-02-08T13:48:00.000Z</pubDate>
    <description>Niektórzy nazywają ten okres schyłkowym czasem baroku. Jednak styl rokoka subtelnie różni się od ‘ciężaru’ swojego poprzednika. Kolebką rokoko jest Francja. Wraz ze śmiercią Ludwika XIV w 1715 roku rządy przejmuje (5-cio letni wówczas) Ludwik XV. Z racji małoletności króla do 1723 roku za państwowe stery chwyci Filip Orleański.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: David Lynch. Silence And Dynamism</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-31-wystawa-david-lynch-silence-and-dynamism/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-31-wystawa-david-lynch-silence-and-dynamism/</guid>
    <pubDate>2018-01-31T14:08:00.000Z</pubDate>
    <description>Musiałam ochłonąć. Minęły trzy dni od wizyty na wystawie ‘David Lynch. Silence and Dynamism’ w Centrum Sztuki Współczesnej w Toruniu. Nadal rodzą się we mnie refleksje, wracają obrazy, w głowie kłębią się myśli. Człowiek, którego dotąd kojarzyłam tylko i wyłącznie z produkcji filmowych (w tym uwielbianego przeze mnie ‘Miasteczko Twin Peaks’) okazał się być wszechstronnym artystą z własną wizją.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: styczeń</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-24-moje-wybory-styczen/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-24-moje-wybory-styczen/</guid>
    <pubDate>2018-01-24T13:00:00.000Z</pubDate>
    <description>Przez moment miałam wrażenie, że śnieg w tym roku nie spadnie. Na początku stycznia temperatury plasowały się powyżej zera. Środek stycznia miał nam do zaoferowania lekki opad. Koniec stycznia – nareszcie! Obudziłam się pewnej spokojnej soboty i wyjrzałam przez okno, a tam...</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Tutti Frutti' by Helen_Frankenthaler</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-22-make-up-inspirowany-obrazem-tutti-frutti-by-helen-frankenthaler/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-22-make-up-inspirowany-obrazem-tutti-frutti-by-helen-frankenthaler/</guid>
    <pubDate>2018-01-22T16:38:00.000Z</pubDate>
    <description>Helen Frankenthaler – jedna z niewielu kobiet amerykańskiego malarstwa, która miała faktyczny wpływ na jego rozwój. Pionierka ‘color field painting’, rozszerzała możliwości malarstwa abstrakcyjnego odnosząc się w niebezpośredni sposób do figuracji i pejzażu. Imponuje i inspiruje do tej pory. Urodziła się 12 grudnia 1928 roku w Nowym Jorku i tam też dorastała. Jej kariera zaczęła się w 1950 roku, kiedy to Adolph Gottlieb wybrał jej obraz ‘Plaża’ do zaprezentowania na wystawie pt.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Czerwień, cz.1</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-14-o-kolorach-czerwien-cz-dot-1/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-14-o-kolorach-czerwien-cz-dot-1/</guid>
    <pubDate>2018-01-14T16:53:00.000Z</pubDate>
    <description>Czerwień... Miłość, namiętność, pożądanie. Kolor kochanków. Czerwień wywołuje silniejsze reakcje naszej podświadomości niż inne kolory. We wschodniej kulturze jest symbolem szczęścia.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Ekspresjonizm_abstrakcyjny [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-04-ekspresjonizm-abstrakcyjny-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2018-01-04-ekspresjonizm-abstrakcyjny-moodboard/</guid>
    <pubDate>2018-01-04T11:27:00.000Z</pubDate>
    <description>Nazwa złożona z dwóch nazw – ekspresjonizm abstrakcyjny. Ekspresja (łac. exspressio – wyciskanie soku), czyli uzewnętrznienie, wyraz. Obecna od najmłodszych lat, często nieuświadomiona – ekspresja mimiki, ekspresja słowna, wszystkie gesty składające się na obraz naszych emocji i wewnętrznych przeżyć. Abstrakcja (łac.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Kolagen</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-31-kolagen/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-31-kolagen/</guid>
    <pubDate>2017-12-31T17:08:00.000Z</pubDate>
    <description>Tego dnia budzik nie zadzwonił. Choć dało się ulec wrażeniu, że śpi twardo jak kamień, jej sen przypominał raczej kłębek króliczych włosów wyczesanych nerwowo Tangle Teezer’em. A we śnie działo się wszystko to, czego nie mogła doświadczyć na jawie. Spadała w dół, lecz owe spadanie było jak najpiękniejszy lot. Unosiły ją niewidzialne skrzydła, wiatr delikatnie muskał rumiany policzek.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Moje wybory: grudzień</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-21-moje-wybory-grudzien/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-21-moje-wybory-grudzien/</guid>
    <pubDate>2017-12-21T14:33:00.000Z</pubDate>
    <description>Zima to czas, kiedy wszystko w przyrodzie zasypia, aby wraz z nadejściem wiosny obudzić się w pełni sił. Podobnie jest np. z naszą skórą, dlatego tak ważne jest, aby odpowiednio o nią zadbać. Niech nie zwiodą naszych zmysłów te ciemne miesiące, pobudźmy je aromatem świątecznych potraw i zapachem ulubionych perfum. Czas spędzony w gronie najbliższych niech będzie czasem wzajemnych inspiracji i opowieści o niedawno przeczytanych książkach i obejrzanych filmach.</description>
  </item>
  <item>
    <title>O kolorach: Fiolet</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-17-o-kolorach-fiolet/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-17-o-kolorach-fiolet/</guid>
    <pubDate>2017-12-17T18:40:00.000Z</pubDate>
    <description>Tak! Już jest! Kolorem roku 2018 według Pantone został ‘Ultra Violet 18-3838’! Cieszę się niezmiernie, bo to jeden z moich ulubionych kolorów. Fiolet kryje w sobie twórczy potencjał, inspiruje do kreatywnego działania.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Inny Trans-Atlantyk. Sztuka kinetyczna i op-art w Europie Wschodniej i Ameryce Łacińskiej w latach 50. – 70.</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-11-wystawa-inny-trans-atlantyk-sztuka-kinetyczna-i-op-art/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-11-wystawa-inny-trans-atlantyk-sztuka-kinetyczna-i-op-art/</guid>
    <pubDate>2017-12-11T18:15:00.000Z</pubDate>
    <description>W marcu tego roku otworzył swoje drzwi pawilon Muzeum Sztuki Nowoczesnej nad Wisłą. Pawilon ten jest tymczasowy, a jego istnienie w roli przestrzeni wystawienniczej szacuje się na około cztery lata. Pierwszą wystawą, jaka miała tam miejsce była ‘Syrena herbem twym zwodnicza’ (tytuł zaczerpnięty został z wiersza Cypriana Kamila Norwida). Była to ekspozycja dość adekwatna, co o miejsca i czasu, pawilon bowiem nie tyko stoi w Warszawie, ale też bardzo blisko samego symbolu tego miasta – pomnika Warszawskiej Syrenki tuż nad brzegiem Wisły. Samo otwarcie było wielkim dwudniowym wydarzeniem naszpikowanym różnego rodzaju atrakcjami dodatkowymi.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Op-art [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-07-op-art-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-12-07-op-art-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-12-07T16:37:00.000Z</pubDate>
    <description>Op Art Moodboard by Olela Krawczyk</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Figure, Dog, Birds' by Joan_Miró</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-30-make-up-inspirowany-obrazem-figure-dog-birds-by-joan-miro/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-30-make-up-inspirowany-obrazem-figure-dog-birds-by-joan-miro/</guid>
    <pubDate>2017-11-30T19:32:00.000Z</pubDate>
    <description>Kiedy patrzysz na obraz budzi on w Tobie emocje. Jedne płótna niosą ze sobą smutek, namawiają do nostalgii, inne cieszą się razem z Tobą, wnosząc w życie kolor. Przy płótnach Salvadora śniłam koszmary. Miałam wrażenie, że cała rzeczywistość i czas rozpływają się niczym karmelowy chupa-chups w piekarniku nagrzanym do 180°C . Max Ernst niósł ze sobą widmo apokalipsy.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Impresjonizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-16-impresjonizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-16-impresjonizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-11-16T16:36:00.000Z</pubDate>
    <description>Impressionism moodboard by Olela Krawczyk</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wystawa: Pablo_Picasso – wizerunek wielokrotny</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-13-picasso-wizerunek-wielokrotny-muzeum-lubelskie-w-lublinie/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-13-picasso-wizerunek-wielokrotny-muzeum-lubelskie-w-lublinie/</guid>
    <pubDate>2017-11-13T18:32:00.000Z</pubDate>
    <description>Z tą ekspozycją wiązałam dość duże nadzieje. Pablo Picasso na Zamku w Lublinie! Ostatnia wystawa Picassa w tym mieście miała miejsce w 1969 roku i na pewno nie była tak obszerna jak tegoroczna. Bowiem w 2017 roku mamy w ramach niej okazję zobaczyć ponad 300 dzieł. Większość z nich przeżywa swój pierwszy raz ‘oko w oko’ z lubelską publicznością.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Action_Painting [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-09-action-painting-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-09-action-painting-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-11-09T18:05:00.000Z</pubDate>
    <description>Moje malarstwo to moja egzystencja. ~ Jackson Pollock</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Czarny_kwadrat_na_białym_tle' by Kazimierz Malewicz</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-07-make-up-inspirowany-obrazem-czarny-kwadrat-na-bialym-tle/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-07-make-up-inspirowany-obrazem-czarny-kwadrat-na-bialym-tle/</guid>
    <pubDate>2017-11-07T13:44:00.000Z</pubDate>
    <description>‘Phi! Takie coś to pięcioletnie dziecko potrafi namalować!’ Ty też słyszałeś podobne stwierdzenia w galerii sztuki współczesnej? Zapewne zastanowiłeś się, czy to ignorancja, czy niezrozumienie. W moim rozumieniu chodzi o to drugie.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Surrealizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-02-surrealizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-11-02-surrealizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-11-02T14:12:00.000Z</pubDate>
    <description>André Breton, 'Manifest surrealizmu' (1924 r.), fragmenty: Droga wyobraźnio, najbardziej w tobie kocham to, że nie przebaczasz. Mógłbym spędzić życie na zachęcaniu wariatów do zwierzeń. Są to ludzie nieposzlakowanej uczciwości, których prostoduszność może się równać tylko z moją. Dla odkrycia Ameryki trzeba było, ażeby Kolumb wybrał się w drogę z kupą wariatów.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Kubizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-26-kubizm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-26-kubizm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-10-26T14:08:00.000Z</pubDate>
    <description>Wyobraźcie sobie pewien zestaw przedmiotów stojących na stole. Niech to będzie wazon, miska z owocami, nóż i poranna gazeta. Przedmioty te oświetlone są dziennym światłem, którego źródłem jest okno z lewej strony. Patrzycie na martwą naturę jako na całość, na zjawisko jedności. Teraz, skupcie się na poszczególnych elementach i niech zaistnieją w waszym umyśle jako figury geometryczne.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Kolaż_okładek.</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-25-kolaz-okladek/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-25-kolaz-okladek/</guid>
    <pubDate>2017-10-25T11:22:00.000Z</pubDate>
    <description>Znalazłam się w miejscu, do którego przeciętny śmiertelnik zwykł przychodzić z nadzieją magicznego uzdrowienia. Liczy on bowiem na to, że dwie krople brunatnego napoju znajdujące się na dnie białej filiżanki są w stanie zdjąć z niego chroniczne zmęczenie i odejmą z jego, i tak już ujemnego bilansu snu, parę godzin. A on w te bonusowe godzinki będzie mógł oddać się swojej pasji, na którą przez ostatnie dwa lata swojego życia zwyczajnie nie miał czasu, bo praca, bo dom, bo dzieci. Tak... większość z nas przychodzących do kawiarni oczekuje nie tylko wytwornego smaku, ale też efektów.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Minimalizm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-19-minimalism-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-19-minimalism-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-10-19T15:40:00.000Z</pubDate>
    <description>Minimalizm (lata 60te XX wieku)... Jak sama nazwa wskazuje artyści sztuki minimalnej dążyli do redukcji w dziele sztuki. Operowali uproszczoną bryłą, geometrycznymi kształtami, płaszczyznami i skalą. Daleko było im do ekspresji, do jakiegokolwiek przejawu subiektywu w dziele. Eliminowano ślad autorski, zapraszając w ten sposób odbiorcę do spotkania z anonimowym charakterem pracy.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Stylizacje za grosze, czyli pokochaj lumpeksy!</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-18-stylizacje-za-grosze-czyli-pokochaj-lumpeksy/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-18-stylizacje-za-grosze-czyli-pokochaj-lumpeksy/</guid>
    <pubDate>2017-10-18T08:22:00.000Z</pubDate>
    <description>W swoim życiu nie spotkałam kobiety, która nie lubiłaby ciuchów. Wygląd przecież nie tylko świadczy o nas samych, ale też jest wyrazem szacunku dla drugiego człowieka. Poza tym, dzięki dobrze dopasowanym ubraniom można świetnie się czuć, co przekłada się tak naprawdę na nasze życie. Salvador Dali mawiał „Podstawą wielkich zwycięstw jest ubranie.” I my, na co dzień odnosimy takie swoje małe zwycięstwa, kiedy uda nam się ubrać zgodnie z sobą samym, bo dzięki temu promieniujemy dobrą energią.</description>
  </item>
  <item>
    <title>POP-ART [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-12-pop-art-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-12-pop-art-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-10-12T14:47:00.000Z</pubDate>
    <description>POPular ART... czyli kierunek w sztuce, któremu w ukształtowaniu się pomógł konsumpcyjny charakter zachodniej cywilizacji. Termin ten po raz pierwszy użyty został przez angielskiego krytyka sztuki Lawrence’a Allowaya w „Przeglądzie Architektonicznym” („Architectural Digest”) z 1952 r. Artyści pop-artu czerpali inspiracje z surrealizmu, dadaizmu, naturalizmu, wywyższając świadectwa kultury masowej do rangi sztuki. Początkowo nurt objął malarstwo, grafikę, później również rzeźbę, obiekt, instalację, asamblaż, kolaż...</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. 'Flying_Eyes'_by_Yayoi Kusama</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-10-make-up-inspirowany-obrazem-flying-eyes-by-yayoi-kusama/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-10-make-up-inspirowany-obrazem-flying-eyes-by-yayoi-kusama/</guid>
    <pubDate>2017-10-10T16:25:00.000Z</pubDate>
    <description>Kiedyś pewien profesor czytając kawałek mojej pracy semestralnej powiedział: „Jako artystka może być pani wariatką, ale nie jako studentka.”, po czym odesłał mnie z kwitkiem (bez oceny) do domu. Kiedy myślę o wariactwach w sztuce, to zaraz obok postaci Witkacego maluje mi się twarz Yayoi Kusama. Jej przepełnione obsesją oczy wibrują w przestrzeni niczym część jej artystycznych instalacji. Yayoi liczy 88 wiosen i od wielu, wielu lat mieszka w tokijskim szpitalu psychiatrycznym.</description>
  </item>
  <item>
    <title>KOŁO [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-05-kolo-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-05-kolo-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-10-05T17:33:00.000Z</pubDate>
    <description>Koło Moodboard by Olela Krawczyk</description>
  </item>
  <item>
    <title>Cała_Ta_J...</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-03-cala-ta-j-dot-dot-dot/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-10-03-cala-ta-j-dot-dot-dot/</guid>
    <pubDate>2017-10-03T17:18:00.000Z</pubDate>
    <description>Przyszła. Nie przegoniły jej długie wieczory z przyjaciółmi na Placu Zbawiciela przy białym winie. Ona rozlała czerwone. Przyszła. Na nasze cienkie ramiączka zarzuciła szare swetry.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Neoplastycyzm [moodboard]</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-28-neoplastycyzm-moodboard/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-28-neoplastycyzm-moodboard/</guid>
    <pubDate>2017-09-28T17:15:00.000Z</pubDate>
    <description>W latach 1917-1928 Theo van Doesburg wydawał w Holandii czasopismo De Stijl (po niderlandzku 'styl'). W pierwszym numerze wydrukowany został manifest malarza Piet'a Mondrian'a. Przedstawiał on zarys nowego programu artystycznego. 'Neoplastycyzm' zakładał oddziaływanie poprzez przeciwieństwa, piony vs poziomy, siła aktywna na przeciw biernej. W neoplastycyzmie wyróżniamy: dwie podstawowe linie: wertykalną i horyzontalną trzy kolory zasadnicze: żółty, czerwony, niebieski trzy niekolory: biel, czerń, szarość Dodatkowo, każda barwa nacechowana jest inną ekspresją dynamiczną: żółty opisuje piony, niebieski poziomy, a czerwień łączy dwa poprzednie równoważąc je.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Podlewaj_swoje_kwiaty.</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-25-podlewaj-swoje-kwiaty/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-25-podlewaj-swoje-kwiaty/</guid>
    <pubDate>2017-09-25T16:19:00.000Z</pubDate>
    <description>Przez całe swoje życie odczuwam paniczny lęk przed odebraniem telefonu. Przed wykonaniem zresztą też. Kiedy tylko na ekranie pojawiają się nieznane cyferki wewnątrz mojego brzucha rodzi się uczucie ścisku, podobne do tego, kiedy owijasz (dla zabawy) cienką nitką swój palec wskazujący. Kiedy wiem, że muszę do kogoś zatelefonować (i nieważne czy jest to ktoś znajomy, czy nie) dokładnie analizuje treść zdań, które wypowiem. Po cichu, w środku głowy symuluje rozmowę.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. M10_by_Wojciech Fangor</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-21-make-up-inspirowany-obrazem-m10-by-wojciech-fangor/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-21-make-up-inspirowany-obrazem-m10-by-wojciech-fangor/</guid>
    <pubDate>2017-09-21T16:49:00.000Z</pubDate>
    <description>Do wykonania makijażu użyłam: Paleta cieni Revolution 'Colour Chaos' Tusz do rzęs Pupa Vamp Baza pod cienie (również maskowanie brwi) MAC Paint Pot odcień 'Soft Ochre' konturowanie twarzy L'oreal Infallible Sculpt rozświetlacz pod oczy Dr Irena Eris ProVoke nr 2 róż Bourjois nr 15 'Rose Eclat' podkład Bourjois '123 Perfect' odcień nr 52 Vanilla puder fixujący Wibo pomadka MAC z serii frost odcień 'Pick me, Pick me!'</description>
  </item>
  <item>
    <title>Fuerteventura impressions</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-18-fuerteventura-impressions/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-18-fuerteventura-impressions/</guid>
    <pubDate>2017-09-18T15:38:00.000Z</pubDate>
    <description>Podobno Na początku była Atlantyda. Cudowna kraina, w której diamenty występowały tak często, jak warzywa czy zioła. Góry odgradzały ziemie od nieprzyjaznych wiatrów. Mieszkańcy żyli w harmonii z naturą i sobą nawzajem. Mierzyli do dwóch metrów wzrostu, oczy ich były niebieskie, a włosy jasne , dotknięte słońcem.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Make-up inspirowany obrazem. M64_by_Wojciech Fangor</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-11-make-up-inspirowany-obrazem-m64-by-wojciech-fangor/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-11-make-up-inspirowany-obrazem-m64-by-wojciech-fangor/</guid>
    <pubDate>2017-09-11T16:52:00.000Z</pubDate>
    <description>Optyczne majaczenie. Gdzieś uciekam źrenicą, szukam granicy - jedynej, ostrej, wyczuwalnej. Nie znajduję niczego, co pozwala zatrzymać wzrok na chwilę. W sumie czuję ból, podobny do tego, który dotyka mnie po wielu godzinach spędzonych przed ekranem komputera. Uciekam okiem, spoglądam w dal.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Sztuka Uniwersalna</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/sztuka-uniwersalna/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/sztuka-uniwersalna/</guid>
    <pubDate>2017-09-08T17:17:00.000Z</pubDate>
    <description>Witaj na blogu Sztuka Uniwersalna, blogu niepospolitym, ciekawym i inteligentnym. Znajdziesz tutaj autorskie felietony i artykuły, z których mamy nadzieję, że wyniesiesz wiele refleksji. Przeczytasz także recenzje bierzących wystaw artystycznych, odnajdziesz makijażowe inspiracje w postaci charakteryzacji wzorowanych na dziełach sztuki, oraz dowiesz się co nieco o wielkich mistrzach malarstwa. Nie krępuj się, chłoń wiedzę. W każdy pierwszy czwartek miesiąca będzie czekać na Ciebie MOODboard, czyli tablica ukazująca wpływy poszczególnych kierunków artystycznych (okresów) na różne dziedziny twórczości.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Wenus vs Chanel, czyli_Nowa Dziewczyna z_Perłą</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-07-wenus-chanel-nowa-dziewczyna-z-perla/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-09-07-wenus-chanel-nowa-dziewczyna-z-perla/</guid>
    <pubDate>2017-09-07T10:32:00.000Z</pubDate>
    <description>Jestem tym, który delikatnie, z wielką precyzją i odwagą wsuwa maleńkie ziarnko piasku pomiędzy twarde uszy muszli. Jestem tym cierpliwym, który czeka wiele lat zanim jego dotyk urzeczywistni się w postaci nieśmiertelnego piękna. Jestem stwórcą, kreatorem nowej rzeczywistości w akcie nieznanym. Co dzieje się wewnątrz małży nie jesteśmy w stanie do końca wyjaśnić. Arystoteles to maleńkie cudo nanotechnologii porównywał do zapłodnienia kroplą oceanu.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Mapa Witryny</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/sitemap/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/sitemap/</guid>
    <pubDate>2017-07-15T20:12:00.000Z</pubDate>
    <description>Sztuka w codzienności. Znajdź sposoby na odnalezienie odrobiny sztuki w codziennych czynnościach takich jak gotowanie, makijaż, oraz moda. Sztuka współczesna, sztuka abstrakcyjna, inspiracje dziełami wielkich twórców.</description>
  </item>
  <item>
    <title>Uniwersalność Sztuki</title>
    <link>http://sztukauniwersalna.pl/2017-07-15-uniwersalnosc-sztuki/</link>
    <guid>http://sztukauniwersalna.pl/2017-07-15-uniwersalnosc-sztuki/</guid>
    <pubDate>2017-07-15T19:56:00.000Z</pubDate>
    <description>Interesowało mnie utrwalanie wszystkich prostych czynności, bo są UNIWERSALNE. Każda z nich, kiedy się na niej skupimy, zatrzymamy na sekundę, staje się dziełem SZTUKI. ~ Natalia Lach-Lachowicz (Natalia LL) Od pewnego czasu obserwuje zjawisko nagminnego pojawiania się słów ‘art’, ‘artist’ w nazewnictwie zawodowym.</description>
  </item>
</channel>
